{"doc_key": "(nwbokmaal_bt~BT-20120916-2765289b); part 231", "clusters": [[[1, 2], [14, 14], [26, 26]], [[6, 6], [16, 16], [33, 33], [48, 48], [62, 62], [68, 68], [70, 70], [79, 79], [91, 91], [95, 95], [108, 108], [112, 112], [121, 121], [146, 148], [158, 158], [219, 219], [229, 229], [236, 236], [247, 247], [266, 266], [293, 293], [320, 320], [359, 359], [366, 366], [431, 432], [464, 464], [483, 483], [540, 540], [592, 592], [655, 655], [664, 664], [672, 672], [681, 681], [689, 689], [693, 693], [702, 702], [709, 709], [719, 719], [722, 722], [729, 729], [742, 742], [750, 750], [762, 762], [817, 817], [832, 832], [834, 834], [850, 850], [853, 853], [862, 862], [911, 911], [924, 924], [930, 930], [935, 935], [950, 950], [957, 957], [960, 960], [961, 961], [988, 988], [1000, 1000], [1039, 1039], [1066, 1067], [1081, 1081], [1096, 1096], [1122, 1122], [1125, 1125], [1138, 1138], [1152, 1152], [1159, 1159], [1170, 1170], [1174, 1174], [1181, 1181], [1205, 1205], [1213, 1213], [1223, 1223], [1233, 1233], [1238, 1238], [1250, 1250], [1295, 1295], [1309, 1309], [1314, 1314], [1320, 1320], [1337, 1337], [1340, 1340], [1349, 1349], [1351, 1351], [1394, 1394], [1427, 1427], [1496, 1496]], [[40, 41], [315, 315]], [[86, 86], [101, 101], [105, 105], [124, 124], [131, 131], [142, 143], [155, 155], [160, 160], [172, 172], [188, 188], [199, 199], [209, 209], [211, 211], [250, 251], [257, 257]], [[98, 106], [116, 116], [171, 172]], [[105, 106], [180, 180], [204, 204], [259, 259]], [[150, 153], [191, 191]], [[158, 166], [168, 168], [174, 174]], [[178, 180], [183, 183], [186, 186]], [[193, 193], [221, 221], [340, 340]], [[217, 217], [393, 393]], [[231, 232], [241, 241], [251, 251]], [[279, 280], [290, 290]], [[317, 318], [536, 537]], [[333, 336], [356, 356]], [[338, 338], [370, 370], [372, 372], [462, 462], [1192, 1192]], [[397, 398], [412, 412], [441, 441], [543, 543], [627, 627], [645, 645]], [[408, 408], [451, 451], [526, 530]], [[410, 410], [451, 452], [532, 532]], [[486, 486], [515, 515], [524, 530]], [[501, 501], [504, 504], [507, 507]], [[534, 534], [540, 541]], [[552, 552], [568, 568], [572, 572], [668, 668]], [[620, 620], [630, 630]], [[632, 634], [639, 639], [650, 650]], [[658, 658], [919, 919]], [[672, 676], [715, 715], [834, 835], [961, 965], [1356, 1364], [1369, 1369], [1385, 1385], [1398, 1398], [1408, 1408], [1420, 1420], [1430, 1430], [1432, 1432], [1445, 1445], [1447, 1447], [1459, 1459], [1467, 1467], [1473, 1473], [1474, 1474], [1481, 1481], [1486, 1486]], [[729, 733], [736, 736], [747, 747], [922, 922], [933, 933], [1337, 1338]], [[755, 758], [775, 775]], [[789, 789], [846, 846], [859, 859]], [[795, 805], [829, 829]], [[808, 808], [810, 810], [837, 837], [842, 842], [955, 955], [997, 997], [1188, 1188], [1189, 1189]], [[812, 812], [815, 815]], [[967, 970], [1372, 1375], [1387, 1387], [1391, 1391], [1403, 1403]], [[1003, 1003], [1017, 1017]], [[1050, 1056], [1058, 1058], [1070, 1070], [1078, 1078], [1090, 1090]], [[1128, 1130], [1194, 1194]], [[1189, 1190], [1200, 1202]], [[1208, 1213], [1230, 1230], [1248, 1248]], [[1237, 1238], [1264, 1264]], [[1267, 1267], [1273, 1276], [1278, 1278], [1302, 1302], [1312, 1312], [1334, 1335]], [[1379, 1379], [1435, 1437], [1443, 1443], [1452, 1463], [1476, 1478]]], "sentences": [["I", "Bergen", "kommune", "har", "tilliten", "til", "Bertelsen", "lenge", "v\u00e6rt", "frav\u00e6rende", "."], ["I", "2006", "krevde", "kommunen", "at", "tingrettsdommeren", "for", "all", "fremtid", "ble", "nektet", "\u00e5", "d\u00f8mme", "tvister", "hvor", "kommunen", "er", "involvert", "."], ["Bakgrunnen", "var", "at", "Bertelsen", "var", "satt", "opp", "som", "dommer", "i", "en", "barnevernssak", ",", "og", "kommuneadvokaten", "slo", "fast", "at", "Bertelsen", "ikke", "hadde", "n\u00f8dvendig", "tillit", "."], ["H\u00f8yesterett", "avslo", "anmodningen", "."], ["En", "traumatisk", "opplevelse", "."], ["Bertelsen", "mener", "det", "blir", "brukt", "mot", "ham", "at", "han", "har", "stilt", "opp", "for", "bekjente", "."], ["Det", "gjorde", "han", "blant", "annet", "i", "1997", "."], ["\u00ab", "Jeg", "vil", "klage", "p\u00e5", "at", "han", "i", "skjul", "tok", "seg", "inn", "i", "huset", ",", "hvor", "jeg", "bodde", "sammen", "med", "mine", "barn", "."], ["Han", "nektet", "\u00e5", "presentere", "seg", ",", "og", "forlot", "huset", "uten", "\u00e5", "si", "hvem", "han", "var", "."], ["Jeg", "vil", "klage", "p\u00e5", "grove", "beskyldninger", "overfor", "meg", "om", "\u00e5", "v\u00e6re", "en", "d\u00e5rlig", "mor", ".", "\u00bb"], ["Slik", "beskriver", "en", "sm\u00e5barnsmor", "m\u00f8tet", "med", "dommer", "Tor", "Bertelsen", "i", "et", "klagebrev", "til", "tingretten", "."], ["Kvinnen", "hevder", "at", "Bertelsen", ",", "hennes", "dav\u00e6rende", "ektemann", "og", "flere", "andre", "menn", "tok", "seg", "inn", "i", "huset", "hennes", "."], ["De", "skal", "ha", "skremt", "en", "av", "ungene", "slik", "at", "barnet", "tisset", "p\u00e5", "seg", "."], ["Kvinnen", "skriver", "i", "klagen", "at", "opplevelsen", "var", "traumatisk", ",", "og", "at", "hun", "flyktet", "fra", "stedet", "med", "barna", "kort", "tid", "etterp\u00e5", "."], ["Hun", "bosatte", "seg", "i", "en", "annen", "del", "av", "landet", "."], ["Bertelsen", "mener", "historien", "er", "tolket", "i", "verste", "mening", "."], ["-", "Jeg", "bes\u00f8kte", "en", "venn", ",", "uten", "at", "jeg", "visste", "noe", "om", "at", "han", "hadde", "problemer", "i", "ekteskapet", "."], ["Jeg", "kjente", "ikke", "konen", "hans", ",", "og", "snakket", "verken", "med", "henne", "eller", "barna", "."], ["Det", "var", "f\u00f8rst", "i", "ettertid", "jeg", "fikk", "vite", "at", "det", "var", "en", "samv\u00e6rskonflikt", "."], ["Det", "er", "dr\u00f8yt", "at", "en", "dommers", "bes\u00f8k", "hos", "en", "bekjent", "skal", "brukes", "som", "kritikk", "mot", "ham", ",", "sier", "Bertelsen", "."], ["Men", "det", "er", "nettopp", "det", "som", "skjer", "."], ["Resultatet", "blir", "at", "hele", "Bergen", "byrett", "blir", "funnet", "inhabil", "til", "\u00e5", "behandle", "barnefordelingssaken", "."], ["Gulating", "lagmannsrett", "refser", "Bertelsen", "for", "opptrinnet", "."], ["Tre", "\u00e5r", "senere", ",", "i", "juli", "2000", ",", "skriver", "dav\u00e6rende", "byrettsjustitiarius", "Erik", "Elstad", "til", "Justisdepartementet", "at", "saken", "l\u00e5", "i", "grenselandet", "mellom", "en", "dommers", "offentlige", "stilling", "og", "retten", "til", "\u00e5", "v\u00e6re", "privatperson", "."], ["Elstad", "mener", "at", "Bertelsen", "burde", "ha", "vist", "mer", "varsomhet", "i", "sitt", "engasjement", ",", "noe", "Justisdepartementet", "sier", "seg", "enig", "i", "."], ["En", "veldig", "ubehagelig", "opplevelse", "."], ["I", "2001", "topper", "det", "seg", "."], ["En", "barnefordelingssak", "ender", "i", "flere", "av", "landets", "st\u00f8rste", "aviser", "."], ["En", "far", "har", "g\u00e5tt", "rettens", "vei", "for", "\u00e5", "f\u00e5", "samv\u00e6r", "med", "barna", "."], ["Mor", "anmelder", "faren", "for", "\u00e5", "ha", "misbrukt", "s\u00f8nnen", "."], ["Anmeldelsen", "blir", "henlagt", ",", "men", "er", "likevel", "et", "tema", "under", "rettssaken", "."], ["Dommer", "Bertelsen", "finner", "ikke", "bevis", "for", "seksuelle", "overgrep", "og", "gir", "faren", "samv\u00e6r", "annenhver", "helg", "."], ["Da", "blir", "det", "br\u00e5k", "."], ["Barnas", "mor", "og", "tre", "vitner", "sender", "i", "ettertid", "skriftlige", "klager", "til", "Justisdepartementet", "."], ["Bertelsen", "blir", "beskyldt", "for", "\u00e5", "ha", "v\u00e6rt", "forutinntatt", ",", "sjikanerende", "og", "kvinnefiendtlig", "."], ["-", "Arrogant", "."], ["Det", "var", "det", "han", "var", "."], ["Jeg", "trodde", "ikke", "at", "dommere", "kunne", "v\u00e6re", "s\u00e5nn", "."], ["Det", "er", "jo", "helt", "grunnleggende", "at", "du", "skal", "f\u00f8le", "deg", "trygg", "n\u00e5r", "du", "kommer", "inn", "i", "en", "rettssal", "."], ["Men", "jeg", "ble", "m\u00f8tt", "av", "det", "helt", "motsatte", ",", "sier", "tanten", "til", "barna", "striden", "dreide", "seg", "om", "."], ["Moren", "anker", "dommen", "."], ["Gulating", "lagmannsrett", "omgj\u00f8r", "s\u00e5", "Bertelsens", "dom", "."], ["Far", "mister", "samv\u00e6rsretten", "."], ["I", "dommen", "fra", "2002", "skriver", "lagmannsretten", "at", "det", "var", "\u00ab", "mye", "som", "kan", "tyde", "p\u00e5", "at", "overgrep", "har", "funnet", "sted", "."], ["Lagmannsretten", "har", "likevel", "for", "sin", "avgj\u00f8relse", "ikke", "funnet", "det", "n\u00f8dvendig", "\u00e5", "g\u00e5", "n\u00e6rmere", "inn", "p\u00e5", "dette", "eller", "\u00e5", "ta", "stilling", "til", "det", "\u00bb", "."], ["Bertelsen", "hadde", "dermed", "lidd", "et", "kraftig", "nederlag", "som", "fagperson", "-", "og", "fikk", "blant", "annet", "refs", "i", "media", "."], ["Det", "som", "ikke", "fikk", "like", "mye", "oppmerksomhet", ",", "var", "at", "saken", "senere", "tok", "en", "annen", "vending", "."], ["Faren", "brakte", "nemlig", "saken", "til", "Menneskerettighetsdomstolen", "i", "Strasbourg", "."], ["I", "2007", "konkluderte", "domstolen", "med", "at", "staten", "hadde", "krenket", "farens", "grunnleggende", "familiemessige", "rettigheter", "."], ["Strasbourg", "tok", "ikke", "stilling", "til", "Bertelsens", "opptreden", "i", "rettssalen", ",", "men", "konklusjonen", "ble", "at", "Bertelsen", "hadde", "rett", "og", "lagmannsretten", "tok", "feil", "."], ["Bertelsens", "advokat", ",", "Georg", "Kvande", ",", "reagerer", "p\u00e5", "kritikken", "Bertelsen", "fikk", "."], ["-", "Det", "er", "uforst\u00e5elig", "at", "Bertelsen", "er", "kritisert", "for", "sin", "rolle", "."], ["Ettertiden", "viste", "jo", "at", "det", "var", "han", "som", "skrev", "en", "korrekt", "dom", "."], ["Bertelsen", "burde", "f\u00e5tt", "honn\u00f8r", ",", "sier", "Kvande", "."], ["Paragrafrytteri", "."], ["Bertelsen", "hevder", "at", "han", "er", "utsatt", "for", "en", "vendetta", "fra", "sine", "ledere", "i", "Bergen", "tinghus", "."], ["At", "de", "lenge", "har", "villet", "bli", "kvitt", "ham", ",", "og", "bruker", "alt", "de", "kan", "mot", "ham", "."], ["Sommeren", "2009", "ble", "avdelingsleder", "Ove", "Kjell", "Hole", "klar", "over", "at", "Bertelsen", "snakket", "med", "barn", "i", "familiesaker", "alene", ",", "uten", "bruk", "av", "sakkyndig", "."], ["Holes", "konklusjon", "var", ":"], ["\u00ab", "Dette", "var", "i", "strid", "med", "den", "aksepterte", "saksbehandlingen", "etter", "barneloven", ",", "og", "i", "strid", "med", "den", "praksis", "som", "f\u00f8lges", "av", "alle", "andre", "dommere", "i", "disse", "sakene", ".", "\u00bb"], ["DA", "sluttet", "seg", "til", "anklagen", "og", "mente", "den", "illustrerte", "Bertelsens", "avvikende", "atferd", "."], ["Men", "var", "det", "noe", "formelt", "i", "veien", "med", "praksisen", "?"], ["B\u00e5de", "Bertelsen", "og", "hans", "advokat", "mener", "Domstolsadministrasjonen", "ikke", "kan", "ha", "satt", "seg", "skikkelig", "inn", "i", "Barnelovens", "bestemmelser", "|"], ["-", "Jeg", "konstaterer", "at", "jeg", "fikk", "kritikk", "for", "\u00e5", "f\u00f8lge", "loven", ",", "sier", "Bertelsen", ",", "og", "viser", "til", "lovteksten", ":"], ["\u00ab", "Dommaren", "kan", "gjennomf\u00f8re", "samtalar", "med", "barnet", ",", "jf.", "paragraf", "32", "."], ["Retten", "kan", "oppnemne", "en", "sakkunnig", "eller", "anna", "eigna", "person", "til", "\u00e5", "hjelpe", "seg", ",", "eller", "la", "ein", "sakkunnig", "ha", "samtale", "med", "barnet", "aleine", ".", "\u00bb"], ["Andre", "dommere", "som", "innbyttere", "."], ["Bertelsen", "f\u00e5r", "ikke", "bare", "kritikk", "for", "opptredenen", "i", "rettssalen", "."], ["If\u00f8lge", "arbeidsgiveren", "kommer", "han", "heller", "ikke", "p\u00e5", "jobb", "n\u00e5r", "han", "skal", "."], ["De", "mener", "han", "har", "et", "h\u00f8yt", "og", "ureglementert", "frav\u00e6r", "gjennom", "mange", "\u00e5r", "."], ["2.", "juni", "2010", "m\u00f8tte", "Bertelsen", "avdelingsdirekt\u00f8r", "Willy", "Nesset", "i", "Domstolsadministrasjonen", "."], ["Bertelsen", "hadde", "med", "seg", "sin", "advokat", ",", "Georg", "Kvande", "."], ["Sorenskriver", "Kari", "Johanne", "Bj\u00f8rn\u00f8y", "deltok", "ogs\u00e5", "."], ["I", "m\u00f8tereferatet", "st\u00e5r", "det", "at", "\u00ab", "man", "etter", "utallige", "episoder", "stiller", "sp\u00f8rsm\u00e5l", "ved", "om", "Bertelsen", "er", "skikket", "til", "\u00e5", "v\u00e6re", "dommer", "\u00bb", "."], ["DA", "hevder", "at", "Bertelsens", "uteblivelser", "fra", "jobb", "har", "f\u00f8rt", "til", "at", "andre", "dommere", "har", "m\u00e5ttet", "steppe", "inn", "og", "ta", "over", "jobben", "p\u00e5", "meget", "kort", "varsel", "-", "noe", "som", "har", "v\u00e6rt", "et", "stort", "irritasjonsmoment", "internt", "."], ["Flere", "kolleger", "skal", "ha", "f\u00f8rt", "lister", "over", "Bertelsens", "frav\u00e6r", "."], ["En", "av", "dem", "som", "irriterte", "seg", ",", "var", "\u00c5ge", "Fred", "Pedersen", ",", "avdelingsleder", "p\u00e5", "Tinghuset", "."], ["Han", "skrev", "i", "mars", "2002", "et", "brev", "til", "Tor", "Bertelsen", ",", "der", "han", "kom", "med", "p\u00e5stander", "om", "ureglementert", "frav\u00e6r", "."], ["Han", "hevder", "at", "Bertelsen", "\u00ab", "ofte", "kommer", "altfor", "sent", "p\u00e5", "arbeid", "."], ["Jeg", "har", "selv", "flere", "ganger", "sett", "deg", "komme", "l\u00f8pende", "ca.", "kl.", "09.30", ",", "n\u00e5r", "rettsm\u00f8tet", "skulle", "begynne", "."], ["Alle", ",", "inkl.", "meddommere", "har", "da", "sittet", "klar", "i", "retten", "og", "ventet", "\u00bb", "."], ["Bertelsen", "avviser", "at", "han", "har", "hatt", "h\u00f8yt", "ureglementert", "frav\u00e6r", "."], ["-", "Det", "var", "ett", "rettsm\u00f8te", "der", "jeg", "kom", "ti", "minutter", "for", "sent", "for", "en", "del", "\u00e5r", "siden", "."], ["De", "dagene", "jeg", "ikke", "har", "hatt", "rettsm\u00f8ter", ",", "ville", "jeg", "ikke", "sitte", "uvirksom", "og", "dingle", "med", "beina", "."], ["Da", "fikk", "jeg", "beskjed", "om", "at", "jeg", "skulle", "gj\u00f8re", "nettopp", "det", ",", "sier", "Bertelsen", "."], ["Fire", "m\u00e5neder", "etter", "m\u00f8tet", "skriver", "DA", "sin", "saksfremstilling", "til", "Justisdepartementet", "."], ["Frav\u00e6ret", "er", "et", "av", "momentene", "i", "suspensjons-", "og", "avskjedssaken", "."], ["Blir", "Bertelsen", "feiltolket", "?"], ["De", "som", "er", "positive", "til", "Bertelsen", ",", "sier", "at", "en", "uformell", "stil", "f\u00f8rer", "til", "at", "han", "gjerne", "blir", "misforst\u00e5tt", "."], ["-", "I", "v\u00e5re", "saker", "har", "han", "v\u00e6rt", "konstruktiv", "i", "forberedelsene", "sine", "og", "tatt", "kontakt", "p\u00e5", "forh\u00e5nd", "for", "\u00e5", "diskutere", "med", "oss", "."], ["Bertelsen", "t\u00f8r", "ogs\u00e5", "\u00e5", "gi", "uttrykk", "for", "usikkerhet", "og", "er", "mottakelig", "for", "r\u00e5d", "under", "saksforberedelsene", "."], ["For", "meg", "er", "dette", "positivt", ",", "sier", "advokat", "Trygve", "Langeland", "Matre", "."], ["Han", "er", "daglig", "leder", "i", "firmaet", "1-2-3", "Advokaten", ",", "som", "til", "sammen", "har", "hatt", "fem-seks", "saker", "med", "Bertelsen", "som", "dommer", "."], ["Gjennom", "media", "kjenner", "advokaten", "til", "klagesakene", "som", "er", "knyttet", "til", "Bertelsen", "."], ["-", "Jeg", "opplever", "ham", "som", "velmenende", ",", "selv", "om", "han", "som", "mange", "andre", "kan", "v\u00e6re", "litt", "kl\u00f8nete", "en", "gang", "i", "blant", ",", "sier", "Langeland", "Matre", "."], ["Bertelsens", "sjef", "mener", "han", "er", "mer", "enn", "kl\u00f8nete", "."], ["I", "2010", "forsto", "Bertelsen", "at", "han", "trengte", "juridisk", "bistand", "."], ["Advokat", "Georg", "Kvande", ",", "en", "bekjent", "gjennom", "flere", "\u00e5r", ",", "ble", "kontaktet", "."], ["Kvande", "ringte", "s\u00e5", "sorenskriver", "Kari", "Johanne", "Bj\u00f8rn\u00f8y", "for", "\u00e5", "f\u00e5", "saksdokumentene", "."], ["-", "I", "telefonsamtalen", "med", "meg", "sa", "hun", "flere", "ganger", "at", "hun", "mente", "at", "Bertelsen", "var", "gal", "."], ["Jeg", "ble", "overrasket", "over", "at", "sorenskriveren", "sa", "dette", ",", "men", "jeg", "kunne", "jo", "heller", "ikke", "utelukke", "at", "det", "var", "tilfelle", ",", "ettersom", "jeg", "ikke", "hadde", "hatt", "jevnlig", "kontakt", "med", "Bertelsen", ",", "sier", "Kvande", "."], ["Han", "fikk", "oversendt", "det", "skriftlige", "materialet", "og", "begynte", "\u00e5", "g\u00e5", "gjennom", "papirene", "."], ["Kvande", "satte", "seg", "ned", "for", "\u00e5", "lese", "de", "over", "375", "sidene", "med", "informasjon", "som", "han", "hadde", "g\u00e5tt", "tilgang", "til", "."], ["Jo", "mer", "Kvande", "leste", ",", "jo", "mer", "undret", "han", "seg", "over", "innholdet", "i", "permene", "."], ["-", "Jeg", "fant", "ingenting", "som", "etter", "min", "vurdering", "kunne", "gi", "grunnlag", "for", "\u00e5", "reise", "avskjedssak", "mot", "Bertelsen", ".", "<N>"]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20091023-3336380); part 080", "clusters": [[[0, 1], [78, 90], [129, 129], [211, 211]], [[3, 3], [38, 38], [41, 41], [59, 61], [151, 151], [192, 192]], [[6, 11], [46, 48], [97, 97], [105, 105], [171, 171], [185, 185], [214, 214], [259, 259], [287, 287], [348, 348], [421, 421]], [[15, 17], [74, 74]], [[59, 59], [66, 67]], [[95, 95], [324, 324], [406, 406], [416, 416]], [[157, 162], [190, 190]], [[169, 172], [178, 178], [257, 257]], [[281, 281], [358, 358]], [[295, 311], [317, 317]], [[350, 360], [367, 367]]], "sentences": [["Grunnleggende", "tillitssvikt", "|"], ["Riksrevisjonens", "kritikk", "av", "Arbeids-", "og", "velferdsetaten", "(", "Nav", ")", "i", "rapporten", "om", "statsregnskapet", "for", "2008", "er", "noe", "av", "det", "alvorligste", "som", "noen", "gang", "er", "skrevet", "fra", "det", "hold", "om", "svikt", "i", "norsk", "forvaltning", "."], ["N\u00e5r", "Riksrevisjonen", "skriver", "at", "den", "ikke", "kan", "\u00ab", "bekrefte", "Arbeids-", "og", "velferdsetatens", "regnskap", "for", "2008", "\u00bb", ",", "betyr", "det", "i", "virkeligheten", "at", "Stortingets", "eget", "kontrollorgan", "ikke", "kan", "anbefale", "at", "landets", "nasjonalforsamling", "godkjenner", "en", "tredjedel", "av", "utgiftene", "p\u00e5", "statsregnskapet", "."], ["Dette", "inneb\u00e6rer", "en", "grunnleggende", "svikt", "i", "tilliten", "til", "en", "av", "b\u00e6rebjelkene", "i", "det", "norske", "velferdssamfunnet", "."], ["Det", "kan", "hverken", "Regjeringen", "eller", "Nav", "leve", "med", "over", "tid", "."], ["Situasjonen", "I", "Nav", "er", "ikke", "bare", "alvorlig", "fordi", "en", "s\u00e5", "stor", "andel", "av", "statens", "midler", "forvaltes", "uten", "tilfredsstillende", "kontroll", "."], ["Det", "er", "enda", "mer", "beklagelig", "at", "svikten", "g\u00e5r", "hardest", "ut", "over", "grupper", "i", "befolkningen", "som", "er", "mest", "avhengig", "av", "at", "det", "offentlige", "velferdsapparatet", "fungerer", "etter", "hensikten", "."], ["If\u00f8lge", "Riksrevisjonen", "har", "en", "rekke", "stikkpr\u00f8ver", "avdekket", "vesentlige", "feil", "i", "behandlingen", "av", "enkeltsaker", "."], ["Det", "betyr", "blant", "annet", "at", "brukerne", "av", "Navs", "tjenester", "ikke", "har", "mottatt", "de", "utbetalinger", "de", "har", "krav", "p\u00e5", ",", "og", "at", "Navs", "internkontroll", "ikke", "har", "oppdaget", "feilene", "."], ["Riksrevisjonen", "p\u00e5peker", "ogs\u00e5", "alvorlige", "forsinkelser", "i", "oppf\u00f8lgingen", "av", "sykemeldte", "og", "gjennomf\u00f8ringen", "av", "det", "planlagte", "arbeidskvalifiseringsprogrammet", "."], ["Fordi", "mye", "av", "svikten", "skyldes", "at", "Navs", "IKT-systemer", "ikke", "fungerer", "tilfredsstillende", ",", "og", "at", "store", "deler", "av", "etatens", "personale", "ikke", "har", "f\u00e5tt", "tilstrekkelig", "oppl\u00e6ring", ",", "er", "det", "all", "grunn", "til", "\u00e5", "frykte", "at", "det", "vil", "ta", "lang", "tid", "\u00e5", "rette", "opp", "de", "alvorlige", "feilene", "."], ["Det", "er", "uakseptabelt", "at", "brukerne", "p\u00e5", "Navs", "lokalkontorer", "i", "kommunene", "i", "altfor", "mange", "tilfeller", "m\u00f8ter", "saksbehandlere", "som", "ikke", "har", "den", "n\u00f8dvendige", "kompetanse", "."], ["Riksrevisor", "J\u00f8rgen", "Kosmo", "understreker", "at", "kritikken", "ikke", "f\u00f8rst", "og", "fremst", "rammer", "Navs", "ledelse", "og", "ansatte", "."], ["Hovedansvaret", "ligger", "hos", "politikerne", "som", "har", "hatt", "hastverk", "med", "\u00e5", "innf\u00f8re", "en", "reform", "som", "p\u00e5", "ingen", "m\u00e5te", "var", "tilstrekkelig", "kvalitetssikret", "."], ["Dermed", "blir", "det", "ogs\u00e5", "politikernes", "ansvar", ",", "og", "i", "f\u00f8rste", "omgang", "Regjeringens", "plikt", ",", "\u00e5", "f\u00e5", "ryddet", "opp", "i", "en", "tilstand", "det", "norske", "samfunn", "ikke", "kan", "v\u00e6re", "bekjent", "av", "."], ["Arbeidsministeren", "er", "politisk", "ansvarlig", "for", "Nav", "."], ["De", "statsr\u00e5der", "som", "ledet", "departementet", "i", "den", "perioden", "kritikken", "gjelder", ",", "er", "n\u00e5", "g\u00e5tt", "av", "."], ["At", "de", "har", "etterlatt", "seg", "et", "system", "som", "er", "beheftet", "med", "s\u00e5", "store", "svakheter", ",", "stiller", "statsministerens", "beslutning", "om", "\u00e5", "la", "den", "nye", "arbeidsministeren", "vente", "i", "to", "m\u00e5neder", "med", "\u00e5", "tiltre", ",", "i", "et", "enda", "underligere", "lys", "enn", "tidligere", "."], ["Regjeringen", "har", "ikke", "r\u00e5d", "til", "\u00e5", "bli", "oppfattet", "som", "om", "den", "ikke", "tar", "utfordringene", "i", "Nav", "tilstrekkelig", "alvorlig", "."]], "speakers": [["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap~20090905-3252356); part 255", "clusters": [[[0, 2], [15, 15], [44, 44], [50, 50], [55, 55], [58, 59], [61, 61], [96, 96], [101, 103], [132, 132], [138, 140], [156, 156], [182, 182], [184, 184], [211, 212], [213, 213], [215, 215], [234, 234], [250, 250], [268, 268], [275, 275], [288, 288], [315, 315], [343, 343], [349, 349], [353, 353], [404, 404], [440, 440], [461, 461], [474, 474]], [[12, 13], [252, 253], [301, 301]], [[18, 19], [27, 28], [35, 35], [41, 41], [64, 64], [84, 84], [116, 117], [376, 376], [385, 385], [389, 389], [422, 422], [427, 427], [443, 443], [454, 454], [470, 470]], [[44, 47], [430, 430]], [[72, 73], [91, 91]], [[79, 80], [449, 450]], [[173, 175], [177, 177]], [[182, 184], [196, 198]], [[211, 215], [227, 229], [261, 264]]], "sentences": [["Et", "klarere", "H\u00f8yre", "|"], ["Luftslott", "."], ["Skjerpet", "tone", "|"], ["Handlingsrom", "."], ["B\u00e5de", "Siv", "Jensen", "og", "H\u00f8yres", "velgere", "hjelper", "Erna", "Solberg", "til", "\u00e5", "bli", "tydeligere", "i", "regjeringssp\u00f8rsm\u00e5let", "."], ["Erna", "Solberg", "er", "en", "ryddig", "politiker", "."], ["N\u00e5r", "hun", "f\u00f8rst", "har", "sagt", ",", "slik", "hun", "gjorde", "p\u00e5", "H\u00f8yres", "landsm\u00f8te", "i", "v\u00e5r", ",", "at", "H\u00f8yre", "kan", "regjere", "b\u00e5de", "med", "Fremskrittspartiet", "og", "med", "Kristelig", "Folkeparti", "og", "Venstre", ",", "kommer", "hun", "til", "\u00e5", "holde", "fast", "p\u00e5", "det", "gjennom", "hele", "valgkampen", "."], ["Det", "betyr", "ikke", "at", "begge", "regjeringsalternativene", "er", "likestilte", "i", "H\u00f8yre-lederens", "hode", "og", "strategi", "."], ["Utviklingen", "i", "valgkampen", ",", "b\u00e5de", "internt", "i", "H\u00f8yre", "og", "i", "forholdet", "mellom", "de", "fire", "opposisjonspartiene", ",", "bidrar", "til", "at", "en", "gjenoppstandelse", "av", "Bondevik-koalisjonen", ",", "denne", "gangen", "med", "Erna", "Solberg", "som", "statsminister", ",", "seiler", "frem", "som", "det", "minst", "urealistiske", "regjeringsalternativet", "p\u00e5", "ikke-sosialistisk", "side", "."], ["H\u00f8yres", "dr\u00f8m", "om", "en", "flertallsregjering", "av", "alle", "fire", "partiene", "er", "forlengst", "lagt", "til", "side", "."], ["N\u00e5", "har", "til", "og", "med", "det", "store", "flertallet", "av", "H\u00f8yres", "egne", "velgere", "innsett", "hvilket", "luftslott", "en", "slik", "regjering", "har", "v\u00e6rt", "hele", "tiden", "."], ["Fortsatt", "sier", "riktignok", "hver", "fjerde", "H\u00f8yre-velger", "at", "han", "foretrekker", "en", "regjering", "av", "Frp", "og", "H\u00f8yre", "."], ["Men", "i", "praksis", "er", "en", "slik", "konstellasjon", "bare", "tenkelig", "hvis", "de", "to", "partiene", "f\u00e5r", "flertall", "."], ["Ingenting", "tyder", "p\u00e5", "at", "det", "er", "innen", "rekkevidde", "."], ["H\u00f8yre", ",", "KrF", "og", "Venstre", "vil", "derimot", "kunne", "danne", "en", "mindretallsregjering", ",", "under", "forutsetning", "av", "at", "de", "tre", "partiene", "tilsammen", "blir", "st\u00f8rre", "enn", "Frp", "."], ["Hvor", "lenge", "en", "slik", "regjering", "kan", "leve", ",", "er", "en", "helt", "annen", "sak", "."], ["Frp", "og", "Siv", "Jensen", "har", "de", "siste", "dagene", "skjerpet", "tonen", "overfor", "de", "tre", "partiene", ",", "og", "spesielt", "overfor", "H\u00f8yre", ",", "betraktelig", "."], ["Paradoksalt", "nok", "har", "H\u00f8yre", "store", "muligheter", "til", "\u00e5", "utnytte", "dette", "til", "egen", "fordel", "."], ["Angrepet", "p\u00e5", "H\u00f8yre", "for", "\u00e5", "ville", "\u00ab", "gjenf\u00f8de", "tidenes", "mest", "upopul\u00e6re", "regjering", "\u00bb", ",", "som", "Jensen", "sa", "til", "Dagsavisen", "i", "g\u00e5r", ",", "er", "sikkert", "god", "musikk", "i", "\u00f8rene", "p\u00e5", "Frps", "kjernevelgere", "."], ["Men", "for", "velgere", "som", "prim\u00e6rt", "er", "opptatt", "av", "at", "de", "r\u00f8dgr\u00f8nne", "skal", "f\u00e5", "avl\u00f8sning", ",", "vil", "denne", "form", "for", "intern", "krigf\u00f8ring", "kunne", "virke", "negativt", "for", "Frp", "."], ["Det", "er", "tross", "alt", "H\u00f8yre", ",", "og", "ikke", "Frp", ",", "som", "fremst\u00e5r", "som", "det", "tryggeste", "alternativet", "for", "velgere", "som", "fortsatt", "legger", "noe", "meningsfylt", "i", "ordet", "borgerlig", "."], ["Det", "viktigste", "bidraget", "til", "Solbergs", "\u00f8kte", "handlingsrom", "foran", "den", "siste", "valgkampuken", ",", "har", "hun", "likevel", "f\u00e5tt", "fra", "sine", "egne", "."], ["N\u00e5r", "hver", "tredje", "H\u00f8yre-velger", "vil", "ha", "en", "trepartiregjering", ",", "og", "aversjonen", "mot", "Frp", "er", "s\u00e5", "stor", "at", "18", "prosent", "mener", "det", "beste", "alternativet", "er", "en", "ren", "H\u00f8yre-regjering", ",", "er", "ikke", "Solberg", "lenger", "s\u00e5", "svinebundet", "som", "hun", "var", "p\u00e5", "landsm\u00f8tet", "."], ["Da", "var", "risikoen", "for", "en", "dyp", "splittelse", "i", "partiet", "overhengende", "hvis", "hun", "ikke", "satset", "like", "sterkt", "p\u00e5", "begge", "regjeringsalternativene", "."], ["N\u00e5", "avviser", "Solberg", "suverent", "\u00e5", "svare", "p\u00e5", "hvilken", "regjering", "H\u00f8yre", "b\u00f8r", "v\u00e6re", "med", "i", "."], ["I", "stedet", "snakker", "hun", "om", "hvilken", "politikk", "H\u00f8yre", "skal", "f\u00f8re", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20051201-18065); part 069", "clusters": [[[2, 3], [11, 11], [15, 15], [17, 17], [50, 50], [62, 62], [66, 66], [73, 73], [87, 87]]], "sentences": [["Sofia", ":"], ["Peter", "Kopteff", "vil", "fortsatt", "ikke", "avsl\u00f8re", "hva", "som", "blir", "hans", "nye", "klubb", "."], ["Kopteff", "spilte", "sin", "siste", "kamp", "for", "Viking", "mot", "CSKA", "Sofia", "onsdag", ",", "men", "sier", "at", "det", "ikke", "er", "noe", "klart", "om", "ny", "klubb", "enn\u00e5", "."], ["-", "Nei", ",", "det", "er", "ikke", "noe", "klart", ",", "sier", "Kopteff", "."], ["-", "N\u00e5", "blir", "det", "en", "avklaring", "?"], ["-", "Det", "vet", "jeg", "ikke", ",", "sier", "finnen", "med", "et", "skuldertrekk", "."], ["Torsdag", "var", "han", "formelt", "ikke", "lenger", "Viking-spiller", ",", "siden", "kontrakten", "gikk", "ut", "onsdag", "."], ["Likevel", "gikk", "finnen", "rundt", "i", "den", "vante", "Viking-dressen", "p\u00e5", "hjemreisen", "fra", "Bulgaria", "."]], "speakers": [["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_db~20081018-3516266); part 248", "clusters": [[[0, 0], [16, 18], [21, 21], [24, 25], [37, 37], [80, 84], [125, 125], [127, 127], [195, 199], [273, 273], [293, 294], [297, 297], [316, 317], [321, 321], [330, 331], [337, 337], [352, 352], [362, 362], [388, 388], [400, 400], [403, 404], [429, 429], [445, 445], [474, 474], [495, 495], [508, 508], [514, 514], [518, 518], [525, 525], [528, 528], [548, 548], [554, 554], [576, 576], [579, 579], [583, 583], [597, 597], [633, 633], [636, 636], [661, 661], [680, 680], [715, 715], [757, 757], [759, 759], [780, 781], [783, 783], [783, 789], [797, 797], [814, 814], [821, 822], [836, 836], [840, 840], [860, 861], [880, 880], [883, 883], [888, 888], [907, 907], [917, 917], [948, 948]], [[6, 6], [219, 230]], [[8, 8], [249, 250], [261, 261], [269, 269], [473, 474], [635, 636], [659, 659]], [[10, 10], [24, 26], [170, 176]], [[12, 12], [178, 185]], [[42, 42], [63, 63], [204, 206], [708, 708], [735, 742], [749, 749], [763, 763], [939, 939]], [[66, 66], [711, 711]], [[56, 67], [208, 209], [930, 940], [959, 959]], [[70, 71], [213, 213], [770, 770]], [[109, 109], [768, 770]], [[232, 241], [243, 243], [656, 659]], [[253, 253], [500, 500]], [[305, 307], [672, 672], [728, 728], [919, 920]], [[316, 318], [330, 332], [354, 354], [403, 405], [433, 433], [548, 549], [880, 881]], [[336, 337], [916, 917]], [[368, 374], [381, 381]], [[463, 463], [466, 466]], [[471, 474], [488, 488], [498, 498], [658, 659]], [[565, 566], [568, 568]], [[616, 616], [618, 618]], [[638, 642], [685, 686]], [[664, 670], [674, 674]], [[701, 702], [697, 703]], [[724, 726], [730, 765]], [[791, 795], [825, 825]]], "sentences": [["Hun", "har", "satt", "to", "onkler", ",", "tante", ",", "far", ",", "s\u00f8nn", "og", "datter", "p\u00e5", "utstilling", "|"], ["Charlotte", "Thiis-Evensen", "."], ["Sterkt", ":"], ["Thiis-Evensen", "har", "filmet", "sin", "egen", "s\u00f8nn", "i", "krigslek", "og", "lagt", "ekte", "skytelyder", "opp\u00e5", "."], ["Velbrukt", ":"], ["Kunstneren", "har", "selv", "spilt", "p\u00e5", "familiepianoet", "i", "sju", "\u00e5r", "."], ["-", "En", "typisk", "borgerlig", "ungpiketradisjon", "."], ["P\u00e5", "utstilling", ":"], ["Familiebilder", "som", "inntil", "nylig", "har", "hengt", "over", "pianoet", "hjemme", "i", "Brevik", "."], ["Det", "bygges", "en", "leilighet", "i", "Kunstnernes", "Hus", "."], ["Hit", "skal", "familien", "til", "kunstner", "og", "journalist", "Charlotte", "Thiis-Evensen", "flytte", "inn", "neste", "uke", ",", "i", "form", "av", "forskjellige", "dokumentariske", "kunstprosjekter", "i", "utstillingen", "\u00ab", "I", "de", "beste", "familier", "\u00bb", "."], ["-", "Dette", "skal", "v\u00e6re", "gangen", "."], ["S\u00e5", "er", "det", "soverom", ",", "kj\u00f8kken", ",", "stue", ",", "bad", "og", "balkong", ",", "forklarer", "Thiis-Evensen", "der", "hun", "st\u00e5r", "midt", "i", "rammeverket", "tegnet", "av", "arkitekt", "Siri", "Liset", "."], ["Her", "skal", "det", "komme", "opp", "halve", "vegger", ",", "d\u00f8rer", "og", "vinduer", "som", "skal", "ramme", "inn", "til", "sammen", "seks", "arbeider", "om", "fem", "familiemedlemmer", "."], ["Det", "er", "tidligere", "prosjekter", "om", "onkelen", "med", "glass\u00f8yet", ",", "s\u00f8nnen", "som", "leker", "krig", "med", "en", "kamerat", "og", "dattera", "som", "krangler", "om", "\u00e5", "f\u00e5", "lese", "Donald", "."], ["I", "tillegg", "til", "to", "nye", ",", "ett", "om", "kjendisarkitekt-onkelen", "som", "snakker", "om", "fasader", "og", "et", "rom", "med", "det", "gamle", "familiepianoet", "og", "alle", "familieportrettene", "rundt", "."], ["Utenfor", "leiligheten", "finner", "vi", "ogs\u00e5", "filmen", "om", "den", "70", "\u00e5r", "gamle", "tanta", "som", "drar", "til", "fris\u00f8ren", "for", "f\u00f8rste", "gang", "og", "installasjonen", "\u00ab", "Faren", "min", "fors\u00f8kte", "\u00e5", "ringe", "moren", "min", "\u00bb", "."], ["Sistnevnte", "best\u00e5r", "av", "bilder", "og", "videoer", "Eyvind", "Thiis-Evensen", "tok", "med", "mobilen", "fra", "sykesenga", "ved", "en", "feiltakelse", "rett", "f\u00f8r", "han", "d\u00f8de", ",", "i", "et", "fors\u00f8k", "p\u00e5", "ringe", "sin", "kone", "."], ["-", "Jeg", "har", "jobbet", "med", "virkeligheten", "som", "utgangspunkt", "i", "flere", "\u00e5r", ",", "og", "det", "ble", "etter", "hvert", "s\u00e5", "mange", "kunstverk", "om", "min", "egen", "familie", "at", "jeg", "fikk", "ideen", "om", "\u00e5", "samle", "det", "til", "en", "helhetlig", "utstilling", "."], ["Men", "dette", "er", "sluttstreken", "for", "bruk", "av", "min", "egen", "familie", ",", "sier", "Thiis-Evensen", "."], ["-", "Hvorfor", "har", "du", "valgt", "\u00e5", "bruke", "din", "egen", "familie", "s\u00e5", "mye", "i", "arbeidet", "ditt", "?"], ["-", "Det", "er", "lett", "\u00e5", "ta", "tak", "i", "det", "som", "ligger", "n\u00e6rt", "rundt", "meg", "."], ["Familien", "gir", "mye", "tillit", "og", "st\u00f8rre", "frihet", "."], ["Jeg", "fors\u00f8ker", "\u00e5", "si", "noe", "om", "innside", "og", "utside", ",", "fasader", "og", "baksider", "."], ["Det", "passer", "godt", "\u00e5", "samle", "dem", "til", "\u00e9n", "biografisk", "enhet", ",", "sier", "hun", "."], ["-", "Er", "det", "ikke", "ogs\u00e5", "mye", "som", "blir", "vanskeligere", "n\u00e5r", "du", "skal", "dokumentere", "din", "egen", "familie", "?"], ["-", "P\u00e5", "mange", "m\u00e5ter", "er", "det", "jo", "det", "."], ["Det", "finnes", "noen", "etiske", "grenser", ",", "og", "det", "er", "en", "vanskelig", "balanse", "."], ["Jeg", "vil", "ikke", "utlevere", "familien", "heller", "."], ["I", "stedet", "for", "\u00e5", "bli", "uvenner", "med", "noen", "har", "jeg", "heller", "valgt", "\u00e5", "legge", "bort", "noen", "gode", "historier", "."], ["Poenget", "er", "\u00e5", "finne", "det", "allmenngyldige", ",", "det", "andre", "kan", "kjenne", "seg", "igjen", "i", "."], ["-", "Bildene", "fra", "faren", "din", "er", "veldig", "sterke", ",", "var", "det", "greit", "for", "resten", "av", "familien", "\u00e5", "bruke", "dem", "?"], ["-", "Det", "var", "faktisk", "s\u00f8steren", "min", "som", "fant", "bildene", "p\u00e5", "mobilen", "og", "mente", "det", "m\u00e5tte", "v\u00e6re", "noe", "for", "meg", "."], ["I", "det", "tilfellet", "m\u00e5tte", "jeg", "legge", "det", "fra", "meg", "i", "to", "\u00e5r", "for", "\u00e5", "tenke", "meg", "om", "."], ["Jeg", "m\u00e5tte", "finne", "ut", "om", "det", "ble", "for", "privat", ",", "om", "det", "ville", "v\u00e6re", "verdifullt", "for", "andre", "."], ["-", "Er", "din", "familie", "spesielt", "interessant", ",", "tror", "du", "?"], ["-", "Nei", ",", "de", "er", "nok", "helt", "vanlige", "."], ["Alle", "familier", "har", "sine", "ting", "."], ["Men", "virkeligheten", "er", "annerledes", "enn", "jeg", "trodde", "da", "jeg", "var", "barn", "."], ["Jeg", "vokste", "opp", "i", "en", "idyllisk", ",", "borgerlig", "virkelighet", "."], ["Det", "var", "f\u00f8rst", "da", "jeg", "ble", "20", "og", "voksen", "at", "det", "raknet", "."], ["Livet", "er", "ikke", "perfekt", "."], ["Vi", "er", "en", "storfamilie", "der", "alle", "st\u00f8tter", "hverandre", "."], ["Men", "s\u00e5", "begynte", "folk", "\u00e5", "skilles", ",", "og", "\u00e5", "bli", "syke", ",", "sier", "Thiis-Evensen", "."], ["Faren", "hennes", "fikk", "en", "sjelden", "variant", "av", "Parkinsons", "og", "d\u00f8de", "for", "to", "og", "et", "halvt", "\u00e5r", "siden", "."], ["I", "tillegg", "til", "installasjonen", "med", "mobilbildene", "hans", "har", "hun", "ogs\u00e5", "inkludert", "lydverket", "\u00ab", "En", "av", "hundre", "tusen", "\u00bb", "i", "utstillingen", "."], ["Den", "framst\u00e5r", "som", "en", "reportasje", "der", "Thiis-Evensen", "intervjuer", "en", "lege", "om", "denne", "sykdommen", "."], ["F\u00f8rst", "etter", "en", "stund", "forst\u00e5r", "publikum", "at", "det", "er", "en", "datter", "som", "intervjuer", "sin", "egen", "far", "."], ["Sist", "uke", "ble", "familiepianoet", "kj\u00f8rt", "fra", "Brevik", "til", "Oslo", "."], ["Thiis-Evensens", "kj\u00e6reste", ",", "samtidskomponisten", "Eivind", "Buene", ",", "har", "laget", "et", "eget", "stykke", "til", "utstillingen", "."], ["Det", "kan", "bare", "spilles", "p\u00e5", "dette", "pianoet", ",", "med", "alle", "dets", "sure", "toner", ",", "et", "stykke", "som", "skal", "fortelle", "pianoets", "egne", "nostalgiske", "minner", "om", "en", "tid", "da", "Charlotte", "og", "hennes", "s\u00f8sken", "spilte", "p\u00e5", "det", "som", "barn", "."], ["I", "gangen", "til", "leiligheten", "skal", "videoarbeidet", "\u00ab", "fasade", "\u00bb", "henge", "."], ["Her", "har", "Charlotte", "Thiis-Evensen", "intervjuet", "sin", "onkel", ",", "arkitekturprofessoren", "Thomas", "Thiis-Evensen", ",", "foran", "Nationaltheatret", ",", "Stortinget", "og", "Slottet", "."], ["Han", "forteller", "om", "hva", "de", "forskjellige", "fasadene", "sier", "om", "hva", "som", "skjuler", "seg", "p\u00e5", "innsida", ",", "og", "niesen", "har", "ogs\u00e5", "filmet", "i", "smug", "mens", "de", "to", "g\u00e5r", "mellom", "byggene", "og", "snakker", "om", "stort", "og", "sm\u00e5tt", "."], ["I", "ettertid", "har", "hun", "avsl\u00f8rt", "opplegget", "for", "onkelen", "."], ["Det", "er", "lett", "\u00e5", "se", "p\u00e5", "fasadetemaet", "som", "en", "fellesnevner", "for", "hele", "utstillingen", ",", "men", "det", "er", "ikke", "Charlotte", "Thiis-Evensen", "helt", "enig", "i", "."], ["-", "Det", "er", "mange", "sm\u00e5", ",", "rare", "temaer", "."], ["Og", "det", "handler", "ikke", "om", "min", "familie", "."], ["Hun", "hadde", "ikke", "sett", "for", "seg", "\u00e5", "samle", "de", "enkeltst\u00e5ende", "arbeidene", "til", "ett", "f\u00f8r", "en", "gallerist", "i", "Frankfurt", "kom", "med", "ideen", "."], ["N\u00e5", "regner", "hun", "med", "at", "familiemedlemmene", "har", "blitt", "s\u00e5", "vant", "til", "arbeidet", "hennes", "at", "denne", "utstillingen", "ikke", "skal", "bidra", "til", "ytterligere", "uro", "."], ["Selv", "om", "familieportrettene", "av", "brudepar", "og", "andre", "som", "skal", "henge", "over", "pianoet", ",", "ikke", "er", "helt", "avklart", "enn\u00e5", "."], ["-", "Jeg", "er", "litt", "redd", "for", "at", "noen", "skal", "komme", "og", "rive", "dem", "ned", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_db~20081121-3792840); part 066", "clusters": [[[1, 2], [17, 18], [22, 22], [27, 27], [32, 36], [38, 38], [43, 43], [46, 46], [65, 65], [90, 90], [98, 98], [103, 103], [107, 107]], [[6, 6], [22, 23], [52, 54], [70, 70], [72, 72], [84, 84], [89, 89]], [[29, 30], [48, 50]]], "sentences": [["Dumpa", "Boris", "Becker", "via", "SMS", "|"], ["Forloveden", "sendte", "meldingen", "fem", "ganger", "for", "\u00e5", "gni", "det", "inn", "."], ["Boris", "Becker", "er", "forlatt", "av", "sin", "forlovede", "."], ["Beskjeden", "fikk", "han", "i", "en", "tekstmelding", "."], ["Den", "40", "\u00e5r", "gamle", "tennisstjerna", "sier", "han", "f\u00f8lte", "seg", "trampet", "p\u00e5", "sin", "sjel", "da", "han", "mottok", "den", "vonde", "meldingen", "fra", "forloveden", "Sandy", "Meyer-W\u00f6lden", "."], ["-", "Fredag", "kveld", ",", "den", "31.", "oktober", ",", "fikk", "jeg", "plutselig", "en", "SMS", "fra", "Sandy", "hvor", "hun", "skrev", "at", "det", "var", "over", "."], ["For", "\u00e5", "vise", "hvor", "alvorlig", "hun", "mente", "det", ",", "sendte", "hun", "meg", "den", "samme", "meldingen", "fem", "ganger", ",", "sier", "Becker", "til", "avisa", "Bild", "."], ["Becker", "ble", "verdensber\u00f8mt", "da", "han", "vant", "Wimbledon-turneringen", "som", "17-\u00e5ring", "i", "1985", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_st~stortinget_005); part 065", "clusters": [[[2, 2], [44, 44], [56, 56], [63, 63], [73, 73], [75, 75], [89, 89], [222, 222], [251, 251], [268, 268], [278, 278], [298, 298], [363, 363], [384, 384], [392, 392], [410, 410], [423, 423], [434, 434], [447, 447], [460, 460], [473, 473], [483, 483], [493, 493], [504, 504], [520, 520], [531, 531], [555, 555], [574, 574], [627, 627], [658, 658], [698, 698], [729, 729], [785, 785], [823, 823], [856, 856], [866, 866], [893, 893], [928, 928], [979, 979], [1012, 1012], [1075, 1075], [1091, 1091], [1125, 1125], [1141, 1141], [1216, 1216], [1231, 1231], [1256, 1256]], [[16, 16], [284, 284]], [[8, 17], [20, 20]], [[25, 35], [41, 41]], [[70, 71], [230, 230], [249, 249], [342, 342], [431, 431], [579, 579], [644, 646], [661, 661], [715, 715], [931, 931], [951, 951], [972, 972]], [[132, 132], [136, 136]], [[139, 141], [146, 146]], [[164, 164], [178, 178]], [[189, 189], [200, 200], [215, 215], [348, 348], [350, 350], [395, 395], [413, 413], [603, 603]], [[244, 244], [257, 257]], [[286, 288], [296, 296]], [[582, 582], [590, 590]], [[791, 791], [795, 795]], [[798, 798], [804, 804]], [[859, 859], [864, 864]], [[957, 957], [962, 962]], [[989, 989], [1000, 1000]], [[1236, 1241], [1245, 1245]]], "sentences": [["Erkl\u00e6ring", "fra", "Regjeringen", "|"], ["Etter", "\u00e5rets", "stortingsvalg", "har", "partier", "som", "til", "sammen", "utgj\u00f8r", "et", "flertall", "i", "Stortinget", ",", "bekreftet", "at", "de", "\u00f8nsker", "et", "regjeringsskifte", "."], ["En", "samarbeidsregjering", "med", "basis", "i", "H\u00f8yre", ",", "Kristelig", "Folkeparti", "og", "Venstre", "har", "p\u00e5", "denne", "bakgrunn", "p\u00e5tatt", "seg", "regjeringsansvaret", "."], ["Regjeringen", "g\u00e5r", "til", "gjerningen", "med", "dyp", "respekt", "for", "oppgaven", "og", "de", "mennesker", "vi", "er", "satt", "til", "\u00e5", "tjene", "."], ["Regjeringens", "virke", "skal", "v\u00e6re", "til", "gagn", "for", "hele", "landet", "."], ["Samarbeidsregjeringen", "har", "sin", "verdiforankring", "i", "rettsstatens", "og", "demokratiets", "prinsipper", "og", "den", "kristne", "og", "humanistiske", "kulturarv", "."], ["Regjeringen", "vil", "f\u00f8re", "en", "politikk", "bygd", "p\u00e5", ":", "-", "respekt", "for", "menneskelivet", "og", "menneskeverdet", "-", "personlig", "ansvar", "-", "frihet", "for", "enkeltmennesket", "-", "vern", "om", "familiene", "-", "forvalteransvaret", "-", "nestekj\u00e6rlighet", "og", "omsorg", "for", "svaktstilte", "|"], ["For", "et", "godt", "samfunn", "er", "dette", "umistelige", "verdier", "."], ["Mange", "opplever", "n\u00e5", "at", "de", "trues", "."], ["Terrorangrepene", "p\u00e5", "USA", "ang\u00e5r", "oss", "alle", "."], ["De", "er", "et", "anslag", "mot", "grunnleggende", "verdier", "i", "det", "demokratiske", "samfunn", "-", "\u00e5penhet", ",", "frihet", "og", "trygghet", "."], ["Terroristenes", "m\u00e5l", "er", "\u00e5", "skape", "r\u00e5dvillhet", "og", "splittelse", ",", "frykt", "og", "utrygghet", "."], ["Men", "de", "m\u00e5", "ikke", "f\u00e5", "lykkes", "!"], ["I", "stedet", "for", "r\u00e5dvillhet", "skal", "vi", "vise", "besluttsomhet", "og", "utholdenhet", "."], ["I", "stedet", "for", "splittelse", "skal", "vi", "vise", "fasthet", "og", "samhold", "."], ["I", "stedet", "for", "fremmedfrykt", "og", "utrygghet", "mellom", "mennesker", "skal", "vi", "bygge", "ny", "tillit", "og", "forst\u00e5else", "."], ["Samarbeidsregjeringen", "\u00f8nsker", "\u00e5", "v\u00e6re", "en", "regjering", "for", "alle", "landets", "innbyggere", ",", "uansett", "tro", ",", "hudfarge", ",", "seksuell", "legning", "og", "etnisk", "bakgrunn", "."], ["Samene", "er", "et", "urfolk", "i", "Norge", "."], ["Regjeringen", "ser", "det", "som", "viktig", "at", "deres", "livsform", ",", "kultur", "og", "verdier", "kan", "bevares", "og", "videreutvikles", "."], ["Samarbeidsregjeringens", "politikk", "vil", "bygge", "p\u00e5", "Semerkl\u00e6ringen", "av", "8.", "oktober", "."], ["Regjeringen", "vil", "invitere", "alle", "partier", "i", "Stortinget", "til", "et", "konstruktivt", "samarbeid", "."], ["Den", "parlamentariske", "situasjonen", "understreker", "behovet", "for", "dette", "."], ["Regjeringen", "\u00f8nsker", "\u00e5", "s\u00f8ke", "l\u00f8sninger", "som", "samler", "bred", "st\u00f8tte", "til", "de", "b\u00e6rende", "hovedlinjer", "i", "norsk", "politikk", "."], ["Det", "gjelder", "ikke", "minst", "i", "utenriks-", "og", "sikkerhetspolitikken", "."], ["Men", "ogs\u00e5", "innad", "i", "det", "norske", "samfunn", "er", "det", "viktig", "med", "stabilitet", ",", "langsiktighet", "og", "forutsigbare", "rammebetingelser", "."], ["Norge", "har", "store", "muligheter", "."], ["Skal", "vi", "gripe", "dem", ",", "trengs", "det", "vilje", "til", "politisk", "fornyelse", "."], ["P\u00e5", "viktige", "omr\u00e5der", "vil", "Regjeringen", "legge", "opp", "en", "ny", "politisk", "kurs", "."], ["L\u00f8sningene", "skal", "finnes", "i", "respekt", "for", "b\u00e5de", "de", "grunnleggende", "fellesskapsverdiene", "og", "frihetsverdiene", "."], ["Regjeringen", "vil", "styrke", "fellesskapsverdiene", "og", "samfunnsansvaret", "."], ["-", "Vi", "vil", "styrke", "v\u00e5r", "internasjonale", "solidaritet", "med", "dem", "som", "er", "fattige", ",", "forfulgte", "og", "lider", "n\u00f8d", "."], ["-", "Vi", "vil", "fornye", "v\u00e5rt", "forsvar", "og", "\u00f8ke", "beredskapen", "mot", "nye", "samfunnstrusler", "."], ["-", "Vi", "vil", "videreutvikle", "velferdsordningene", "og", "bekjempe", "fattigdomsproblemene", "i", "Norge", "."], ["-", "Vi", "vil", "modernisere", "offentlig", "sektor", "til", "beste", "for", "brukerne", "og", "n\u00e6ringslivet", "."], ["-", "Vi", "vil", "bygge", "ut", "eldreomsorgen", ",", "forbedre", "helsetjenestene", "og", "satse", "forebyggende", "."], ["-", "Vi", "vil", "skape", "mer", "b\u00e6rekraftige", "l\u00f8sninger", "i", "forhold", "til", "milj\u00f8-", "og", "klimautfordringene", "."], ["Regjeringen", "vil", "fremme", "frihetsverdiene", "og", "det", "personlige", "ansvar", "."], ["-", "Vi", "vil", "skape", "\u00ab", "et", "enklere", "Norge", "\u00bb", "."], ["-", "Vi", "vil", "redusere", "skatte-", "og", "avgiftsniv\u00e5et", "betydelig", "gjennom", "stortingsperioden", "."], ["-", "Vi", "vil", "utvide", "valgfriheten", "for", "barnefamiliene", "ved", "\u00e5", "satse", "p\u00e5", "full", "barnehagedekning", "og", "kontantst\u00f8tte", "."], ["-", "Vi", "vil", "gi", "bedre", "muligheter", "for", "de", "frivillige", "organisasjonene", "."], ["-", "Vi", "vil", "satse", "p\u00e5", "kunnskap", "som", "en", "viktig", "forutsetning", "for", "verdiskapning", "og", "velferd", ",", "og", "for", "enkeltmenneskers", "evne", "til", "selv", "\u00e5", "ta", "ansvar", "."], ["Regjeringen", "vil", "forankre", "utenrikspolitikken", "i", "FN", "og", "i", "det", "atlantiske", "fellesskapet", "."], ["Det", "skal", "f\u00f8res", "en", "aktiv", "Europapolitikk", "."], ["Regjeringen", "legger", "til", "grunn", "at", "Norges", "tilknytning", "til", "EU", "bygger", "p\u00e5", "E\u00d8S-avtalen", "og", "andre", "samarbeidsavtaler", "med", "EU", "."], ["Det", "legges", "stor", "vekt", "p\u00e5", "\u00e5", "utvikle", "samarbeidet", "med", "landene", "i", "v\u00e5rt", "n\u00e6romr\u00e5de", "."], ["Norsk", "forsvar", "og", "sikkerhet", "skal", "v\u00e6re", "fast", "forankret", "i", "NATO", "."], ["Omleggingen", "av", "Forsvaret", "vil", "bli", "gjennomf\u00f8rt", "med", "n\u00f8dvendig", "finansiering", "."], ["Regjeringen", "vil", "arbeide", "m\u00e5lrettet", "for", "\u00e5", "redusere", "samfunnets", "s\u00e5rbarhet", ",", "bl.a.", "i", "forhold", "til", "terroraksjoner", "."], ["Mens", "verdens", "rike", "land", "er", "blitt", "rikere", ",", "har", "kl\u00f8ften", "til", "de", "fattigste", "\u00f8kt", "."], ["Regjeringen", "vil", "at", "Norge", "skal", "st\u00e5", "i", "front", "i", "det", "internasjonale", "samarbeid", "for", "utvikling", ",", "gjeldslette", "og", "menneskerettigheter", "."], ["Utviklingsbistanden", "skal", "effektiviseres", "og", "gradvis", "\u00f8kes", "til", "1", "pst.", "av", "brutto", "nasjonalinntekt", "innen", "2005", "."], ["Utviklingsland", "skal", "f\u00e5", "bedre", "markedsadgang", "."], ["Regjeringen", "vil", "styrke", "asylinstituttet", "og", "sikre", "at", "praksis", "er", "i", "samsvar", "med", "internasjonale", "menneskerettighetsforpliktelser", "."], ["Ogs\u00e5", "i", "Norge", "har", "avstanden", "mellom", "de", "rikeste", "og", "de", "fattigste", "\u00f8kt", "det", "siste", "ti\u00e5ret", "."], ["Regjeringen", "vil", "legge", "fram", "en", "tiltaksplan", "med", "m\u00e5lrettede", "tiltak", "for", "\u00e5", "hjelpe", "mennesker", "ut", "av", "fattigdom", "."], ["Tiltakene", "vil", "omfatte", "b\u00e5de", "\u00f8konomi", ",", "bolig", "og", "stimulans", "til", "arbeid", "framfor", "passiv", "mottakelse", "av", "st\u00f8nader", "."], ["Det", "er", "ikke", "minst", "viktig", "\u00e5", "bedre", "levek\u00e5rene", "for", "fattige", "barnefamilier", "."], ["I", "familien", "legges", "grunnlaget", "for", "barns", "trygghet", "og", "personlighetsutvikling", "."], ["Regjeringen", "vil", "bygge", "familiepolitikken", "p\u00e5", "at", "foreldrene", "har", "hovedansvaret", "for", "sine", "barn", "."], ["Foreldrenes", "frihet", "til", "bedre", "\u00e5", "tilpasse", "sin", "tid", "til", "barnas", "behov", "m\u00e5", "sikres", "."], ["M\u00e5let", "er", "klart", ":"], ["Alle", "barn", "skal", "ha", "gode", "oppvekstvilk\u00e5r", "."], ["Regjeringen", "vil", "arbeide", "for", "full", "barnehagedekning", "."], ["B\u00e5de", "offentlige", "og", "private", "barnehageplasser", "skal", "bli", "billigere", "."], ["Alle", "offentlige", "tilskudd", "til", "barnehagene", "vil", "bli", "samlet", "i", "ett", "direkte", "tilskudd", "til", "den", "enkelte", "barnehage", "."], ["Regjeringen", "vil", "videref\u00f8re", "kontantst\u00f8tten", "og", "etter", "hvert", "\u00f8ke", "bel\u00f8pet", "."], ["Samarbeidsregjeringen", "vil", "legge", "om", "Husbanken", "for", "bedre", "\u00e5", "rette", "l\u00e5neordningene", "inn", "mot", "dem", "som", "kj\u00f8per", "bolig", "for", "f\u00f8rste", "gang", "."], ["Forbrukernes", "rettigheter", "vil", "bli", "beskyttet", ",", "og", "Regjeringen", "vil", "holde", "en", "restriktiv", "linje", "n\u00e5r", "det", "gjelder", "reklame", "rettet", "mot", "barn", "."], ["Kvinner", "og", "menn", "skal", "ha", "like", "rettigheter", "."], ["Det", "offentlige", "m\u00e5", "g\u00e5", "foran", "for", "\u00e5", "sikre", "reell", "likestilling", "."], ["Det", "er", "Regjeringens", "m\u00e5l", "at", "Norge", "skal", "bli", "en", "nasjon", "som", "ligger", "i", "teten", "internasjonalt", "n\u00e5r", "det", "gjelder", "ny", "teknologi", ",", "kompetanse", "og", "kunnskap", "."], ["Norge", "er", "rikt", "p\u00e5", "naturressurser", "."], ["Befolkningens", "verdier", "og", "holdninger", ",", "deres", "kunnskap", "og", "kompetanse", ",", "er", "likevel", "den", "st\u00f8rste", "ressurs", "Norge", "har", "i", "m\u00f8te", "med", "framtiden", "."], ["Regjeringen", "vil", "derfor", "\u00f8ke", "satsingen", "p\u00e5", "utdanning", "og", "kompetanse", "."], ["Skolen", "skal", "formidle", "kulturarv", ",", "allmenndannelse", ",", "verdier", "og", "kunnskap", "."], ["Den", "skal", "hjelpe", "barn", "til", "mestring", ",", "utfoldelse", "og", "sosial", "utvikling", "."], ["Regjeringen", "vil", "ruste", "opp", "den", "offentlige", "skolen", "b\u00e5de", "n\u00e5r", "det", "gjelder", "undervisning", ",", "materiell", "og", "lokaler", "."], ["Det", "skal", "legges", "spesiell", "vekt", "p\u00e5", "\u00e5", "styrke", "elevenes", "ferdigheter", "i", "lesing", ",", "skriving", "og", "regning", "."], ["IKT-satsingen", "videref\u00f8res", "."], ["Staten", "skal", "bidra", "med", "et", "omfattende", "l\u00e5neprogram", "for", "\u00e5", "sikre", "gode", "og", "egnede", "skolebygg", "."], ["L\u00e6rere", "og", "skoleledere", "skal", "sikres", "konkurransedyktig", "l\u00f8nn", "og", "l\u00e6rerutdanningen", "styrkes", "."], ["Regjeringen", "vil", "forbedre", "privatskoleloven", "."], ["Kriteriene", "for", "godkjenning", "skal", "forenkles", "og", "skolenes", "\u00f8konomiske", "driftsgrunnlag", "styrkes", "."], ["Samarbeidsregjeringen", "vil", "gradvis", "\u00f8ke", "norsk", "forskningsinnsats", "til", "minst", "gjennomsnittlig", "OECD-niv\u00e5", "innen", "2005", "."], ["En", "vesentlig", "del", "av", "opptrappingen", "skal", "g\u00e5", "til", "grunnforskning", "."], ["Det", "vil", "bli", "innf\u00f8rt", "skatteincentiver", "for", "bedriftenes", "forsknings-", "og", "utviklingsvirksomhet", "."], ["Samarbeidsregjeringen", "har", "som", "m\u00e5l", "et", "likeverdig", "tilbud", "av", "helsetjenester", ",", "uavhengig", "av", "bosted", "og", "\u00f8konomi", "."], ["Regjeringen", "vil", "f\u00f8lge", "opp", "sykehusreformen", "."], ["Det", "frie", "sykehusvalg", "og", "den", "innsatsstyrte", "finansiering", "av", "sykehus", "skal", "utvides", "til", "ogs\u00e5", "\u00e5", "omfatte", "private", "sykehus", "som", "har", "avtale", "med", "regionale", "helseforetak", "."], ["Opptrappingsplanene", "innen", "psykiatri", ",", "kreftomsorg", "og", "utstyr", "i", "sykehusene", "skal", "bli", "gjennomf\u00f8rt", "."], ["Det", "vil", "bli", "satset", "p\u00e5", "forebyggende", "helsearbeid", "."], ["Livshjelp", "til", "alvorlig", "syke", "og", "d\u00f8ende", "skal", "styrkes", "."], ["Alt", "menneskelig", "liv", "har", "samme", "menneskeverd", "."], ["Sortering", "av", "menneskelig", "liv", "skal", "ikke", "forekomme", "."], ["Regjeringen", "vil", "legge", "f\u00f8re", "var-prinsippet", "til", "grunn", "f\u00f8r", "ny", "gen-", "og", "bioteknologi", "tillates", "brukt", "."], ["Regjeringen", "vil", "bedre", "livssituasjonen", "for", "mennesker", "med", "fysiske", "eller", "psykiske", "funksjonshemninger", ",", "slik", "at", "de", "kan", "f\u00e5", "en", "livssituasjon", "som", "er", "likeverdig", "med", "funksjonsfriske", "."], ["Regjeringen", "vil", "styrke", "behandlingstilbudet", "for", "rusmisbrukere", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20090123-2885450); part 146", "clusters": [[[3, 4], [29, 29], [40, 41]], [[7, 7], [19, 20], [35, 35], [51, 51], [129, 130], [140, 141], [178, 179], [182, 183], [204, 205], [211, 212], [241, 241], [256, 257], [287, 287], [367, 367]], [[17, 17], [83, 83]], [[22, 22], [377, 377], [386, 398], [423, 423], [430, 430], [435, 435]], [[24, 24], [475, 475], [512, 512]], [[38, 38], [54, 56]], [[46, 46], [235, 235]], [[75, 103], [113, 115]], [[261, 263], [297, 298]], [[300, 306], [330, 330], [346, 346]], [[316, 316], [323, 324]], [[350, 352], [369, 370]], [[372, 373], [374, 374]], [[465, 465], [520, 520]], [[470, 470], [472, 472]], [[543, 544], [546, 546], [538, 547]]], "sentences": [["Det", "skjedde", "mens", "vi", "alle", "s\u00e5", "p\u00e5", "Gaza", "|"], ["Flyktige", "blikk", "."], ["Det", "ble", "ikke", "bedre", "i", "Kongo", ",", "Sri", "Lanka", ",", "Somalia", "eller", "Burma", "."], ["Det", "var", "bare", "v\u00e5rt", "flyktige", "blikk", "som", "fokuserte", "p\u00e5", "Gaza", "."], ["I", "romjulen", "fulgte", "vi", "alle", "den", "voldsomme", "starten", "p\u00e5", "Israels", "bombardement", "av", "Hamas-m\u00e5l", "p\u00e5", "Gaza", "."], ["I", "de", "samme", "dagene", "ble", "fem", "hundre", "forsvarsl\u00f8se", "sivile", "drept", "i", "\u00d8st-Kongo", "p\u00e5", "grensen", "mot", "Sudan", "."], ["Denne", "terroren", "er", "del", "av", "en", "ny", "krig", "mellom", "regjeringsstyrker", "fra", "Uganda", ",", "Kongo", "og", "S\u00f8r", "Sudan", "og", "den", "Nord-ugandiske", "\u00ab", "Herrens", "Motstandsarme", "\u00bb", "som", "er", "i", "gang", "med", "en", "ny", "terrorkampanje", "mot", "sivile", "."], ["Det", "har", "v\u00e6rt", "\u00f8red\u00f8vende", "stillhet", "rundt", "utbruddet", "av", "denne", "store", "krigen", "."], ["Den", "fjerde", "januar", "ble", "samtlige", "bombetokt", "og", "raketter", "registrert", "i", "og", "rundt", "vesle", "Gaza", "."], ["Derfor", "klarte", "en", "hel", "verden", "\u00e5", "overse", "at", "Sri", "Lankas", "regjering", "formelt", "opphevet", "v\u00e5penhvilen", "med", "de", "tamilske", "tigrene", "som", "ble", "inng\u00e5tt", "med", "norsk", "hjelp", "i", "2002", "."], ["Samtidig", "dundret", "den", "srilankiske", "h\u00e6ren", "l\u00f8s", "p\u00e5", "geriljakontrollerte", "omr\u00e5der", "med", "katastrofale", "konsekvenser", "for", "en", "allerede", "utpint", "sivilbefolkning", "."], ["I", "Gaza", ",", "som", "i", "Sri", "Lanka", ",", "\u00f8nsker", "folkevalgte", "regjeringer", "\u00e5", "knuse", "motstandsbevegelser", "som", "har", "brukt", "avskyelig", "terror", ",", "men", "som", "ogs\u00e5", "har", "folkelig", "st\u00f8tte", "."], ["Begge", "steder", "beg\u00e5r", "regjeringsarmeene", "omfattende", "folkerettsbrudd", "."], ["Begge", "steder", "fors\u00f8ker", "man", "\u00e5", "holde", "internasjonal", "presse", "og", "andre", "vitner", "borte", "."], ["Men", "der", "slutter", "ogs\u00e5", "sammenligningen", "."], ["Ethvert", "rakettnedslag", "i", "sanden", "i", "Israel", "eller", "i", "en", "bygning", "i", "Gaza", "blir", "internasjonale", "nyheter", "."], ["Hele", "byer", "som", "faller", "etter", "harde", "og", "blodige", "gateslag", "i", "Sri", "Lanka", "nevnes", "ikke", "."], ["Den", "13.", "januar", "fikk", "vi", "detaljerte", "rapporter", "om", "hvordan", "israelske", "tropper", ",", "i", "strid", "med", "all", "fornuft", "og", "alle", "normer", ",", "tok", "krigen", "inn", "i", "en", "Gaza", "by", "fylt", "med", "flyktninger", ",", "kvinner", "og", "barn", "."], ["Samme", "dag", "ble", "en", "ny", "fredsutsending", ",", "amerikanske", "Christopher", "Ross", ",", "utnevnt", "av", "FN", "til", "den", "ul\u00f8ste", "konflikten", "i", "Vest-Sahara", "."], ["B\u00e5de", "Marokko", ",", "som", "okkuperer", "Vest", "Sahara", ",", "og", "frigj\u00f8ringsbevegelsen", "Polisario", "\u00f8nsket", "megleren", "velkommen", "."], ["Men", "uten", "noen", "oppmerksomhet", "i", "mediene", ",", "i", "opinionen", "og", "blant", "utenrikspolitikere", "vil", "han", "ikke", "lykkes", "."], ["Den", "15.", "januar", "fulgte", "vi", "enhver", "ny", "spekulasjon", "i", "det", "hektiske", "og", "tannl\u00f8se", "diplomatiet", "for", "v\u00e5penhvile", "i", "Gaza", "."], ["Samme", "dag", "trakk", "etiopiske", "styrker", "seg", "ut", "av", "Somalias", "hovedstad", "etter", "et", "mislykket", "fors\u00f8k", "p\u00e5", "\u00e5", "temme", "det", "lovl\u00f8se", "landet", "som", "n\u00e5", "igjen", "overlates", "til", "borgerkrig", "mellom", "klanledere", "og", "krigsherrer", "."], ["Uten", "FN-styrker", "ser", "vi", "frem", "mot", "fortsatte", "somaliske", "lidelser", "og", "en", "frihavn", "for", "pirater", "og", "terrorister", "."], ["16000", "sivile", "er", "trolig", "drept", "i", "Somalia", "siden", "Etiopia", "med", "USAs", "velsignelse", "invaderte", "landet", "tidlig", "i", "2007", "."], ["Det", "er", "i", "dag", "landet", "uten", "h\u00e5p", ",", "uten", "fremtid", ",", "uten", "internasjonal", "hjelp", "-", "og", "uten", "oppmerksomhet", "."], ["Listen", "kunne", "gj\u00f8res", "mye", "lengre", "."], ["Mens", "vi", "alle", "fokuserte", "p\u00e5", "Midt\u00f8sten", "og", "Wall", "Street", "kunne", "milit\u00e6rregimet", "befeste", "sitt", "vanstyre", "i", "Burma", "."], ["Ingen", "husker", "lengre", "at", "ulike", "hovedsteder", "lovet", "\u00f8kt", "press", "for", "en", "demokratisk", "l\u00f8sning", "etter", "munkeoppr\u00f8ret", "i", "2007", "og", "syklonen", "i", "2008", "."], ["Generalene", "slipper", "unna", "med", "mord", "fordi", "ingen", "fokuserer", "p\u00e5", "det", "som", "skjer", "i", "Burma", "."], ["H\u00e5pet", "for", "palestinere", ",", "israelere", "og", "Midt\u00f8stens", "folk", "for", "\u00f8vrig", "er", "at", "stor", "oppmerksomhet", "kan", "gi", ",", "til", "slutt", ",", "et", "effektivt", "press", "p\u00e5", "parter", "som", "skaper", "elendighet", "for", "seg", "selv", "og", "sine", "naboer", "."], ["Men", ",", "de", "glemte", "konfliktene", "fortjener", "ogs\u00e5", "v\u00e5r", "oppmerksomhet", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap~20090517-3075570b); part 229", "clusters": [[[14, 14], [471, 472], [486, 486], [517, 517], [527, 527], [529, 529], [582, 582], [630, 630], [640, 640], [651, 651], [653, 653], [656, 656], [673, 674], [747, 747]], [[19, 19], [67, 67], [89, 92], [202, 202], [210, 210], [331, 333], [447, 448], [462, 462], [497, 497], [533, 533], [561, 561], [685, 685], [761, 761], [809, 809], [1207, 1207], [1630, 1630], [1640, 1640]], [[24, 24], [38, 38], [69, 69], [90, 90], [121, 122], [139, 139], [150, 150], [385, 385], [421, 422], [426, 426], [447, 447], [454, 454], [1602, 1602], [1633, 1633], [1707, 1707], [1738, 1738]], [[27, 28], [30, 30], [437, 438], [441, 441], [451, 451]], [[44, 51], [56, 56], [1592, 1596], [1637, 1637]], [[57, 58], [62, 62], [76, 76], [128, 129], [1716, 1718], [1723, 1723], [1740, 1740]], [[65, 72], [78, 78]], [[101, 101], [112, 112], [122, 122], [1536, 1536], [1538, 1538]], [[109, 109], [179, 179]], [[114, 114], [191, 191], [906, 906], [1333, 1333], [1467, 1467]], [[165, 165], [1018, 1018], [1256, 1256], [1406, 1406]], [[215, 221], [223, 224], [251, 251], [259, 259], [296, 297], [303, 303], [323, 323], [349, 350], [589, 590], [593, 594], [603, 603], [615, 615], [648, 649], [699, 700], [707, 707], [714, 714], [721, 721], [727, 727], [751, 752], [839, 841]], [[234, 234], [321, 321], [600, 600], [1009, 1009]], [[346, 346], [382, 389], [435, 435], [1669, 1669], [1683, 1683], [1707, 1711]], [[357, 357], [773, 775]], [[468, 476], [521, 521], [852, 854], [891, 891]], [[662, 662], [687, 687], [785, 785], [820, 820], [1110, 1111]], [[656, 662], [666, 687], [689, 690], [695, 695], [744, 745], [788, 788], [816, 817], [823, 823]], [[739, 741], [800, 810]], [[744, 747], [755, 755], [766, 767]], [[894, 895], [902, 902]], [[904, 904], [1031, 1031]], [[931, 931], [1193, 1193]], [[951, 951], [946, 954]], [[1047, 1072], [1155, 1155], [1243, 1243], [1435, 1438], [1477, 1477]], [[1052, 1072], [1076, 1076], [1088, 1088], [1096, 1096], [1113, 1113], [1134, 1134], [1159, 1159], [1165, 1165], [1176, 1176], [1204, 1204], [1215, 1215], [1228, 1228], [1258, 1258], [1339, 1339], [1438, 1438]], [[1088, 1089], [1092, 1092]], [[1098, 1102], [1119, 1119], [1128, 1128]], [[1218, 1218], [1224, 1224]], [[1269, 1270], [1318, 1318]], [[1279, 1279], [1324, 1324]], [[1328, 1333], [1398, 1398], [1423, 1433]], [[1371, 1373], [1377, 1377]], [[1368, 1388], [1394, 1394], [1419, 1420], [1447, 1449], [1475, 1475]], [[1404, 1406], [1415, 1415]], [[1470, 1470], [1473, 1473]], [[1536, 1538], [1568, 1568]], [[1542, 1547], [1553, 1553], [1579, 1579]], [[1605, 1617], [1628, 1628]], [[1681, 1681], [1685, 1685]], [[1697, 1697], [1702, 1702]]], "sentences": [["Den", "norske", "boksen", "viser", "seg", "imidlertid", "\u00e5", "ikke", "inneholde", "ulovlige", "ingredienser", "."], ["Likevel", "beslutter", "Bringwell", "dagen", "etter", "\u00e5", "trekke", "produktet", "fra", "markedet", "."], ["Etter", "Sverres", "d\u00f8d", "f\u00f8ler", "familien", "Murud", "at", "de", "ikke", "har", "f\u00e5tt", "ordentlig", "svar", "p\u00e5", "hva", "han", "d\u00f8de", "av", ",", "og", "kontakter", "Relis", ",", "informasjonssenteret", "for", "legemidler", "ved", "Ullev\u00e5l", "universitetssykehus", "."], ["En", "dag", "ringer", "Relis", "Karen", "Helene", "og", "sp\u00f8r", "om", "hun", "fortsatt", "har", "en", "boks", "Fortodol", "som", "Sverre", "har", "spist", "av", "?"], ["Det", "har", "hun", "."], ["Den", "sendes", "til", "Sverige", ",", "og", "25.", "mars", "avsl\u00f8res", "det", ":"], ["Kosttilskuddet", "Sverre", "har", "tatt", ",", "er", "tilsatt", "terapeutiske", "doser", "med", "nimesulid", "."], ["Rune", "er", "den", "f\u00f8rste", "som", "ser", "dette", "p\u00e5", "Aftenpostens", "nettavis", "."], ["St\u00e5le", "ringer", "Legemiddelverket", "og", "finner", "ut", "at", "det", "er", "faren", "deres", "det", "st\u00e5r", "om", "."], ["Da", "Karen", "Helene", "leser", "nyheten", ",", "kjennes", "det", "like", "uvirkelig", "som", "da", "Sverre", "d\u00f8de", "."], ["Denne", "uken", "ble", "det", "kjent", "at", "ikke", "bare", "Sverres", "og", "\u00e9n", "annens", "boks", ",", "men", "det", "meste", "av", "Fortodolet", "som", "er", "solgt", "i", "Norge", ",", "i", "alt", "syv", "millioner", "kapsler", ",", "har", "v\u00e6rt", "tilsatt", "nimesulid", ",", "slik", "Aftenposten", "skrev", "om", "p\u00e5", "onsdag", "."], ["I", "v\u00e5r", "har", "b\u00e5de", "Mattilsynet", ",", "Legemiddelverket", ",", "mediene", "og", "helsekostbransjen", "selv", "advart", ":"], ["Slutt", "\u00e5", "ta", "Fortodol", "!"], ["Men", "ingen", "skriver", "inng\u00e5ende", "om", "hvor", "kosttilskuddet", "egentlig", "kommer", "fra", "-", "en", "74", "\u00e5r", "gammel", "mann", "fra", "California", "."], ["Kurt", "Donsbach", "er", "en", "kjent", "st\u00f8rrelse", "innen", "den", "alternative", "helseverdenen", "i", "USA", ",", "med", "eget", "radioprogram", "p\u00e5", "Internett", ",", "fire", "alternative", "sykehus", "og", "millioner", "av", "solgte", "ern\u00e6ringsb\u00f8ker", "bak", "seg", "."], ["For", "en", "dr\u00f8y", "m\u00e5ned", "siden", "ble", "han", "arrestert", ",", "tiltalt", "for", "elleve", "grove", "forbrytelser", "."], ["Tiltalen", "inkluderer", "\u00e5", "behandle", "pasienter", "uten", "autorisasjon", ",", "feilmerking", "av", "medisiner", ",", "tyveri", "og", "p\u00e5", "ulovlig", "vis", "\u00e5", "selge", "medisiner", "og", "kurer", "som", "skal", "kunne", "helbrede", "kreft", "."], ["Dr.", "Donsbach", "har", "i", "en", "\u00e5rrekke", "presentert", "seg", "som", "kiropraktor", "og", "naturmedisinsk", "lege", ",", "men", "har", "ikke", "lisens", "til", "\u00e5", "praktisere", "noen", "helsefaglige", "yrker", "i", "USA", "."], ["Han", "er", "ogs\u00e5", "blitt", "tatt", "i", "\u00e5", "selge", "Fortodol", "tilsatt", "nimesulid", ",", "som", "hjemmebehandling", "mot", "kreft", "i", "bukspyttkjertelen", "."], ["-", "Dette", "har", "forundret", "meg", ":"], ["Hvis", "Dr.", "Donsbach", "f\u00f8rst", "skulle", "jukse", ",", "hvorfor", "trengte", "selskapet", "\u00e5", "gj\u00f8re", "det", "med", "et", "forbudt", "legemiddel", "som", "er", "s\u00e5", "farlig", "?"], ["Det", "er", "kynisk", "."], ["Et", "spill", "p\u00e5", "liv", "og", "d\u00f8d", ",", "sier", "Kristian", "Furuseth", ",", "Sverres", "lege", "i", "mange", "\u00e5r", "."], ["I", "tillegg", "til", "\u00e5", "skade", "leveren", ",", "kan", "nimesulid", "ogs\u00e5", "p\u00e5virke", "hjertet", "."], ["Det", "skal", "ikke", "kombineres", "med", "andre", "legemidler", "som", "kan", "p\u00e5virke", "leveren", "."], ["-", "Dette", "var", "det", "siste", "Sverre", "Murud", "trengte", "."], ["For", "ham", "hadde", "en", "Ibux", "v\u00e6rt", "mye", "bedre", ",", "p\u00e5peker", "Furuseth", "."], ["Familien", "Murud", "vet", "hva", "de", "f\u00f8ler", "overfor", "dem", "som", "solgte", "Sverres", "kosttilskudd", ":"], ["-", "Vi", "f\u00f8ler", "at", "pappa", "er", "drept", "."], ["Vil", "fortsette", "\u00e5", "selge", "Fortodol", "."], ["Det", "er", "et", "utsagn", "daglig", "leder", "i", "Bringwell", "Norge", ",", "Siv", "Katrin", "Ramskjell", ",", "synes", "er", "vanskelig", "\u00e5", "kommentere", "."], ["-", "Men", "vi", "beklager", "p\u00e5", "det", "sterkeste", "at", "dette", "har", "skjedd", "."], ["At", "Fortodol", "feilaktig", "har", "inneholdt", "nimesulid", "er", "helt", "uakseptabelt", ",", "og", "det", "skulle", "ikke", "kunne", "skje", "med", "de", "rutinene", "og", "kvalitetssystemene", "vi", "har", ",", "sier", "hun", "."], ["-", "Hvilken", "research", "gjorde", "dere", "f\u00f8r", "dere", "begynte", "\u00e5", "selge", "Fortodol", "?"], ["-", "Det", "er", "godt", "dokumentert", "at", "gurkemeie", "er", "en", "urt", "som", "har", "effekt", "p\u00e5", "betennelser", "og", "smerter", ",", "og", "metodene", "som", "er", "brukt", "i", "fremstillingen", "av", "Fortodol", "har", "vist", "seg", "\u00e5", "gi", "ekstra", "god", "effekt", "."], ["Produksjonsstedet", "er", "dessuten", "godkjent", "etter", "internasjonale", "standarder", "."], ["-", "Hvorfor", "inngikk", "dere", "et", "samarbeid", "med", "en", "produsent", "som", "Dr.", "Donsbach", "?"], ["-", "Kurt", "Donsbach", "har", "lenge", "v\u00e6rt", "kontroversiell", "i", "USA", ",", "fordi", "han", "har", "turt", "\u00e5", "utfordre", "den", "sterke", "legemiddelindu-strien", "der", "."], ["Men", "produktene", "hans", "er", "godt", "dokumentert", ",", "og", "det", "har", "fulgt", "gode", "analysesertifikater", "med", "alle", "leveranser", "til", "oss", "."], ["R\u00e5varene", "har", "aldri", "v\u00e6rt", "et", "problem", "tidligere", "."], ["Bringwell", "har", "likevel", "ikke", "noe", "direkte", "samarbeid", "med", "Dr.", "Donsbach", "."], ["De", "forholder", "seg", "bare", "til", "sin", "leverand\u00f8r", "-", "Hela", "Pharma", "i", "Sverige", "."], ["Det", "er", "dette", "firmaet", ",", "som", "i", "likhet", "med", "Bringwell", "Norge", "er", "et", "datterselskap", "under", "Bringwell", "AB", ",", "som", "har", "importert", "Fortodol", "til", "Sverige", "."], ["Hela", "Pharma", "angrer", "ikke", "p\u00e5", "at", "de", "har", "samarbeidet", "med", "Dr.", "Donsbach", "i", "20", "\u00e5r", ",", "og", "mener", "han", "har", "en", "unik", "helsekompetanse", "."], ["-", "Donsbach", "er", "uten", "tvil", "blitt", "lurt", "av", "sine", "indiske", "r\u00e5vare-underleverand\u00f8rer", "."], ["Det", "fritar", "ham", "naturligvis", "ikke", "for", "ansvar", ",", "men", "b\u00f8r", "likevel", "noteres", ",", "sier", "salgssjef", "Per-\u00c5ke", "Claesson", "."], ["B\u00e5de", "Hela", "Pharma", "og", "Bringwell", "regner", "med", "at", "Dr.", "Donsbach", "dekker", "tapet", "de", "har", "hatt", "p\u00e5", "\u00e5", "trekke", "Fortodol", "fra", "markedet", "."], ["Og", "begge", "firmaene", "selger", "fortsatt", "andre", "produkter", "fra", "det", "omstridte", "selskapet", "."], ["-", "Men", "flere", "av", "disse", "produseres", "n\u00e5", "i", "Sverige", ",", "og", "vi", "kontrollerer", "at", "alle", "Donsbach-produktene", "kun", "inneholder", "det", "som", "deklareres", ",", "sier", "Claesson", "-", "som", "allerede", "denne", "m\u00e5neden", "begynner", "\u00e5", "produsere", "Fortodol", "igjen", "."], ["-", "Det", "skjer", "p\u00e5", "Hela", "Pharmas", "fabrikk", "i", "Sverige", ",", "hvor", "vi", "har", "full", "kontroll", "med", "produksjonen", "."], ["A-magasinet", "har", "ikke", "klart", "\u00e5", "komme", "i", "kontakt", "med", "Kurt", "Donsbach", "selv", ",", "men", "n\u00e6re", "medarbeidere", "avviser", "alle", "p\u00e5stander", "om", "juks", "."], ["Siv", "Katrin", "Ramskjell", "mener", "helsekostbransjen", "alt", "i", "alt", "har", "vist", "seg", "\u00e5", "v\u00e6re", "veldig", "trygg", "."], ["-", "Det", "er", "viktig", "\u00e5", "huske", "at", "helsekostprodukter", "ofte", "er", "et", "alternativ", "til", "legemidler", "som", "hvert", "eneste", "\u00e5r", "gir", "d\u00f8delige", "bivirkninger", ",", "sier", "hun", "."], ["For", "mange", "forbrukere", "er", "det", "likevel", "vanskelig", "\u00e5", "orientere", "seg", "i", "helsekostmarkedet", "."], ["Legemiddelverkets", "databaser", "viser", "at", "helsekostpreparater", "som", "inneholder", "alkoholbaserte", "ekstrakter", "av", "gr\u00f8nn", "te", ",", "er", "knyttet", "til", "tilfeller", "av", "alvorlige", "leverbivirkninger", "."], ["Fra", "store", "deler", "av", "Europa", "meldes", "det", "at", "tilsetningen", "av", "legemidler", "i", "slankepiller", "og", "kosttilskudd", "har", "\u00f8kt", "betraktelig", "."], ["Urter", "som", "er", "forbudt", "fordi", "de", "anses", "som", "helsefarlige", ",", "er", "i", "kosttilskudd", "blitt", "erstattet", "av", "legemidler", "."], ["Det", "har", "v\u00e6rt", "tilfeller", "av", "nyresvikt", "og", "kreft", "p\u00e5", "grunn", "av", "forurensninger", "av", "Aristolochia-arter", "i", "kinesisk", "slankemedisin", ",", "og", "flere", "personer", "er", "blitt", "blyforgiftet", "etter", "\u00e5", "ha", "spist", "visse", "ayurvediske", "(", "helhetlig", "helsesystem", "som", "skal", "skape", "fysisk", "og", "mental", "balanse", ")", "preparater", "."], ["Ogs\u00e5", "i", "USA", "er", "matmyndighetene", "blitt", "oppmerksomme", "p\u00e5", "faren", "."], ["I", "Norge", "kreves", "ikke", "forh\u00e5ndsgodkjenning", "av", "hverken", "mat", "eller", "kosttilskudd", ",", "og", "kontrollen", "med", "helsekostmarkedet", "er", "i", "stor", "grad", "overlatt", "til", "bransjen", "selv", "."], ["Den", "ordningen", "fungerer", "fint", ",", "mener", "daglig", "leder", "Turid", "Backer", "i", "Bransjer\u00e5det", "for", "Naturmidler", ",", "hvor", "de", "fleste", "leverand\u00f8rene", "og", "de", "store", "butikkjedene", "Life", ",", "Sunkost", "og", "Naturli", "'", "vis", "er", "medlem", "."], ["-", "B\u00e5de", "vi", "og", "myndighetene", "\u00f8nsker", "\u00e5", "gi", "forbrukerne", "trygge", "produkter", "."], ["Derfor", "har", "v\u00e5re", "medlemmer", "frivillig", "underlagt", "seg", "en", "produktkontroll", "."], ["Bransjer\u00e5det", "sender", "alle", "nye", "preparater", "p\u00e5", "markedet", "til", "et", "akkreditert", "og", "godkjent", "laboratorium", "i", "Sverige", ",", "der", "vi", "analyserer", "innholdet", "og", "sjekker", "at", "de", "inneholder", "det", "som", "st\u00e5r", "p\u00e5", "pakningen", "."], ["Har", "de", "for", "lite", "virkestoffer", ",", "eller", "vi", "finner", "substanser", "som", "ikke", "har", "noe", "der", "\u00e5", "gj\u00f8re", ",", "godkjennes", "ikke", "produktet", "og", "kommer", "ikke", "p\u00e5", "markedet", ",", "forteller", "Backer", "."], ["-", "Sjekker", "dere", "ogs\u00e5", "for", "legemidler", "?"], ["-", "Vi", "kan", "ikke", "analysere", "mot", "absolutt", "alle", "substanser", "som", "finnes", "."], ["Vi", "forutsetter", "jo", "ikke", "at", "akt\u00f8rene", "er", "useri\u00f8se", "."], ["De", "fleste", "jobber", "ytterst", "seri\u00f8st", "."], ["Bransjen", "i", "Europa", "er", "lei", "av", "\u00e5", "bli", "sett", "p\u00e5", "som", "kjeltringer", "."], ["Bransjer\u00e5det", "analyserte", "ogs\u00e5", "Fortodol", "-", "uten", "\u00e5", "oppdage", "nimesulid", "."], ["-", "Vi", "unders\u00f8kte", "at", "kapslene", "inneholdt", "s\u00e5", "mye", "gurkemeie", "som", "de", "skulle", ",", "men", "vi", "lette", "jo", "ikke", "etter", "et", "legemiddel", "som", "overhodet", "ikke", "skulle", "v\u00e6re", "der", "!", "forklarer", "Backer", "."], ["I", "dag", "er", "det", "rundt", "2500", "helsekostprodukter", "\u00e5", "f\u00e5", "kj\u00f8pt", "i", "Norge", "."], ["Bransjer\u00e5det", "har", "rukket", "\u00e5", "godkjenne", "400", "av", "de", "mest", "solgte", "."], ["51", "produkter", "er", "blitt", "stoppet", "p\u00e5", "grunn", "av", "feil", "eller", "mangler", ",", "funn", "av", "tungmetaller", "(", "4", ")", ",", "spr\u00f8ytemidler", "(", "2", ")", ",", "mikroorganismer", "(", "1", ")", ",", "genmodifiserte", "stoffer", "(", "1", ")", "eller", "at", "det", "ikke", "var", "samsvar", "mellom", "analysen", "og", "deklarasjonen", "p\u00e5", "pakken", "."], ["Mange", "av", "disse", "ble", "godkjent", "senere", ",", "da", "manglene", "var", "korrigert", "."], ["Gro", "Fossum", ",", "forsker", "i", "Legemiddelverket", ",", "mener", "Fortodol-saken", "viser", "at", "Bransjer\u00e5dets", "egenkontroller", "ikke", "fungerer", ":"], ["-", "Kvalitet", "m\u00e5", "bygges", "inn", "trinn", "for", "trinn", "."], ["\u00c5", "kontrollere", "helsekostprodukter", "i", "etterkant", "gir", "en", "falsk", "trygghet", "."], ["I", "EU", "er", "det", "innf\u00f8rt", "et", "direktiv", "for", "tradisjonelle", "plantebaserte", "legemidler", "som", "sikrer", "at", "de", "oppfyller", "de", "samme", "kvalitetskravene", "som", "andre", "legemidler", ",", "med", "fullstendig", "produktinformasjon", "."], ["-", "I", "\u00e5r", "innf\u00f8res", "ordningen", "i", "E\u00d8S", "."], ["Jeg", "synes", "det", "er", "merkelig", "at", "helsekostbransjen", "i", "Norge", "ikke", "har", "utvist", "st\u00f8rre", "interesse", "for", "\u00e5", "s\u00f8ke", "sine", "produkter", "inn", "under", "denne", "ordningen", ",", "sier", "Fossum", ",", "som", "sitter", "i", "den", "Europeiske", "komiteen", "for", "plantebaserte", "legemidler", "."], ["Turid", "Backer", "i", "Bransjer\u00e5det", "mener", "at", "interessen", "er", "der", "."], ["-", "Men", "den", "nye", "ordningen", "er", "ikke", "ordentlig", "implementert", "i", "det", "norske", "lovverket", "enn\u00e5", ",", "og", "mange", "venter", "p\u00e5", "mer", "informasjon", "fra", "Legemiddelverket", "om", "hvordan", "man", "skal", "forholde", "seg", "til", "den", "."], ["Jeg", "har", "h\u00f8rt", "at", "det", "kan", "koste", "opptil", "600", "000", "kroner", "\u00e5", "f\u00e5", "et", "produkt", "godkjent", "som", "plantelegemiddel", "."], ["Det", "er", "det", "mange", "sm\u00e5", "bedrifter", "som", "ikke", "har", "r\u00e5d", "til", "."], ["22.", "juli", "2008", "er", "det", "varm", "sol", "p\u00e5", "Kl\u00f8fta", "."], ["Det", "er", "midt", "i", "fellesferien", ",", "likevel", "er", "Ullensaker", "kirke", "nesten", "full", "."], ["Foran", "en", "hvit", "kiste", "st\u00e5r", "Rune", "og", "St\u00e5le", "og", "forteller", "om", "en", "pappa", "som", "alltid", "var", "der", "."], ["Som", "gjerne", "tok", "p\u00e5", "seg", "biloppretting", "i", "sene", "kveldstimer", "for", "\u00e5", "finansiere", "nye", "slal\u00e5mski", "til", "jul", "."], ["Som", "l\u00e6rte", "dem", "\u00e5", "sveise", ",", "og", "var", "s\u00e5", "flink", "med", "hendene", "at", "han", "like", "gjerne", "laget", "apparatene", "i", "treningsrommet", "i", "kjelleren", "selv", "."], ["Ekspertene", "p\u00e5", "informasjonssenteret", "for", "legemidler", ",", "Relis", ",", "har", "konkludert", "med", "at", "Sverre", "d\u00f8de", "av", "en", "fatal", "leversvikt", "som", "f\u00f8rte", "til", "at", "ogs\u00e5", "andre", "organer", "sluttet", "\u00e5", "fungere", "."], ["Det", "er", "ikke", "mulig", "\u00e5", "si", "med", "sikkerhet", "om", "leversvikten", "skyldes", "Fortodol", "eller", "legemidlene", "han", "tok", ",", "men", "Relis", "mener", "at", "kosttilskuddet", "bidro", "til", "\u00e5", "forverre", "en", "allerede", "d\u00e5rlig", "lever", "."], ["-", "Hvordan", "ulike", "helsekostprodukter", "virker", "sammen", "med", "legemidler", ",", "er", "et", "uutforsket", "omr\u00e5de", "som", "vi", "vet", "lite", "om", "."], ["Jeg", "har", "v\u00e6rt", "lege", "i", "30", "\u00e5r", ",", "og", "det", "er", "sjelden", "folk", "forteller", "meg", "at", "de", "bruker", "et", "kosttilskudd", "."], ["Men", "det", "er", "p\u00e5", "h\u00f8y", "tid", "at", "pasienter", "begynner", "\u00e5", "opplyse", "legene", "sine", "om", "dette", ",", "sier", "Sverres", "lege", ",", "Kristian", "Furuseth", "."], ["I", "vinter", "har", "Karen", "Helene", "Murud", "m\u00e5kt", "sn\u00f8", "selv", "."], ["Hun", "har", "pusset", "opp", "soverommet", "og", "g\u00e5tt", "p\u00e5", "jobben", "hver", "dag", "."], ["Men", "tingene", "til", "Sverre", "har", "hun", "ikke", "orket", "\u00e5", "rydde", "bort", ".", "<N>"]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_vg~vg-20111003-10039641); part 107", "clusters": [[[0, 0], [87, 87], [90, 90], [239, 240]], [[2, 2], [12, 12], [35, 35], [63, 63], [65, 65], [129, 129], [151, 151], [173, 173], [203, 203], [216, 216], [273, 273], [287, 287], [373, 373], [379, 379], [392, 392], [402, 402], [437, 437], [451, 451], [461, 461], [494, 494], [532, 532], [584, 585]], [[4, 4], [65, 66], [136, 138], [248, 249], [278, 278], [296, 296], [299, 299], [341, 341], [442, 444], [445, 445], [466, 466], [482, 482]], [[19, 19], [121, 121]], [[23, 25], [28, 28], [104, 118], [606, 607]], [[45, 49], [100, 101], [433, 434]], [[72, 74], [76, 76], [82, 82], [98, 98], [237, 244], [267, 267], [366, 366], [490, 490], [497, 498], [505, 505], [512, 512]], [[208, 208], [386, 386], [399, 399], [473, 473], [547, 553]], [[228, 228], [248, 248], [256, 256], [534, 534], [565, 565], [584, 584], [632, 632], [634, 634]], [[228, 233], [451, 453], [464, 464], [486, 487], [510, 510]], [[254, 254], [521, 521]], [[252, 258], [604, 604]], [[304, 304], [315, 315], [328, 328], [330, 330], [335, 335], [345, 345], [348, 348], [351, 351]], [[564, 579], [588, 588], [590, 590], [622, 622]], [[594, 595], [611, 611], [642, 642], [665, 665]], [[634, 635], [669, 671]]], "sentences": [["NFF", "ber", "Klanen", "fjerne", "talsmann", "etter", "Torp-uttalelser", "|"], ["...", "det", "kommer", "ikke", "Klanen", "til", "\u00e5", "gj\u00f8re", "|"], ["Hilste", "fra", "sykehussenga", ":"], ["Her", "takker", "hjertesyke", "Carl-Erik", "Torp", "for", "st\u00f8tten", "han", "har", "f\u00e5tt", ",", "mens", "deler", "av", "Klanen", "synger", "."], ["Foto", ":", "Marit", "Hommedal", ",", "Scanpix", "|"], ["(", "VG", "Nett", ")", "|"], ["\u00ab", "Flaut", "."], ["Pinlig", "."], ["Skammelig", "."], ["Tar", "det", "som", "en", "selvf\u00f8lge", "at", "Klanen", "avskilter", "sin", "talsmann", "umiddelbart", ".", "\"", ",", "skrev", "informasjonssjef", "Svein", "Graff", "p\u00e5", "sin", "Twitter-profil", "s\u00f8ndag", "kveld", "."], ["-", "Jeg", "twitrer", "som", "informasjonssjef", "i", "NFF", ",", "og", "vi", "tar", "sterk", "avstand", "fra", "dette", ",", "sier", "Graff", "til", "VG", "Nett", "."], ["Da", "Torp", ",", "som", "overlevde", "en", "hjertestans", "p\u00e5", "banen", "i", "kampen", "mot", "Sogndal", "forrige", "s\u00f8ndag", ",", "snakket", "fra", "sykesengen", "p\u00e5", "storskjerm", "p\u00e5", "Brann", "stadion", ",", "var", "VIF-supporterne", "langt", "fra", "stille", "p\u00e5", "tribunen", "."], ["Talsmann", "Svein-Erik", "Bakke", "forsvarte", "oppf\u00f8rselen", "gjennom", "sterke", "sammenlikninger", "."], ["-", "Om", "noen", "er", "d\u00f8de", "skal", "vi", "selvsagt", "holde", "kjeft", "i", "et", "minutt", "f\u00f8r", "kampen", ",", "men", "det", "er", "blitt", "litt", "for", "mange", "markeringer", "etter", "hvert", "."], ["Skal", "vi", "ha", "en", "markering", "n\u00e5r", "det", "er", "en", "unge", "som", "blir", "f\u00f8dt", "med", "Downs", "syndrom", "ogs\u00e5", "?"], ["-", "Det", "var", "en", "blemme", ",", "og", "det", "er", "selvsagt", "beklagelig", "."], ["Men", "vi", "trenger", "ikke", "snakke", "om", "dette", "hele", "tiden", "."], ["Det", "var", "dumt", ",", "vi", "har", "beklaget", "det", "."], ["Men", "det", "viktigste", "skjedde", "p\u00e5", "fotballbanen", ",", "VIFs", "andre", "talsmann", ",", "Christian", "Kjellsen", "."], ["Reagerer", ":"], ["Informasjonssjef", "i", "Norges", "Fotballforbund", ",", "Svein", "Graff", ",", "reagerer", "kraftig", "p\u00e5", "V\u00e5lerengas", "talsmann", "uttalelser", "etter", "oppgj\u00f8ret", "mellom", "Brann", "og", "V\u00e5lerenga", "i", "Bergen", "."], ["Foto", ":", "Erlend", "Aas", ",", "Scanpix", "|"], ["Graff", "mener", "det", "er", "opp", "til", "Klanen", "\u00e5", "finne", "ut", "om", "Bakke", "er", "rett", "mann", "til", "\u00e5", "v\u00e6re", "talsmann", "for", "supportergruppen", ",", "men", "er", "ikke", "i", "tvil", "om", "at", "hovedpersonen", "b\u00f8r", "vurdere", "sin", "stilling", "."], ["-", "Er", "du", "talsmann", "for", "en", "av", "Norges", "st\u00f8rste", "supporterklubber", ",", "s\u00e5", "m\u00e5", "du", "ta", "konsekvensene", "av", "det", ",", "ogs\u00e5", "p\u00e5", "kamp", ",", "og", "spesielt", "n\u00e5r", "du", "uttaler", "deg", "til", "media", "."], ["N\u00e5r", "du", "bommer", "til", "de", "grader", "som", "han", "gjorde", ",", "b\u00f8r", "du", "kanskje", "stille", "deg", "sp\u00f8rsm\u00e5let", "om", "du", "b\u00f8r", "tre", "av", ",", "og", "la", "noen", "andre", "ta", "en", "slik", "rolle", ",", "sier", "han", ",", "og", "legger", "til", ":"], ["-", "Klanen", "har", "flere", "talsmenn", ",", "og", "de", "b\u00f8r", "vurdere", "selv", "hva", "slags", "konsekvenser", "dette", "skal", "f\u00e5", "."], ["Det", "er", "deres", "bord", "."], ["Men", "isolert", "sett", "g\u00e5r", "dette", "mot", "hva", "de", "st\u00e5r", "for", ",", "og", "har", "bygget", "opp", "i", "flere", "\u00e5r", "."], ["Men", "det", "er", "sv\u00e6rt", "uheldig", "for", "en", "supportergruppe", "som", "st\u00e5r", "for", "s\u00e5", "mye", "bra", "."], ["P\u00e5", "direkte", "sp\u00f8rsm\u00e5l", "fra", "VG", "Nett", "p\u00e5", "om", "Klanen", "vurderer", "\u00e5", "ta", "fra", "Svein", "Erik", "Bakke", "sin", "rolle", "som", "talsmann", ",", "svarer", "supporterklubbens", "andre", "talsmann", "f\u00f8lgende", ":"], ["-", "Nei", ",", "det", "gj\u00f8r", "vi", "ikke", "."], ["Jeg", "kjenner", "han", "s\u00e5", "godt", ",", "og", "vet", "at", "dette", "var", "en", "skivebom", "i", "seiersrus", "."], ["N\u00e5", "har", "han", "l\u00e6rt", ",", "sier", "Christian", "Kjellsen", "."], ["Til", "Graffs", "\u00f8vrige", "utspill", "svarer", "Klanen", ":"], ["-", "Svein", "Graff", "f\u00e5r", "ringe", "om", "det", "er", "noe", "han", "lurer", "p\u00e5", ",", "sier", "Kjellsen", "."], ["Graff", "forst\u00e5r", "reaksjonene", "fra", "fotball-Norge", ",", "og", "ikke", "minst", "Branns", "reaksjoner", "."], ["-", "Det", "er", "vel", "og", "bra", "at", "b\u00e5de", "Klanen", "og", "V\u00e5lerenga", "tar", "sterk", "avstand", "fra", "det", ",", "men", "det", "unnskylder", "p\u00e5", "ingen", "m\u00e5te", "det", "som", "har", "blitt", "sagt", "og", "gjort", "."], ["Det", "er", "helt", "uakseptabelt", "."], ["Diskuter", "saken", "her", "."], ["Ogs\u00e5", "V\u00e5lerengas", "Freddy", "dos", "Santos", ",", "som", "selv", "har", "hatt", "hjerteproblemer", "for", "noen", "\u00e5r", "siden", ",", "var", "lite", "imponert", "over", "klubbens", "supportere", "."], ["-", "Jeg", "merker", "jeg", "blir", "forbanna", "."], ["Vi", "spillerne", "leverte", "en", "markering", "og", "\u00f8nsket", "god", "bedring", "f\u00f8r", "kampen", "."], ["Carl-Erik", "Torp", "er", "en", "kollega", "vi", "respekterer", "."], ["S\u00e5nt", "h\u00f8rer", "ikke", "hjemme", "noe", "sted", ",", "sa", "han", "i", "TV", "2-studio", "s\u00f8ndag", "kveld", "."], ["Ogs\u00e5", "toppledelsen", "i", "V\u00e5lerenga", "og", "klubbens", "kaptein", "reagerte", "med", "avsky", "s\u00f8ndag", "."], ["-", "Vi", "har", "f\u00e5tt", "gjengitt", "et", "par", "sitater", "som", "har", "st\u00e5tt", "p\u00e5", "trykk", "og", "det", "er", "sitater", "som", "st\u00e5r", "sterkt", "i", "kontrast", "til", "hva", "vi", "f\u00f8ler", ",", "sier", "V\u00e5lerenga-kaptein", "Kristofer", "H\u00e6stad", "til", "VIF", "TV", "."], ["Det", "er", "helt", "uakseptabelt", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_spbm~20111209-405014); part 209", "clusters": [[[1, 1], [108, 108]], [[5, 5], [81, 81]], [[7, 8], [22, 22], [83, 85], [107, 107]], [[11, 11], [88, 88]], [[20, 22], [40, 40]], [[27, 28], [63, 64]]], "sentences": [["Skulket", "klimam\u00f8te", "-", "dro", "p\u00e5", "safari", "|"], ["Syv", "stortingsrepresentanter", "reiste", "til", "S\u00f8r-Afrika", "for", "\u00e5", "f\u00f8lge", "klimaforhandlingene", "."], ["I", "g\u00e5r", "var", "fire", "av", "dem", "borte", "vekk", ",", "skriver", "Dagens", "N\u00e6ringsliv", "."], ["Oskar", "J.", "Grimstad", "|"], ["Foto", ":", "Staale", "Watt\u00f8", "|"], ["\u00ab", "Vi", "er", "p\u00e5", "tur", "i", "en", "nasjonalpark", "og", "leter", "etter", "the", "big", "five", "\u00bb", ",", "skrev", "Fremskrittspartiets", "Oskar", "Grimstad", "i", "en", "tekstmelding", "til", "Dagens", "N\u00e6ringsliv", "torsdag", "."], ["H\u00f8yres", "Gunnar", "Gundersen", "og", "Siri", "A.", "Meling", "og", "Sps", "Erling", "Sande", "var", "med", "p\u00e5", "safarien", "."], ["De", "norske", "stortingsrepresentanter", "er", "i", "S\u00f8r-Afrika", "p\u00e5", "skattebetalernes", "regning", "for", "\u00e5", "delta", "p\u00e5", "en", "klimakonferanse", "i", "Durban", "."], ["Men", "torsdag", "droppet", "alts\u00e5", "fire", "av", "dem", "m\u00f8tet", "og", "dro", "p\u00e5", "safari", "i", "stedet", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20050408-1013069); part 161", "clusters": [[[5, 10], [234, 234], [242, 242], [251, 251], [259, 259]], [[14, 16], [40, 40]], [[19, 25], [35, 35], [49, 49], [89, 89], [135, 135], [154, 155], [220, 220], [238, 238], [257, 257], [295, 295]], [[42, 42], [157, 157], [198, 198]], [[80, 80], [118, 118]], [[94, 94], [99, 99]], [[95, 95], [107, 107]], [[278, 278], [288, 288]]], "sentences": [["-", "Et", "trendy", "navnevalg", "|"], ["Prinsesse", "M\u00e4rtha", "Louise", "og", "Ari", "Behn", "har", "igjen", "valgt", "et", "trendy", "navn", ",", "fastsl\u00e5r", "navneforsker", "Ivar", "Utne", "ved", "Universitetet", "i", "Bergen", "."], ["-", "Leah", "Isadora", "har", "bra", "klang", ",", "og", "jeg", "tror", "folk", "vil", "like", "det", "."], ["Isadora", "klinger", "litt", "som", "musikk", ",", "synes", "Utne", "."], ["-", "Det", "er", "veldig", "i", "v\u00e5r", "tid", "\u00e5", "velge", "bibelske", "navn", ",", "som", "Rakel", ",", "Sara", "og", "Hanna", "p\u00e5", "jentesiden", "og", "Daniel", ",", "David", "og", "Jonas", "p\u00e5", "guttesiden", "."], ["Leah", "er", "jo", "et", "slikt", "bibelsk", "navn", ",", "sier", "forskeren", "."], ["I", "Bibelen", "var", "Leah", "Jakobs", "kone", "."], ["Men", "hun", "var", "ogs\u00e5", "s\u00f8steren", "til", "Rakel", ",", "kvinnen", "Jakob", "egentlig", "ville", "ha", "."], ["-", "Det", "er", "uvanlig", "\u00e5", "stave", "navnet", "med", "h", "til", "slutt", "her", "i", "landet", ",", "men", "det", "fungerer", "jo", "bra", "internasjonalt", ",", "sl\u00e5r", "Utne", "fast", "."], ["-", "Det", "er", "ogs\u00e5", "en", "trend", "at", "man", "g\u00e5r", "fra", "lengre", "til", "kortere", "navn", ",", "opplyser", "Ivar", "Utne", "."], ["Isadora", "er", "et", "kvinnenavn", "avledet", "av", "det", "greske", "mannsnavnet", "Isidor", "."], ["F\u00f8rste", "delen", "er", "fra", "gudenavnet", "Isis", ",", "som", "er", "en", "egyptisk", "gudinne", ",", "men", "som", "ogs\u00e5", "ble", "dyrket", "i", "det", "gamle", "Hellas", "."], ["Doron", "er", "gresk", "og", "betyr", "gave", "."], ["Isadora", "betyr", "derfor", "\"", "gudegave", "\"", "."], ["Det", "er", "ogs\u00e5", "blitt", "sv\u00e6rt", "popul\u00e6rt", "\u00e5", "gi", "barn", "navn", "av", "gresk", "opprinnelse", ",", "opplyser", "Utne", "."], ["-", "Isadora", "er", "et", "sv\u00e6rt", "sjeldent", "navn", ",", "men", "det", "er", "jo", "foreldrenes", "stil", ",", "sier", "han", "."], ["-", "Navnene", "de", "velger", "tilh\u00f8rer", "kategorier", "som", "er", "trendy", ",", "men", "de", "foretrekker", "mer", "spesielle", "varianter", "."], ["Navneforskeren", "mener", "foreldrene", "kunne", "ha", "valgt", "for", "eksempel", "M\u00e4rthasdatter", "eller", "Arisdatter", "som", "etternavn", ",", "i", "stedet", "for", "bare", "Behn", "."], ["-", "Det", "ville", "kanskje", "v\u00e6rt", "\u00e5", "g\u00e5", "litt", "langt", ",", "men", "det", "hadde", "v\u00e6rt", "fullt", "mulig", ",", "sier", "navneforskeren", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_spbm~20111209-405188); part 020", "clusters": [[[6, 6], [30, 32], [85, 100]], [[46, 46], [40, 58], [158, 158], [175, 175], [205, 205]], [[38, 58], [156, 158]], [[56, 58], [60, 60], [134, 134]], [[110, 110], [126, 126]], [[131, 134], [136, 136]]], "sentences": [["Matmangel", "truer", "\u00e9n", "million", "barn", "i", "Sahel", "|"], ["Dakar", "(", "NTB-DPA", ")", ":"], ["Over", "\u00e9n", "million", "barn", "st\u00e5r", "i", "fare", "for", "\u00e5", "bli", "feilern\u00e6rt", "som", "f\u00f8lge", "av", "usikre", "matforsyninger", "i", "Sahel-beltet", "i", "Vest-Afrika", "."], ["Aller", "mest", "utsatt", "er", "barna", "i", "Niger", ",", "der", "over", "halvparten", "av", "landets", "landsbyer", "risikerer", "\u00e5", "ikke", "ha", "nok", "mat", ",", "if\u00f8lge", "Verdens", "barnefond", "UNICEF", "."], ["UNICEF", "har", "bedt", "giverland", "om", "\u00e5", "bidra", "med", "65", "millioner", "dollar", "(", "377", "millioner", "kroner", ")", "for", "\u00e5", "dekke", "kostnader", "til", "mat", "og", "medisiner", "i", "det", "t\u00f8rre", "savannebeltet", "rundt", "Sahara", ",", "som", "de", "siste", "\u00e5rene", "er", "blitt", "rammet", "av", "uforutsigbare", "regntider", "."], ["-", "Krisen", "er", "spesielt", "t\u00f8ff", "for", "barn", "."], ["Vi", "har", "ikke", "lett", "for", "\u00e5", "komme", "med", "appeller", ",", "men", "omfanget", "av", "behovet", "krever", "at", "vi", "reagerer", "\u00f8yeblikkelig", ",", "sier", "David", "Gressly", "i", "UNICEF", "."], ["Han", "mener", "det", "fortsatt", "er", "mulig", "\u00e5", "unng\u00e5", "at", "en", "tragedie", "rammer", "den", "s\u00e5rbare", "befolkningen", "."], ["Ogs\u00e5", "Plan", "understreker", "at", "barna", "i", "Niger", "n\u00e5", "er", "sv\u00e6rt", "utsatt", "."], ["-", "Klimaendringer", "og", "andre", "milj\u00f8faktorer", "p\u00e5virker", "matproduksjonen", "og", "forverrer", "fattigdommen", "i", "Niger", ",", "men", "fokuset", "er", "ofte", "p\u00e5", "n\u00f8dhjelp", "i", "stedet", "for", "\u00e5", "bidra", "med", "utviklingsst\u00f8tte", "som", "p\u00e5", "lang", "sikt", "vil", "koste", "mye", "mindre", ",", "sier", "Rh\u00e9al", "Drisdelle", "i", "Plan", "i", "Niger", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_db~20081128-3863665); part 040", "clusters": [[[9, 10], [22, 22], [38, 38], [62, 62], [119, 119], [132, 132], [205, 205]], [[84, 84], [164, 168]], [[87, 89], [171, 173]]], "sentences": [["-", "Br\u00f8d", "med", "Omega-3", "?"], ["Aldri", "i", "verden", "!"], ["\u00d8yvind", "Lofthus", "er", "en", "av", "Norges", "beste", "bakere", "."], ["Ekte", "vare", ":"], ["Hos", "bakeren", "kommer", "bare", "ekte", "egg", "og", "sm\u00f8r", "inn", "av", "d\u00f8ra", "."], ["Lys", "inn", ":"], ["Elsa", "og", "\u00d8yvind", "bor", "alle", "\u00f8verst", "."], ["Ved", "\u00e5", "sette", "inn", "glassbyggerstein", "slipper", "overlyset", "inn", "i", "leiligheten", "."], ["Skreddersydd", ":"], ["Stua", "er", "akkurat", "passe", "stor", "for", "pappa", "og", "Elsa", "."], ["Bokhylla", "er", "laget", "p\u00e5", "m\u00e5l", ",", "p\u00e5", "TV-en", "er", "Disneys", "\u00ab", "Tingeling", "\u00bb", "hyppig", "gjest", "."], ["Britisk", ":"], ["Kj\u00f8kkenstolene", "kommer", "fra", "et", "engelsk", "bedehus", "."], ["Spisepause", ":"], ["N\u00e5r", "man", "har", "spist", "nok", "deig", ",", "m\u00e5", "man", "spise", "andre", "ting", "."], ["Veggen", "i", "glassbyggerstein", "slipper", "lys", "inn", "fra", "oppgangen", "."], ["Mat", "for", "\u00f8yet", ":"], ["\u00d8yvind", "elsker", "kunst", "og", "gj\u00e6rbakst", "."], ["Bildet", "er", "av", "Pushwagner", "."], ["Dansk", ":"], ["\u00d8yvind", "inviterer", "ofte", "p\u00e5", "middag", "."], ["En", "sv\u00e6r", "komfyr", "sto", "\u00f8verst", "p\u00e5", "\u00f8nskelista", "."], ["Kj\u00f8kkeninnredningen", "er", "laget", "av", "en", "dansk", "snekker", ",", "som", "ogs\u00e5", "har", "bygd", "klesskap", "og", "hyller", "."], ["Samlemani", ":"], ["Kj\u00f8kkenstolene", "med", "kors", "i", "ryggen", "er", "fra", "et", "engelsk", "bedehus", "."], ["20-talls", "lampene", "i", "taket", "er", "originale", "fra", "Dunlop-fabrikken", "."], ["Bildet", "p\u00e5", "veggen", "er", "av", "Heli", "Rekula", "."], ["Krydret", ":"], ["God", "alene", ",", "bedre", "med", "konjakk", "eller", "foie", "gras", ",", "mener", "\u00d8yvind", "."], ["Historieforteller", ":"], ["Taklampa", "har", "hengt", "i", "hovedkvarteret", "til", "Marks", "&", "Spencer", "."], ["Allerede", "i", "d\u00f8ra", "h\u00f8rer", "man", "knitringen", "."], ["En", "god", "varme", "tar", "imot", "gjester", "hjemme", "hos", "\u00d8yvind", "Lofthus", "(", "42", ")", "."], ["-", "Jeg", "elsker", "\u00e5", "fyre", "."], ["Peisvarme", "er", "noe", "annet", ",", "sier", "han", "."], ["Fra", "kj\u00f8kkenet", "dufter", "nybakt", "."], ["Et", "brett", "pepperkaker", "er", "i", "ovnen", ",", "og", "p\u00e5", "benken", "st\u00e5r", "en", "ferdig", "krydderkake", "."], ["Ved", "bordet", "sitter", "datteren", "Elsa", "Aarokol", "Lofthus", "(", "5", ")", "og", "venninnen", "Elisabeth", "Logan", "(", "5", ")", "med", "munnen", "full", "av", "pepperkakedeig", "."], ["-", "Julepepperkaker", "er", "best", "n\u00e5r", "de", "ikke", "er", "stekt", ",", "sier", "Elsa", "."], ["I", "snart", "tre", "\u00e5r", "har", "de", "bodd", "her", "i", "toppetasjen", "."], ["Fra", "kj\u00f8kkenet", "har", "de", "utsikt", "mot", "St.", "Hanshaugen", "og", "Holmenkollen", ",", "fra", "\u00d8yvinds", "soverom", "mot", "Ekeberg\u00e5sen", "og", "byen", "."], ["Kj\u00f8kken", "og", "bad", "er", "nye", "og", "noen", "rom", "har", "byttet", "plass", "."], ["Er", "man", "baker", "og", "matglad", ",", "trenger", "man", "for", "eksempel", "en", "stor", "spisestue", "og", "bare", "en", "liten", "stue", "."], ["Langbordet", "er", "ofte", "fylt", "av", "venner", "."], ["St\u00e5lr\u00f8rsstolene", "fra", "50-tallet", "st\u00e5r", "stablet", "i", "et", "hj\u00f8rne", "mellom", "hver", "runde", "med", "gjester", "."], ["Skulle", "det", "v\u00e6re", "behov", "for", "mer", "\u00e5", "sitte", "p\u00e5", ",", "har", "han", "82", "stoler", "til", "."], ["-", "Jeg", "likte", "dem", "s\u00e5", "godt", "at", "jeg", "kj\u00f8pte", "90", "stykker", "."], ["Jeg", "g\u00e5r", "ikke", "p\u00e5", "loppemarkeder", ",", "men", "er", "nok", "en", "skrotnisse", "."], ["Jeg", "kj\u00f8pte", "en", "stall", "i", "Maridalsveien", "ogs\u00e5", "."], ["Ikke", "bra", ",", "men", "noen", "m\u00e5", "kj\u00f8pe", "p\u00e5", "topp", ",", "sier", "han", "og", "flirer", "."], ["De", "siste", "\u00e5ra", "er", "han", "blitt", "god", "kunde", "hos", "en", "engelskmann", "som", "kj\u00f8per", "opp", "gammelt", "interi\u00f8r", "."], ["I", "begge", "stuene", "henger", "glasslamper", "som", "engang", "prydet", "hovedkontoret", "til", "Marks", "and", "Spencer", "."], ["Metall-lampene", "p\u00e5", "kj\u00f8kkenet", "kommer", "fra", "Dunlop-fabrikken", ",", "stolene", "fra", "et", "engelsk", "bedehus", "."], ["-", "Jeg", "liker", "industristilen", "og", "klassisk", "design", ",", "for", "eksempel", "Eames", "."], ["S\u00e5", "det", "er", "ikke", "bare", "skrot", "jeg", "kj\u00f8per", "."], ["P\u00e5", "flere", "av", "bakeriutsalgene", "har", "vi", "investert", "mye", "i", "interi\u00f8ret", "."], ["Jeg", "samarbeider", "med", "en", "designer", "og", "vil", "at", "detaljene", "skal", "v\u00e6re", "tidsriktige", ",", "sier", "han", "."], ["Vestlendingen", "fra", "Lofthus", "var", "sikker", "p\u00e5", "to", "ting", ":"], ["Han", "skulle", "bli", "enten", "fisker", "eller", "baker", "."], ["Han", "fisket", "litt", "og", "tilbrakte", "deretter", "tre", "\u00e5r", "p\u00e5", "sj\u00f8en", ",", "ikke", "som", "fisker", ",", "men", "med", "ungdommer", "i", "et", "museumsprosjekt", "."], ["S\u00e5", "la", "han", "vekk", "sj\u00f8mannsplanene", ",", "pakket", "ryggsekken", ",", "kj\u00f8pte", "et", "bra", "kamera", "og", "dro", "."], ["I", "\u00e5revis", "reiste", "han", "rundt", ",", "som", "turist", ",", "nysgjerrigper", "-", "og", "bakertrainee", "."], ["Jobbet", "ofte", "gratis", "for", "\u00e5", "l\u00e6re", "h\u00e5ndverket", "av", "de", "nye", "\u00ab", "Artisan", "Bakeries", "\u00bb", "i", "California", "og", "hos", "konditormesteren", "J\u00f8rgen", "S\u00f8rgaard", "i", "K\u00f8benhavn", "."], ["En", "h\u00f8st", "dro", "han", "til", "Oslo", "og", "tok", "seg", "jobb", "som", "kelner", "p\u00e5", "Engebret", "."], ["Der", "serverte", "han", "lutefisk", "mens", "han", "dr\u00f8mte", "om", "surdeig", ",", "minimalt", "med", "gj\u00e6r", ",", "lang", "hevetid", "og", "steking", "i", "steinovn", "."], ["Tilfeldig", "kom", "han", "over", "et", "lokale", ",", "like", "tilfeldig", "traff", "han", "den", "franske", "bakeren", "Emmanuel", "Rang", "."], ["\u00ab", "Norges", "beste", "baker", ",", "\u00bb", "sier", "kompanjongen", "om", "\u00ab", "Manu", "\u00bb", "fra", "Lyon", "."], ["Manu", "hadde", "jobbet", "hos", "byens", "beste", "baker", "og", "levert", "bakervarer", "til", "blant", "andre", "Paul", "Bocuses", "restaurant", "i", "Lyon", "."], ["F\u00f8r", "han", "valgte", "Norge", ",", "avslo", "han", "flere", "smigrende", "tilbud", "fra", "utlandet", "."], ["-", "En", "morgen", "viste", "jeg", "Manu", "et", "bilde", "av", "en", "stor", "gammel", "ovn", "."], ["Den", "kvelden", "gikk", "vi", "og", "tok", "en", "\u00f8l", "."], ["Vi", "bestemte", "oss", "samme", "kveld", ",", "forteller", "\u00d8yvind", "."], ["Vennene", "trodde", "p\u00e5", "dem", "."], ["Det", "gjorde", "ikke", "banken", "."], ["Da", "bladde", "familie", "og", "venner", "opp", "penger", "mens", "gutta", "delte", "ut", "l\u00f8pesedler", "i", "omr\u00e5det", "."], ["Siden", "ble", "de", "kjent", "for", "\u00e5", "lage", "Norges", "beste", "bagett", "og", "for", "de", "lange", "k\u00f8ene", "p\u00e5", "gata", "-", "de", "minnet", "om", "bilder", "fra", "Sovjet-tida", "."], ["-", "Det", "g\u00e5r", "faktisk", "an", "\u00e5", "tjene", "penger", "p\u00e5", "\u00e5", "bake", "langsomt", ",", "med", "hendene", "."], ["Det", "handler", "om", "\u00e5", "sette", "ting", "i", "system", ",", "starte", "tidlig", "nok", "."], ["Mens", "en", "deig", "hever", ",", "gj\u00f8r", "man", "noe", "annet", ",", "sier", "\u00d8yvind", "mens", "han", "forsiktig", "rettleder", "de", "to", "jentene", ":"], ["-", "Legg", "formene", "litt", "tettere", "."], ["Da", "f\u00e5r", "dere", "plass", "til", "flere", "kaker", "og", "slipper", "\u00e5", "kjevle", "s\u00e5", "ofte", "."], ["Elsa", "er", "vokst", "opp", "med", "s\u00f8ndagsmorgener", "i", "bakeri", "og", "skal", "ikke", "bli", "baker", "."], ["\u00c5", "ta", "ut", "melk", "og", "passe", "surdeig", "er", "ikke", "like", "koselig", "som", "\u00e5", "bake", "hjemme", "."], ["Venninnen", "Elisabeth", ",", "derimot", ",", "vurderer", "bakeryrket", "."], ["Deig", "smaker", "jo", "s\u00e5", "godt", "!"], ["Akkurat", "n\u00e5", "er", "de", "litt", "lei", "."], ["De", "vil", "inn", "i", "stua", "og", "se", "\u00ab", "Tingeling", "\u00bb", "."], ["Elsa", "bytter", "ut", "\u00ab", "I", "love", "N.Y.", "\u00bb", "-T-skjorta", "med", "prinsessekjole", "."], ["P\u00e5", "hodet", "har", "hun", "\u00ab", "pappah\u00e5r", "\u00bb", "."], ["-", "Hos", "mamma", "er", "hun", "alltid", "nygredd", "og", "fin", "."], ["Jeg", "skj\u00f8nner", "ikke", "hvordan", "mammaen", "f\u00e5r", "det", "til", ",", "sukker", "\u00d8yvind", "."], ["Han", "bestikker", "jentene", "med", "is", "s\u00e5", "han", "f\u00e5r", "snakke", "om", "sine", "favorittemaer", ",", "baking", "og", "kunst", "."], ["Han", "tar", "bakingen", "f\u00f8rst", "."], ["Han", "snakker", "p\u00e5", "inn-", "og", "utpust", "om", "\u00ab", "reine", ",", "naturlege", "smaker", "\u00bb", ",", "om", "meierism\u00f8r", ",", "melk", ",", "egg", "og", "sjokolade", "."], ["Han", "skyr", "eggepulver", ",", "melkepulver", "og", "margarin", "og", "liker", "ikke", "tilsetninger", "."], ["-", "Br\u00f8d", "med", "Omega-3", "?"], ["Aldri", "i", "verden", "!"], ["Om", "ikke", "Elsa", "f\u00e5r", "i", "seg", "nok", "Omega-3", "i", "et", "naturlig", "kosthold", ",", "har", "jeg", "et", "problem", "."], ["Omega-3", "og", "fisk", "h\u00f8rer", "sammen", "."], ["Hold", "br\u00f8d", "utenfor", "!"], ["Han", "kan", "ogs\u00e5", "dy", "seg", "for", "\u00ab", "groveb\u00f8lgen", "\u00bb", ",", "speltmoten", "og", "kjedenes", "s\u00e5kalte", "konseptbr\u00f8d", "."], ["-", "Kjedene", "slenger", "p\u00e5", "mel", "p\u00e5", "toppen", ",", "s\u00e5", "det", "skal", "se", "rustikt", "ut", "."], ["Hva", "som", "er", "inni", ",", "tror", "jeg", "de", "gir", "blaffen", "i", "."], ["Mange", "av", "\u00ab", "grovbr\u00f8dene", "\u00bb", "er", "tilsatt", "ekstra", "gluten", "og", "har", "hevet", "minimalt", "."], ["Slikt", "kaller", "jeg", "juks", "!"], ["Han", "er", "heller", "ikke", "\u00ab", "speltfrelst", "\u00bb", ",", "selv", "om", "han", "selger", "noen", "br\u00f8d", "med", "spelt", "."], ["-", "Spelt", "er", "ikke", "s\u00e5", "sunt", "."], ["Vi", "trenger", "litt", "av", "alt", ",", "spesielt", "havre", ",", "bygg", "og", "rug", "."], ["Det", "er", "mye", "helse", "i", "god", "smak", "ogs\u00e5", "."], ["S\u00e5", "var", "det", "kunsten", "."], ["For", "eksempel", "Heli", "Rekula-bildet", "av", "jenta", "med", "skudd", "i", "panna", "og", "blodet", "rennende", ",", "med", "en", "kanin", "foran", "i", "et", "kaldt", ",", "gr\u00e5tt", "kystlandskap", "."], ["Bildet", "dekker", "den", "ene", "kj\u00f8kkenveggen", "."], ["-", "Mange", "reagerer", ",", "sier", "\u00d8yvind", "."], ["-", "Jeg", "synes", "det", "forteller", "om", "ungdommelig", "s\u00e5rbarhet", ",", "om", "overgangen", "til", "voksenlivet", ",", "om", "forventninger", "om", "fertilitet", "i", "en", "kald", "verden", "."], ["De", "f\u00f8rste", "\u00e5ra", "jobbet", "han", "opptil", "18", "timer", "i", "d\u00f8gnet", "."], ["Sto", "opp", "f\u00f8r", "\u00ab", "fuglane", "fiser", "\u00bb", ",", "levde", "i", "utakt", "med", "venner", "og", "kj\u00e6rester", "."], ["Det", "har", "hatt", "sin", "pris", "."], ["-", "Hvorfor", "jeg", "elsker", "br\u00f8d", "?"], ["Fordi", "br\u00f8d", "er", "et", "levende", "produkt", "."], ["Gj\u00e6r", "er", "levende", "."], ["Blir", "det", "v\u00e6romslag", ",", "vet", "jeg", "at", "det", "blir", "vanskelig", "\u00e5", "bake", "br\u00f8d", "."], ["Derfor", "er", "br\u00f8d", "mer", "interessant", "."], ["Bakepulver", "og", "natron", "er", "kjemiske", "produkter", "."], ["Pepperkaker", "er", "godt", ",", "men", "det", "er", "et", "d\u00f8dt", "produkt", ",", "sier", "\u00d8yvind", "Lofthus", "."], ["Han", "har", "nesten", "ikke", "bakt", "p\u00e5", "tre", "\u00e5r", "."], ["S\u00e5", "mye", "har", "\u00c5pent", "Bakeri", "vokst", "."], ["Bedriften", "kunne", "v\u00e6rt", "enda", "st\u00f8rre", ",", "men", "vil", "ikke", "inn", "p\u00e5", "noe", "kj\u00f8pesenter", "med", "felles", "\u00e5pningstider", "og", "provisjon", "av", "salget", "."], ["-", "Kanskje", "er", "vi", "blitt", "for", "store", "allerede", ",", "sier", "han", "."], ["-", "Det", "viktigste", "framover", "blir", "\u00e5", "lage", "bedre", "produkter", "."], ["Tenke", "br\u00f8d", "opp", "mot", "mat", ",", "kanskje", "eineb\u00e6rbr\u00f8d", "eller", "br\u00f8d", "med", "krekling", "til", "julas", "sild-", "og", "fiskeretter", "."], ["Jeg", "tror", "vi", "g\u00e5r", "mot", "flere", "sesongvarer", "i", "bransjen", "."], ["Jentene", "er", "tilbake", "p\u00e5", "kj\u00f8kkenet", "."], ["Klare", "for", "en", "siste", "runde", "med", "kjevlene", "."], ["-", "Hva", "er", "best", ",", "Baker", "Hansen", "eller", "\u00c5pent", "Bakeri", ",", "Elsa", "?"], ["Pappa", "ser", "spent", "p\u00e5", "Elsa", "."], ["-", "\u00c5pent", "Bakeri", ",", "sier", "Elsa", "."], ["-", "N\u00e5", "var", "jeg", "heldig", ",", "sier", "\u00d8yvind", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20090818-3221875); part 039", "clusters": [[[0, 5], [33, 35], [58, 60], [123, 125], [179, 181], [214, 216], [285, 287], [339, 341], [453, 455]], [[14, 14], [46, 46], [97, 102], [491, 491]], [[91, 102], [205, 205]], [[111, 111], [356, 356], [373, 373], [518, 518], [598, 598]], [[137, 137], [149, 149]], [[135, 137], [149, 150]], [[167, 168], [191, 197], [219, 219]], [[170, 170], [187, 188], [197, 197], [474, 476]], [[231, 232], [260, 260], [272, 272], [312, 312], [336, 336]], [[255, 255], [268, 268]], [[281, 288], [302, 302]], [[290, 292], [304, 304]], [[351, 356], [358, 358], [364, 364]], [[385, 386], [406, 406], [416, 416], [432, 448]], [[391, 392], [403, 403], [412, 412], [423, 424], [430, 430], [446, 446]], [[518, 519], [523, 523], [559, 560]]], "sentences": [["Kirken", "som", "kan", "avkristnes", "innenfra", "|"], ["Kan", "ikke", "ekskluderes", "."], ["Redningen", "."], ["Ateister", "i", "kirkem\u00f8tet", "?"], ["Enigheten", "virker", "til", "\u00e5", "v\u00e6re", "stor", "om", "at", "det", "er", "bra", "hvis", "flere", "stemmer", "under", "kirkevalget", "i", "Den", "norske", "kirke", "."], ["Men", "resultatet", "kan", "bli", "at", "ateister", "tar", "plass", "i", "kirkem\u00f8tet", "."], ["Den", "som", "vil", "bli", "prest", "eller", "prost", "eller", "biskop", "i", "Den", "norske", "kirke", "m\u00e5", "forplikte", "seg", "p\u00e5", "Bibelen", "og", "den", "lutherske", "bekjennelse", "."], ["Om", "dette", "fungerer", "tilfredsstillende", "er", "en", "annen", "sak", "som", "kan", "ligge", "n\u00e5", "."], ["Men", "for", "\u00e5", "bli", "valgt", "inn", "i", "et", "menighetsr\u00e5d", ",", "et", "bisped\u00f8mmer\u00e5d", "eller", "-", "i", "siste", "instans", "-", "kirkem\u00f8tet", ",", "stilles", "ingen", "formelle", "krav", "til", "forpliktelse", "p\u00e5", "kirkens", "grunnlag", "."], ["Det", "er", "nok", "\u00e5", "v\u00e6re", "d\u00f8pt", "og", "medlem", "i", "Den", "norske", "kirke", "."], ["Som", "kjent", "gjelder", "det", "bortimot", "80", "prosent", "av", "innbyggerne", "i", "Norge", "."], ["En", "unders\u00f8kelse", "fra", "2008", "viste", "at", "bare", "30", "prosent", "av", "Norges", "befolkning", "tror", "at", "Jesus", "Kristus", "sto", "opp", "fra", "de", "d\u00f8de", "."], ["En", "tredjedel", "var", "usikre", ",", "mens", "38", "prosent", "avviste", "oppstandelsen", "."], ["Det", "betyr", "at", "flertallet", "av", "medlemmene", "i", "Den", "norske", "kirke", "avviser", "eller", "er", "tvilende", "til", "selve", "p\u00e5skebudskapet", "."], ["Men", "alle", "de", "som", "ikke", "tror", "p\u00e5", "oppstandelsen", "er", "kvalifisert", "til", "\u00e5", "bli", "leder", "av", "kirker\u00e5det", "-", "og", "dermed", "inneha", "den", "\u00f8verste", "posisjonen", "i", "Den", "norske", "kirke", "."], ["Alt", "de", "trenger", ",", "er", "et", "demokratisk", "flertall", "i", "ryggen", "."], ["Nominasjonskampen", "i", "Oslo", "SV", "mellom", "Heikki", "Holm\u00e5s", "og", "Akhtar", "Chaudhry", "i", "desember", "i", "fjor", "handlet", "blant", "annet", "om", "beskyldninger", "om", "juks", "."], ["Ryktene", "gikk", "om", "at", "mennesker", "meldte", "seg", "inn", "i", "partiet", ",", "og", "fikk", "stemmerett", ",", "selv", "om", "de", "ikke", "ante", "hva", "SV", "sto", "for", "."], ["Det", "finnes", "viktige", "forskjeller", "mellom", "et", "trossamfunn", "-", "som", "Den", "norske", "kirke", "-", "og", "et", "politisk", "parti", "."], ["Samtidig", "finnes", "det", "en", "\u00e5penbar", "likhet", ":"], ["B\u00e5de", "trossamfunnet", "og", "partiet", "har", "et", "formelt", "og", "tydelig", "verdigrunnlag", "."], ["SV", "har", "for", "eksempel", "et", "partiprogram", "som", "forplikter", "ansatte", "og", "tillitsvalgte", "."], ["Og", "den", "som", "stemmer", "H\u00f8yre", "har", "ingen", "innflytelse", "over", "hvem", "som", "leder", "SV", "."], ["I", "Den", "norske", "kirke", "er", "det", "annerledes", "."], ["Der", "kan", "til", "og", "med", "den", "som", "\u00f8nsker", "\u00e5", "avkristne", "kirken", "gj\u00f8re", "sin", "innflytelse", "gjeldende", "-", "s\u00e5", "lenge", "vedkommende", "er", "medlem", "."], ["Og", "ingen", "kan", "ekskluderes", "fra", "kirken", ",", "heller", "ikke", "i", "ekstreme", "tilfeller", "."], ["I", "svenske", "Aftonbladet", "klaget", "Patrik", "Lindenfors", "i", "mars", "over", "at", "Svenska", "kyrkan", "ikke", "var", "i", "stand", "til", "\u00e5", "kaste", "ham", "ut", "av", "kirken", ":"], ["\u00ab", "Jeg", "kommer", "antagelig", "til", "\u00e5", "forlate", "kirken", "etter", "hvert", "-", "jeg", "har", "prinsipper", "."], ["Sp\u00f8rsm\u00e5let", "er", "om", "Svenska", "kyrkan", "fortsatt", "har", "noen", "."], ["Tillater", "de", "at", "jeg", "blir", "v\u00e6rende", ";", "en", "ateist", "som", "aktivt", "arbeider", "for", "\u00e5", "vise", "hvor", "falsk", "deres", "l\u00e6re", "er", "?", "\u00bb"], ["Redningen", "for", "Den", "norske", "kirke", "har", "v\u00e6rt", "-", "og", "vil", "antagelig", "v\u00e6re", "-", "at", "det", "f\u00f8rst", "og", "fremst", "er", "de", "som", "tror", "p\u00e5", "det", "kristne", "budskapet", "som", "engasjerer", "seg", "."], ["Derfor", "vil", "det", "neppe", "dukke", "opp", "s\u00e5", "mange", "ateister", "i", "kirkem\u00f8tet", "med", "det", "f\u00f8rste", "."], ["Dette", "har", "da", "ogs\u00e5", "v\u00e6rt", "et", "hovedargument", "for", "dem", "som", "siden", "slutten", "av", "1800-tallet", "har", "kjempet", "for", "kirkereformer", ":"], ["I", "praksis", "vil", "kirkens", "aktive", "f\u00e5", "innflytelse", "over", "sin", "kirke", "."], ["Men", "skepsisen", "har", "ogs\u00e5", "v\u00e6rt", "betydelig", "."], ["Store", "deler", "av", "bedehusbevegelsen", "har", "for", "eksempel", "protestert", "mot", "en", "struktur", "som", "inneb\u00e6rer", "at", "passive", "medlemmer", "har", "n\u00f8yaktig", "like", "stor", "innflytelse", "over", "valg", "av", "menighetsr\u00e5d", "som", "aktive", "kirkegjengere", "."], ["Mange", "av", "oss", "har", "slitt", "med", "at", "politikere", "-", "ofte", "med", "et", "perifert", "forhold", "til", "kristen", "tro", "-", "har", "det", "\u00f8verste", "ansvaret", "for", "en", "kristen", "kirke", "."], ["Men", "hvor", "mye", "bedre", "er", "det", "at", "medlemsflertallet", "avgj\u00f8r", "kirkens", "profil", "?"]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20091019-3328613); part 077", "clusters": [[[2, 2], [28, 28], [45, 47], [122, 124], [127, 127], [142, 142], [151, 152], [182, 182], [189, 189], [286, 286], [629, 629], [1095, 1095]], [[28, 29], [469, 470], [484, 484], [557, 557], [604, 605], [624, 625], [629, 630], [657, 657], [701, 702], [734, 734], [759, 759], [779, 780], [848, 849], [901, 902], [914, 915], [976, 976], [1191, 1192]], [[34, 35], [41, 41], [198, 199], [252, 253], [296, 297], [560, 561], [608, 609], [619, 620], [634, 634], [640, 640], [723, 724], [727, 727], [1196, 1197]], [[62, 63], [70, 70], [72, 72], [74, 74], [154, 155], [162, 162], [164, 164], [166, 166], [208, 208], [710, 710], [767, 767]], [[68, 68], [120, 124], [160, 160]], [[74, 75], [166, 167], [710, 711], [767, 768]], [[107, 108], [110, 110]], [[113, 125], [176, 183], [195, 195], [231, 231], [239, 239]], [[148, 148], [151, 151]], [[237, 237], [242, 242], [569, 569], [717, 717]], [[263, 264], [272, 272]], [[294, 300], [302, 302], [315, 315]], [[306, 310], [330, 330]], [[336, 336], [351, 351], [374, 374], [425, 425]], [[456, 458], [572, 572], [933, 933], [1175, 1175], [1184, 1184]], [[775, 780], [782, 783]], [[818, 822], [851, 851]], [[806, 828], [869, 869], [890, 890], [904, 904]], [[873, 873], [877, 877]], [[1039, 1041], [1048, 1048], [1065, 1065]], [[1053, 1055], [1067, 1068]], [[1103, 1106], [1107, 1123]], [[1129, 1129], [1131, 1131]], [[1156, 1157], [1165, 1165]]], "sentences": [["Rettferdighet", "for", "Martine", "|"], ["Voldtekt", "og", "drap", "."], ["Dobbeltmoral", "."], ["Enkeltpersoner", "og", "medier", "."], ["Manglende", "etisk", "engasjement", "."], ["Haag-domstolen", "."], ["Politisk", "feighet", "?"], ["Straffeamnesti", "."], ["Etisk", "troverdighet", "."], ["Martines", "sak", "adresserer", "grunnleggende", "verdier", "som", "norske", "myndigheter", "normalt", "legger", "til", "grunn", "for", "sitt", "etiske", "engasjement", "."], ["Martine", "Vik", "Magnussen", "ble", "funnet", "kvalt", "i", "en", "kjeller", "i", "London", "den", "16.", "mars", "i", "2008", "."], ["Farouk", "Abdulhak", "er", "eneste", "mistenkte", "for", "drapet", "."], ["Han", "gjemmer", "seg", "i", "sitt", "hjemland", "og", "er", "aldri", "blitt", "stilt", "for", "retten", "."], ["Det", "sies", "at", "menneskets", "rettferdighetsf\u00f8lelse", "er", "medf\u00f8dt", "."], ["Etter", "at", "TV2", "viste", "dokumentaren", "\u00ab", "Jakten", "p\u00e5", "den", "mistenkte", "\u00bb", "sist", "onsdag", ",", "har", "120.000", "mennesker", "meldt", "seg", "inn", "i", "Facebook-gruppen", "\u00ab", "Ta", "del", "i", "oppklaringen", "av", "drapet", "p\u00e5", "Martine", "Vik", "Magnussen", "\u00bb", "."], ["Martine", "ble", "funnet", "kvalt", "i", "en", "kjeller", "i", "London", "den", "16.", "mars", "i", "2008", "."], ["Hun", "ble", "frar\u00f8vet", "en", "fremtid", "."], ["Jeg", "ble", "frar\u00f8vet", "min", "datter", "."], ["Farouk", "Abdulhak", "er", "eneste", "mistenkte", "for", "drapet", "."], ["Han", "gjemmer", "seg", "i", "sitt", "hjemland", "og", "er", "aldri", "blitt", "stilt", "for", "retten", "."], ["Facebook-gruppen", ",", "som", "er", "startet", "av", "Martines", "venner", ",", "er", "et", "opprop", "for", "offerets", "rettigheter", "mht.", "internasjonal", "rettsorden", "."], ["De", "krever", "at", "norske", "myndigheters", "skal", "gj\u00f8re", "en", "reell", "innsats", "for", "\u00e5", "f\u00e5", "Abdulhak", "stilt", "for", "retten", "i", "London", ",", "og", "at", "ingen", "skal", "kunne", "v\u00e6re", "hevet", "over", "loven", "som", "her", "."], ["Pr.", "i", "dag", "har", "de", "120.000", "mennesker", "i", "ryggen", "."], ["Jeg", "tror", "de", ",", "som", "jeg", ",", "f\u00f8ler", "et", "ubehag", "over", "en", "opplevd", "dobbeltmoral", "hos", "norske", "myndigheter", "."], ["Norge", "som", "\u00ab", "humanit\u00e6r", "stormakt", "\u00bb", "forskriver", "gjerne", "etiske", "medisiner", "for", "andre", ",", "men", "vil", "ikke", "ta", "den", "selv", "."], ["Ord", "og", "handling", "henger", "ikke", "sammen", "."], ["Kravet", "om", "rettferdighet", "for", "Martine", "faller", "s\u00e5", "til", "de", "grader", "inn", "under", "definisjonene", "av", "myndighetenes", "egen", "\u00ab", "engasjementspolitikk", "\u00bb", "."], ["Den", "er", "beh\u00f8rig", "beskrevet", "Stortingsmelding", "15", "(", "2009", ")", ",", "og", "viktigheten", "av", "denne", "ble", "bl.a.", "understreket", "av", "utenriksminister", "Jonas", "Gahr", "St\u00f8re", "p\u00e5", "en", "Civita-konferanse", "i", "april", "."], ["Meldingen", "gir", "klare", "f\u00f8ringer", "for", "hvordan", "Norge", "skal", "praktisere", "en", "aktiv", "engasjementspolitikk", "i", "etiske", "og", "rettsikkerhetsmessige", "sp\u00f8rsm\u00e5l", "."], ["Det", "p\u00e5pekes", "at", "Norge", "har", "et", "globalt", "etisk", "ansvar", "-", "og", "en", "s\u00e6rlig", "relevans", "og", "kompetanse", "i", "internasjonalt", "samarbeid", "."], ["Et", "eksempel", "p\u00e5", "dette", "skal", "v\u00e6re", "Norges", "rolle", "i", "arbeidet", "med", "\u00e5", "f\u00e5", "til", "et", "internasjonalt", "forbud", "mot", "klasev\u00e5pen", "(", "utdrag", ")", ":"], ["\u00ab", "klasev\u00e5penprosessen", "illustrerer", "at", "engasjementspolitikk", "ogs\u00e5", "kan", "ses", "p\u00e5", "som", "en", "metode", ":"], ["gjennom", "kombinasjon", "av", "politisk", "vilje", ",", "diplomatisk", "h\u00e5ndverk", ",", "\u00f8konomiske", "virkemidler", ",", "utradisjonelle", "allianser", "med", "ikke-statlige", "organisasjoner", "i", "s\u00f8r", ",", "bidro", "Norge", "p\u00e5", "en", "avgj\u00f8rende", "m\u00e5te", "i", "forhandlingsprosessen", "som", "ledet", "til", "at", "n\u00e6rmere", "100", "land", "undertegnet", "konvensjonen", "i", "Oslo", "i", "fjor", ".", "\u00bb"], ["Det", "er", "likevel", "enkeltpersoner", "og", "mediene", "-", "ikke", "Utenriksdepartementet", "(", "UD", ")", "-", "som", "makter", "\u00e5", "ta", "et", "initiativ", "som", "monner", "i", "denne", "saken", "."], ["Blant", "annet", "har", "en", "norsk", "muslimsk", "mor", "i", "Norge", "foresl\u00e5tt", "\u00e5", "presentere", "saken", "for", "den", "arabiske", "verden", "i", "Al-Jazzera", "i", "Doha", "."], ["Dette", "er", "et", "initiativ", "som", "b\u00e5de", "speiler", "enkeltpersoners", "engasjement", "og", "at", "vi", "kan", "samles", "om", "fundamentale", "verdier", "som", "universelle", "-", "p\u00e5", "tvers", "av", "religion", "og", "kulturer", "."], ["En", "uavhengig", "tankesmie", "8.", "oktober", "i", "Oslo", ",", "hvor", "noen", "av", "Norges", "fremste", "eksperter", "p\u00e5", "flerkulturelle", ",", "politiske", "og", "juridiske", "forhold", "deltok", ",", "konkluderte", "da", "ogs\u00e5", "med", "at", "det", "er", "mange", "innfallsvinkler", "til", "aktuelle", "l\u00f8sningscenarier", "i", "saken", "."], ["At", "norske", "myndigheter", "ikke", "makter", "noe", "tilsvarende", ",", "er", "for", "meg", "uforst\u00e5elig", "."], ["UD", "har", "til", "r\u00e5dighet", "et", "bredt", "spekter", "av", "virkemidler", "utover", "de", "rent", "juridiske", "-", "om", "man", "har", "\u00f8nske", "og", "vilje", "til", "\u00e5", "mobilisere", "."], ["Engelske", "og", "amerikanske", "myndigheter", "har", "gjort", "det", "i", "denne", "saken", ",", "mens", "norske", "myndigheter", "synes", "mest", "opptatt", "av", "protokoll\u00e6re", "og", "andre", "begrensninger", "."], ["Norske", "myndigheters", "manglende", "bidrag", "i", "denne", "saken", "er", "oppsiktsvekkende", "fordi", "Martines", "sak", "adresserer", "grunnleggende", "verdier", "myndighetene", "normalt", "legger", "til", "grunn", "for", "sitt", "etiske", "engasjement", "."], ["\u00c5", "sl\u00e5", "seg", "til", "ro", "med", "tingenes", "tilstand", "sender", "feil", "signaler", "til", "de", "saken", "gjelder", "og", "til", "krefter", "som", "fremover", "kan", "dra", "fordel", "av", "en", "slik", "\u00ab", "systemfeil", "\u00bb", "."], ["Utover", "allmennpreventive", "aspekter", ",", "ber\u00f8res", "ogs\u00e5", "problemstillinger", "som", "redusert", "fremmedfrykt", ",", "internasjonal", "forst\u00e5else", "og", "brobygging", "."], ["Ikke", "engang", "det", "utenrikspolitiske", "mantra", "\u00ab", "dialog", "\u00bb", "er", "fors\u00f8kt", "i", "denne", "saken", "."], ["Det", "ble", "bekreftet", "av", "ambassad\u00f8ren", "fra", "mistenktes", "hjemland", "som", "(", "i", "likhet", "med", "meg", ")", "i", "mars", "konstaterte", "at", "norske", "myndigheter", "bare", "forholder", "seg", "til", "hva", "engelske", "myndigheter", "gj\u00f8r", "i", "saken", "."], ["N\u00e5r", "det", "fra", "Stortingets", "talerstol", "hevdes", "at", "\u00ab", "man", "har", "gjort", "alt", "og", "ikke", "kan", "gj\u00f8re", "mer", "\u00bb", "i", "en", "uavsluttet", "sak", "som", "dette", ",", "og", "ikke", "engang", "Norges", "generalkonsul", "i", "mistenktes", "hjemland", "er", "fors\u00f8kt", "konsultert", ",", "s\u00e5", "taler", "mye", "av", "utviklingen", "i", "denne", "saken", "for", "seg", "selv", "."], ["En", "logisk", "konsekvens", "burde", "i", "det", "minste", "v\u00e6re", "\u00e5", "skaffe", "seg", "st\u00f8rre", "handlingsrom", "gjennom", "bilateral", "og", "multilateral", "dialog", "og", "samarbeid", "."], ["Hanne", "Sophie", "Greve", "(", "Norges", "spesialetterforsker", "ved", "Krigsforbryterdomstolen", "Strasburg", "/", "dommer", "ved", "den", "europeiske", "menneskerettighetsdomstolen", "i", "Haag", "og", "Gulating", "lagmannsrett", "i", "Bergen", ")", ",", "mener", "klimaet", "internasjonalt", "i", "dag", "er", "\u00e5pent", "og", "godt", "for", "rettsmessige", "tiltak", "i", "den", "retning", "som", "etterlystes", "i", "denne", "saken", "."], ["Haag-domstolen", "er", "et", "eksempel", "p\u00e5", "noe", "de", "fleste", "ans\u00e5", "\u00ab", "umulig", "\u00bb", "for", "bare", "20", "\u00e5r", "siden", "."], ["Hennes", "oppfatning", "er", "at", "enkeltsaker", "er", "viktige", "fordi", "de", "ofte", "har", "kraft", "til", "\u00e5", "skape", "endringer", "og", "nye", "institusjoner", ",", "og", "hun", "har", "forslag", "til", "hvordan", "man", "konkret", "kan", "g\u00e5", "frem", "i", "denne", "saken", "."], ["Jeg", "vil", "ikke", "spekulere", "mer", "p\u00e5", "om", "myndighetenes", "tilbakeholdenhet", "i", "denne", "saken", "skyldes", "realpolitiske", "kost", "/", "nytte-betraktninger", "eller", "om", "det", "er", "politisk", "feighet", "som", "ligger", "til", "grunn", "."], ["Men", "UDs", "interne", "motsetningsforhold", ",", "spenninger", "og", "meningsforskjeller", "som", "bl.a.", "kom", "til", "uttrykk", "i", "NRKs", "dokumentar", "om", "klasebombeprosessen", "tidligere", "i", "\u00e5r", ",", "er", "tankevekkende", "."], ["De", "motsetningsforhold", "som", "er", "avdekket", "i", "offisielle", "uttalelser", "om", "p\u00e5st\u00e5tt", "m\u00f8tevirksomhet", "i", "Doha", "osv.", ",", "gj\u00f8r", "at", "utviklingen", "i", "Martine-saken", "ogs\u00e5", "er", "bekymringsfull", "mht.", "politisk", "troverdighet", "."], ["Som", "kjent", "kan", "ikke", "troverdighet", "utelukkende", "bygges", "p\u00e5", "ord", ",", "retoriske", "knep", "og", "symbolhandlinger", "i", "forhold", "til", "mediene", ",", "men", "p\u00e5", "handlinger", "."], ["Med", "rette", "etiske", "holdninger", "og", "handlinger", "er", "alt", "mulig", "."], ["Et", "eksempel", "p\u00e5", "det", "kan", "denne", "lille", "historien", "v\u00e6re", ":"], ["I", "en", "innsjekkingsk\u00f8", "p\u00e5", "en", "amerikansk", "flyplass", "for", "20", "\u00e5r", "siden", "hadde", "en", "norsk", "student", "problemer", "med", "\u00e5", "betale", "tilleggsfrakten", "p\u00e5", "sin", "bagasje", ",", "da", "tr\u00e5dte", "en", "farget", "mann", "frem", "fra", "k\u00f8en", "og", "tilb\u00f8d", "seg", "\u00e5", "betale", "for", "henne", "."], ["Denne", "mannen", "er", "i", "dag", "president", "i", "USA", ",", "og", "kommer", "om", "kort", "tid", "til", "Oslo", "for", "\u00e5", "motta", "Nobels", "fredspris", "."], ["Ulikt", "andre", "saker", "i", "mediebildet", "er", "Martine", "et", "offer", "for", "grovt", "uetiske", "handlinger", ":"], ["Voldtekt", "og", "drap", "."], ["Handlinger", "som", "er", "gjenstand", "for", "rettspleie", "overalt", "p\u00e5", "kloden", "-", "uansett", "religion", ",", "kultur", "eller", "regime", "."], ["I", "en", "mobil", "verden", "som", "v\u00e5r", "kan", "vi", "ikke", "leve", "med", "to", "\u00ab", "rettssystemer", "\u00bb", "-", "ett", "for", "borgere", "med", "mulighet", "for", "automatisk", "straffeamnesti", ",", "og", "ett", "for", "alle", "andre", "."], ["N\u00e5r", "eneste", "mistenkte", ",", "p\u00e5", "kjent", "oppholdssted", ",", "kan", "unndra", "seg", "lov", "og", "dom", "utfordres", "fundamentale", "retts-", "og", "rimelighetsoppfatninger", "."], ["UD", "har", "helt", "sikkert", "mange", "og", "viktige", "saker", "p\u00e5", "sitt", "bord", "-", "men", "for", "mange", "blir", "denne", "saken", "selve", "syretesten", "p\u00e5", "norske", "myndigheters", "etiske", "troverdighet", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20080630-2480354); part 262", "clusters": [[[2, 2], [26, 27], [30, 30], [135, 135], [129, 142], [149, 149], [156, 156], [270, 270], [451, 451]], [[0, 3], [202, 202]], [[2, 3], [30, 33], [135, 137], [442, 444], [451, 452], [455, 455]], [[22, 22], [92, 92], [299, 299], [391, 391], [524, 524]], [[36, 40], [422, 427]], [[42, 43], [401, 406]], [[48, 49], [408, 413]], [[51, 52], [415, 420]], [[54, 55], [429, 434]], [[36, 62], [91, 91], [98, 98], [186, 202], [276, 281], [290, 290]], [[57, 62], [367, 382], [385, 385], [387, 387], [396, 444]], [[72, 73], [116, 117], [165, 166], [205, 205], [225, 225]], [[70, 81], [163, 170], [235, 236]], [[238, 240], [334, 334], [481, 481], [512, 512]], [[238, 266], [277, 277], [288, 288], [319, 319], [357, 359]], [[297, 297], [486, 486], [493, 493], [501, 501]], [[336, 342], [365, 365], [436, 438]], [[457, 458], [543, 544]]], "sentences": [["Storsatsing", "i", "Kongens", "b\u00e5t", "|"], ["Overf\u00f8rer", "kunnskap", "."], ["Kommer", "f\u00f8rst", "i", "m\u00e5l", "."], ["Norske", "ungdommer", "skal", "trenes", "opp", "til", "store", "havseilaser", "."], ["F\u00e6rderseilasen", "er", "jomfruturen", "."], ["Kong", "Harald", "l\u00e5ner", "ut", "sin", "51-foter", "Fram", "XV", "slik", "at", "Petter", "Hessen", "(", "t.v", ")", ",", "Magnus", "M\u00f8rk", ",", "Thomas", "Nilsson", ",", "Didrik", "Godaker", ",", "Christian", "Juell", ",", "Stian", "Tuv", "og", "Christoffer", "Gundersen", "(", "sittende", "foran", ")", "skal", "l\u00e6re", "\u00e5", "seile", "store", "havseilaser", "."], ["President", "i", "Norges", "Seilforbund", ",", "Stig", "Hvide", "Smith", "(", "i", "r\u00f8dt", ")", "er", "engasjert", "\"", "l\u00e6remester", "\"", "."], ["I", "dag", "seiler", "de", "F\u00e6rder'n", "."], ["Om", "noen", "\u00e5r", "er", "de", "kanskje", "proffer", "om", "bord", "i", "en", "av", "de", "fete", "b\u00e5tene", "i", "de", "store", "havseilasene", "?"], ["M\u00e5let", "til", "Norges", "Seilforbund", "er", "\u00e5", "lage", "dyktige", "storb\u00e5tseilere", "."], ["Og", "med", "p\u00e5", "laget", "har", "HMK", "Harald", ",", "som", "har", "stilt", "sin", "Fram", "XV", "til", "disposisjon", "i", "ett", "\u00e5r", "."], ["-", "Det", "er", "r\u00f8rende", "at", "Kongen", "har", "gitt", "f\u00f8dselsdagshjelp", "til", "prosjektet", "."], ["Han", "brenner", "for", "denne", "idretten", ",", "sier", "president", "i", "Norges", "Seilforbund", ",", "Stig", "Hvide", "Smith", "."], ["Aftenposten", "fikk", "v\u00e6re", "med", "p\u00e5", "en", "liten", "pr\u00f8veseilas", "i", "g\u00e5r", "kveld", ",", "sammen", "med", "de", "seks", "gutta", "som", "er", "plukket", "ut", "til", "\u00e5", "v\u00e6re", "med", "i", "NORsteam", "-", "navnet", "p\u00e5", "storb\u00e5tsatsingen", "."], ["-", "NSF", "har", "mange", "gode", "jolleseilere", ",", "men", "storb\u00e5t", "er", "en", "annen", "m\u00e5te", "\u00e5", "seile", "p\u00e5", ",", "mer", "teamwork", "-", "og", "vi", "vil", "gjerne", "ha", "gode", "seilere", "der", "ogs\u00e5", ",", "sier", "Hvide", "Smith", "."], ["Skipper", "Thomas", "Nilsson", ",", "Geir", "Dahl", "Andersen", "(", "taktiker", ")", ",", "Kristoffer", "Spone", "(", "rormann", ")", ",", "B\u00f8rre", "Hekk", "Paulen", "(", "trimmer", ")", "og", "Anders", "Myhre", "(", "lukemann", ")", "har", "seilt", "med", "Kongen", "i", "en", "\u00e5rrekke", "."], ["-", "Ungguttene", "vi", "har", "f\u00e5tt", "om", "bord", "er", "gode", "jolleseilere", "."], ["N\u00e5", "skal", "vi", "gi", "dem", "kompetanse", "i", "en", "stor", "b\u00e5t", "."], ["Vi", "seiler", "F\u00e6rder'n", "for", "\u00e5", "vinne", "-", "for", "det", "er", "bare", "konkurransemennesker", "om", "bord", "-", "men", "det", "langsiktige", "m\u00e5let", "er", "\u00e5", "overf\u00f8re", "v\u00e5r", "kunnskap", "."], ["Og", "det", "er", "ikke", "gjort", "i", "l\u00f8pet", "av", "\u00e9n", "F\u00e6rderseilas", ",", "sier", "Nilsson", "."], ["Seks", "unggutter", "mellom", "19", "og", "23", "\u00e5r", "er", "blant", "mange", "blitt", "plukket", "ut", "til", "\u00e5", "utgj\u00f8re", "det", "f\u00f8rste", "teamet", "sammen", "med", "ringrevene", "om", "bord", "."], ["Den", "mest", "kjente", "av", "dem", "er", "Christoffer", "Gundersen", "(", "22", ")", "fra", "B\u00e6rum", "-", "allerede", "OL-klar", "i", "49er", "sammen", "med", "Frode", "Bovim", "."], ["-", "Jeg", "gleder", "meg", "r\u00e5tt", "b\u00e5de", "til", "F\u00e6rder'n", "og", "OL", ",", "sier", "Gundersen", ",", "som", "sammen", "med", "Magnus", "M\u00f8rk", "(", "19", ")", "Son", ",", "Didrik", "Godaker", "(", "21", ")", "T\u00f8nsberg", ",", "Christian", "Juell", "(", "20", ")", "Dr\u00f8bak", ",", "Petter", "Hessen", "(", "23", ")", "Oslo", "og", "Stian", "Tuv", "(", "20", ")", "Nesodden", "utgj\u00f8r", "det", "friske", "blodet", "om", "bord", "p\u00e5", "51-foteren", "Fram", "XV", "."], ["For", "dem", "som", "vil", "f\u00f8lge", "Kongens", "b\u00e5t", ",", "starter", "der", "utenfor", "Aker", "Brygge", "klokken", "12.40", "i", "dag", "-", "sammen", "med", "14", "andre", "i", "samme", "klasse", ",", "men", "tilsammen", "80", "b\u00e5ter", "i", "samme", "felt", "."], ["-", "Jeg", "er", "sikker", "p\u00e5", "at", "vi", "kommer", "f\u00f8rst", "i", "m\u00e5l", ",", "men", "vi", "seiler", "etter", "et", "handicapsystem", ",", "s\u00e5", "om", "vi", "ogs\u00e5", "f\u00e5r", "best", "tid", "er", "en", "annen", "sak", ",", "sier", "Nilsson", "."], ["I", "fjor", "var", "det", "sv\u00e6rt", "lite", "vind", "."], ["Dermed", "dro", "seilasen", "s\u00e5", "mye", "ut", "at", "Fram-mannskapet", "slapp", "opp", "for", "mat", "og", "drikke", "."], ["\u00c5", "d\u00f8mme", "ut", "fra", "bunkringen", "p\u00e5", "Aker", "Brygge", "i", "g\u00e5r", ",", "blir", "ikke", "mangel", "p\u00e5", "drikkevarer", "noe", "p\u00e5trengende", "problem", "for", "de", "litt", "mindre", "ambisi\u00f8se", "seilerne", "..."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_db~20081028-3572798); part 302", "clusters": [[[6, 9], [26, 26], [103, 107], [447, 461], [783, 783], [793, 797], [922, 923], [1038, 1043]], [[17, 17], [20, 20]], [[32, 34], [28, 35], [298, 300], [305, 307], [310, 310], [335, 335], [440, 440], [650, 650], [664, 664], [773, 774], [777, 777], [788, 788], [800, 800], [802, 802], [810, 810], [842, 843], [857, 857], [859, 859], [864, 864], [925, 925], [933, 933], [958, 958], [963, 963], [973, 973], [1010, 1010], [1015, 1015], [1027, 1027]], [[54, 55], [63, 65], [82, 82]], [[57, 57], [70, 75], [147, 147], [234, 234], [727, 730], [741, 741], [791, 797]], [[48, 57], [77, 80], [237, 237]], [[59, 62], [442, 442]], [[117, 117], [942, 942]], [[114, 117], [181, 181], [208, 219]], [[149, 149], [174, 174], [269, 269], [273, 273], [278, 278]], [[161, 161], [292, 292], [662, 662]], [[167, 172], [880, 880]], [[195, 200], [214, 214], [221, 221], [233, 233], [260, 261]], [[289, 289], [328, 328]], [[339, 351], [436, 437]], [[357, 367], [375, 375]], [[379, 386], [388, 388], [403, 403]], [[484, 484], [499, 499], [513, 517], [521, 521], [531, 531], [553, 553], [579, 579], [588, 588], [595, 596], [601, 601], [605, 605], [615, 615], [621, 621], [624, 625]], [[519, 519], [692, 692]], [[542, 542], [545, 546]], [[560, 560], [572, 572]], [[562, 563], [566, 566], [576, 576], [631, 631], [633, 633], [868, 868], [887, 888], [928, 928]], [[680, 680], [677, 690]], [[702, 702], [696, 703], [705, 705], [749, 749], [750, 750], [758, 758], [763, 763], [765, 765]], [[779, 783], [790, 790], [812, 812], [817, 817], [824, 824], [834, 834]], [[814, 821], [830, 830]], [[874, 874], [877, 877]], [[966, 968], [983, 983], [1000, 1000], [1003, 1003], [1012, 1012]]], "sentences": [["Betaler", "prostituerte", "for", "\u00e5", "spille", "i", "\u00ab", "Pretty", "Woman", "\u00bb", "|"], ["Teater", "vekker", "debatt", "i", "Danmark", "."], ["Publikum", "velger", "hvem", "de", "vil", "ha", "."], ["St\u00e5r", "bak", "stykket", ":"], ["Manusforfatter", "Jeppe", "Kristensen", "og", "instrukt\u00f8r", "Tue", "Biering", "."], ["Hollywood-Askepott", ":"], ["Ikke", "alle", "historiene", "om", "prostitusjon", "er", "like", "rosenr\u00f8de", "som", "i", "\u00ab", "Pretty", "Woman", "\u00bb", "-filmen", "med", "Julia", "Roberts", "i", "hovedrollen", "."], ["(", "Dagbladet.no", ")", ":"], ["Skuespiller", "Julia", "Roberts", "store", "gjennombrudd", "var", "i", "rollen", "som", "den", "prostituerte", "Vivian", "Ward", "i", "\u00ab", "Pretty", "Woman", "\u00bb", "."], ["Hennes", "m\u00f8te", "med", "Richard", "Gere", "i", "rollen", "som", "Edward", "Lewis", "kunne", "gi", "et", "glansbildeaktig", "inntrykk", "av", "livet", "som", "prostiuert", "."], ["N\u00e5r", "\u00ab", "Pretty", "Woman", "A/S", "\u00bb", "n\u00e5", "settes", "opp", "som", "teaterstykke", "p\u00e5", "Ta'i", "Teateret", "i", "K\u00f8benhavn", "f\u00f8rstkommende", "l\u00f8rdag", ",", "blir", "muligens", "inntrykket", "av", "hvordan", "det", "er", "\u00e5", "v\u00e6re", "prostituert", "litt", "annerledes", "."], ["Hver", "kveld", "vil", "det", "nemlig", "hentes", "inn", "en", "ekte", "prostituert", "til", "\u00e5", "tolke", "rollen", "."], ["Publikum", "stemmer", "inn", "|"], ["Et", "kamera", "vil", "filme", "en", "rekke", "prostituerte", "ved", "Halmtorvet", ",", "like", "ved", "Hovedbaneg\u00e5rden", "og", "den", "trafikkerte", "Istedsgate", "i", "K\u00f8benhavn", "sentrum", "."], ["Publikum", "f\u00f8lger", "dette", "fra", "tv-skjermer", "inne", "i", "teateret", ",", "og", "stemmer", "over", "hvilken", "prostituert", "som", "skal", "f\u00e5", "spille", "kveldens", "hovedrolle", "."], ["Den", "som", "blir", "valgt", "ut", ",", "blir", "deretter", "betalt", "og", "hentet", "inn", "p\u00e5", "teateret", ",", "der", "et", "tidsur", "gir", "henne", "n\u00f8yaktig", "\u00e9n", "time", "p\u00e5", "scenen", "."], ["Hun", "f\u00e5r", "p\u00e5", "seg", "nye", "kl\u00e6r", ",", "samt", "en", "\u00f8replugg", "som", "gir", "henne", "Vivians", "replikker", "fra", "filmen", "p\u00e5", "\u00f8ret", "."], ["-", "De", "f\u00f8rste", "ti", "minuttene", "hver", "kveld", "er", "eksplosive", "."], ["Det", "er", "her", "m\u00f8tet", "mellom", "v\u00e5r", "Richard", "Gere", "og", "den", "prostituerte", "skjer", "."], ["Men", "det", "er", "ogs\u00e5", "her", "publikum", "blir", "konfrontert", "med", "deres", "kj\u00f8p", "."], ["Endelig", "opplever", "publikum", "hvordan", "virkelighet", "og", "fiksjon", "smadrer", "sammen", "."], ["Vi", "er", "i", "Hollywood", "og", "p\u00e5", "Halmtorvet", "p\u00e5", "en", "gang", ",", "sier", "instrukt\u00f8r", "Tue", "Biering", "."], ["Rommende", "rituale", "|"], ["Manusforfatter", "Jeppe", "Kristensen", "forteller", "at", "han", "vil", "pr\u00f8ve", "\u00e5", "gjenskape", "prosessen", "der", "den", "stygge", "andungen", "forvandles", "til", "en", "svane", ",", "bare", "fjernet", "fra", "Hollywoods", "bl\u00f8te", "lys", "og", "stjernest\u00f8v", "."], ["-", "Vi", "er", "opptatt", "av", "den", "lille", "teatrale", "handlingen", "m\u00f8tet", "mellom", "en", "kunde", "og", "en", "prostituert", "faktisk", "er", "."], ["Sett", "utenfra", "er", "sexhandelen", "et", "simpelt", "forhold", "-", "en", "pengetransaksjon", "som", "resulterer", "i", "en", "ytelse", "."], ["Men", "ser", "man", "litt", "n\u00e6rmere", "p\u00e5", "det", ",", "ser", "man", "et", "rituale", "som", "rommer", "mer", "enn", "bare", "sex", "."], ["Det", "er", "et", "bilde", "p\u00e5", "menneskets", "trang", "til", "bekreftelse", ",", "til", "\u00e5", "bli", "sett", "."], ["Det", "er", "ogs\u00e5", "et", "bilde", "p\u00e5", "mangel", "p\u00e5", "kj\u00e6rlighet", ",", "de", "meget", "triste", "sidene", "ved", "narkotika", ",", "svikt", "i", "barndommen", ",", "og", "s\u00e5", "videre", "."], ["Det", "er", "mange", "emner", "som", "blir", "konsentrert", "i", "denne", "handlingen", ",", "sier", "Kristensen", "til", "Dagbladet.no", "."], ["-", "Sjokkert", "|"], ["Teaterstykket", ",", "som", "har", "mottatt", "987.000", "danske", "kroner", "i", "st\u00f8tte", "fra", "det", "statlige", "kunstr\u00e5det", ",", "har", "ikke", "overraskende", "vakt", "reaksjoner", "."], ["-", "Kom", "i", "zoologisk", "hage", "og", "se", "et", "ordentlig", "ludder", "!"], ["Helt", "\u00e6rlig", ",", "dette", "minner", "meg", "om", "den", "gangen", "man", "kunne", "se", "skjeggete", "damer", "og", "vansirede", "personer", "p\u00e5", "sirkus", "."], ["Jeg", "er", "sv\u00e6rt", "sjokkert", "over", "at", "noen", "kan", "lage", "et", "slikt", "teaterstykke", ",", "sier", "den", "tidligere", "prostiuerte", "Lita", "Malmberg", "til", "Politiken", "."], ["Malmberg", "jobber", "n\u00e5", "som", "psykoterapeut", "og", "sosialpedagog", ",", "og", "bruker", "sine", "erfaringer", "som", "gatearbeider", "."], ["-", "Det", "er", "utrolig", "skadelig", "for", "kvinner", "\u00e5", "selge", "seg", "selv", ",", "b\u00e5de", "fysisk", "og", "psykisk", "."], ["Jeg", "synes", "ikke", "det", "er", "ok", "at", "man", "kj\u00f8per", "skr\u00f8pelige", "kvinner", "og", "eksponerer", "dem", "p\u00e5", "en", "slik", "m\u00e5te", "."], ["De", "kj\u00f8per", "jo", "ogs\u00e5", "kvinnene", ",", "sier", "hun", "til", "avisa", ",", "og", "utdyper", ":"], ["-", "Hvis", "jeg", "hadde", "f\u00e5tt", "det", "tilbudet", "den", "gang", "jeg", "selv", "var", "prostituert", ",", "hadde", "jeg", "hoppet", "p\u00e5", "fordi", "jeg", "var", "s\u00e5", "langt", "ute", "."], ["Og", "i", "dag", "ville", "jeg", "ha", "m\u00e5ttet", "leve", "med", "at", "jeg", "hadde", "eksponert", "meg", "selv", "."], ["Det", "er", "ydmykende", "for", "kvinnene", "at", "de", "skal", "settes", "opp", "foran", "et", "publikum", "med", "velst\u00e5ende", "borgere", "."], ["Som", "en", "robot", "p\u00e5", "gata", "|"], ["Teatergjengen", "har", "jobbet", "lenge", "med", "\u00e5", "komme", "under", "huden", "p\u00e5", "milj\u00f8et", "rundt", "Halmtorvet", "."], ["De", "har", "ogs\u00e5", "knyttet", "til", "seg", "en", "tidligere", "prostituert", "som", "konsulent", "og", "hatt", "mange", "m\u00f8ter", "med", "gateprostituerte", ",", "der", "de", "fleste", "skal", "ha", "v\u00e6rt", "positive", "til", "prosjektet", "."], ["Politiken", "har", "snakket", "med", "Marianne", ",", "som", "ikke", "vil", "oppgi", "sitt", "etternavn", "."], ["Hun", "er", "en", "av", "de", "prostituerte", "som", "kan", "tenke", "seg", "\u00e5", "stille", "opp", "til", "casting", "p\u00e5", "premierekvelden", "den", "1.", "november", "."], ["-", "\u00ab", "Pretty", "Woman", "\u00bb", "er", "en", "pike", "som", "f\u00e5r", "sjansen", "til", "\u00e5", "vise", "at", "hun", "er", "verdt", "noe", "."], ["P\u00e5", "gaten", "oppf\u00f8rer", "jeg", "meg", "som", "en", "robot", ",", "men", "her", "kommer", "mitt", "sanne", "jeg", "opp", "i", "meg", "."], ["Jeg", "er", "plutselig", "et", "ekte", "menneske", "igjen", "."], ["Manusforfatter", "Kristensen", "mener", "at", "de", "gir", "jentene", "som", "deltar", "i", "stykket", "et", "reellt", "valg", "n\u00e5r", "de", "tilbyr", "dem", "rollen", "i", "\u00ab", "Pretty", "Woman", "A/S", "\u00bb", "."], ["-", "Vi", "gj\u00f8r", "v\u00e5rt", "beste", "for", "\u00e5", "v\u00e6re", "en", "gentlemannskunde", "."], ["Vi", "forklarer", "dem", "presis", "hva", "det", "er", "de", "skal", "g\u00e5", "inn", "til", ",", "og", "de", "f\u00e5r", "lov", "til", "\u00e5", "pr\u00f8ve", "det", "ut", "f\u00f8rst", "."], ["De", "har", "valget", "mellom", "\u00e5", "v\u00e6re", "sammen", "med", "oss", ",", "eller", "en", "vanlig", "kunde", "-", "og", "at", "mange", "foretrekker", "\u00e5", "v\u00e6re", "sammen", "med", "oss", "kan", "jeg", "godt", "forst\u00e5", ",", "sier", "Kristensen", "."], ["-", "Gir", "jentene", "et", "ansikt", "|"], ["-", "Inntrykket", "jeg", "f\u00e5r", "n\u00e5r", "jeg", "g\u00e5r", "nedover", "Istedsgate", "som", "privatperson", ",", "er", "et", "at", "de", "prostituerte", "bare", "st\u00e5r", "der", "som", "kulisser", "man", "ikke", "forholder", "seg", "til", "."], ["Det", "m\u00e5", "v\u00e6re", "ganske", "forferdelig", "\u00e5", "st\u00e5", "der", ",", "uten", "at", "noen", "er", "villige", "til", "\u00e5", "se", "deg", "i", "\u00f8ynene", "."], ["Med", "dette", "teaterstykket", "pr\u00f8ver", "vi", "\u00e5", "gi", "jentene", "et", "ansikt", ",", "sier", "Kristensen", "videre", "."], ["Som", "i", "Oslo", "er", "det", "i", "K\u00f8benhavn", "prostituerte", "fra", "en", "rekke", "land", ",", "og", "ikke", "alle", "snakker", "eller", "forst\u00e5r", "dansk", "."], ["-", "Vi", "har", "fors\u00f8kt", "\u00e5", "henvende", "oss", "til", "ogs\u00e5", "de", "utenlandske", "prostituerte", ",", "men", "da", "er", "vi", "blitt", "jagd", "vekk", "."], ["Det", "er", "dessverre", "slik", "at", "de", "som", "regel", "ikke", "er", "herre", "over", "egne", "liv", "-", "det", "er", "noen", "andre", "som", "bestemmer", "over", "dem", "-", "og", "de", "kan", "dermed", "ikke", "ta", "det", "valget", "vi", "tilbyr", "dem", "."], ["Hvis", "vi", "forstyrrer", "en", "kunde", ",", "er", "det", "bad", "for", "business", ",", "sier", "Kristensen", "."], ["-", "Er", "det", "aktuelt", "for", "dere", "\u00e5", "ta", "med", "\u00ab", "Pretty", "Woman", "A/S", "\u00bb", "-stykket", "til", "Norge", "?"], ["-", "\u00c5", "sette", "opp", "et", "slikt", "stykke", "krever", "et", "virkelig", "stort", "arbeid", ",", "der", "man", "m\u00e5", "l\u00e6re", "milj\u00f8et", "\u00e5", "kjenne", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_bt~BT-20120128-2646361); part 294", "clusters": [[[2, 5], [6, 9], [272, 272], [552, 552]], [[13, 15], [71, 79]], [[17, 19], [46, 52], [557, 560], [565, 565]], [[20, 22], [80, 87]], [[23, 24], [63, 70]], [[31, 32], [88, 94]], [[34, 36], [54, 62]], [[46, 95], [99, 99], [107, 107], [111, 111], [118, 118], [125, 125], [137, 137], [173, 173], [225, 225], [232, 232], [257, 257], [270, 272], [288, 288], [290, 290], [307, 307], [313, 313], [317, 317], [327, 328], [343, 343], [399, 399], [452, 452], [481, 481], [577, 577], [618, 618], [622, 622], [625, 625], [628, 628], [666, 666]], [[132, 132], [228, 229]], [[139, 170], [175, 176]], [[262, 267], [277, 279], [379, 379], [381, 381]], [[348, 359], [361, 361]], [[461, 473], [475, 475]], [[489, 490], [493, 493]], [[637, 637], [649, 649]]], "sentences": [["Band", ":"], ["Sound", "Of", "Love", "|"], ["Sound", "Of", "Love", "|"], ["Fra", "v", ":"], ["Ole", "Marius", "Jakobsen", ",", "Raymond", "Tungesvik", ",", "Petter", "Folkedal", ",", "Bjare", "Hundvin", "."], ["(", "Ikke", "til", "stede", ":"], ["Frank", "Hammersland", "og", "B\u00e5rd", "Rock", "Nordvik", ")", "."], ["Band", ":"], ["Sound", "Of", "Love", "Medlemmer", ":"], ["Raymond", "Tungesvik", "(", "trommer", ",", "vokal", ")", ",", "B\u00e5rd", "Rock", "Nordvik", "(", "bass", ",", "vokal", ")", ",", "Bjare", "Hundvin", "(", "brett", ",", "vokal", ")", ",", "Ole", "Marius", "Jakobsen", "(", "gitar", ",", "vokal", ")", ",", "Petter", "Folkedal", "(", "gitar", ",", "vokal", ")", ",", "Frank", "Hammersland", "(", "perkusjon", ",", "vokal", ")", "."], ["-", "Hvordan", "lader", "dere", "opp", "til", "den", "store", "kvelden", "?"], ["-", "Vi", "tar", "vare", "p\u00e5", "v\u00e5re", "kj\u00e6re", "samboere", "og", "koner", "."], ["Fyller", "oss", "med", "litt", "ekstra", "kj\u00e6rlighet", ",", "s\u00e5", "vi", "har", "maks", "\u00e5", "by", "p\u00e5", "under", "duellen", "."], ["-", "Hva", "synes", "dere", "om", "\u00e5rets", "pliktnumre", "\"", "Dschingis", "Khan", "\"", ",", "(", "Dschingis", "Khan", ")", ",", "\"", "Ta", "meg", "med", "\"", "(", "Olav", "Stedje", ")", "og", "\"", "Hard", "To", "Say", "Goodbye", "\"", "(", "Stage", "Dolls", ")", "?"], ["-", "Vi", "hadde", "dem", "alle", "p\u00e5", "repertoaret", "fra", "f\u00f8r", ",", "s\u00e5", "dette", "blir", "ren", "plankekj\u00f8ring", "."], ["-", "Hva", "er", "det", "viktigste", "i", "en", "konkurranse", "som", "dette", ";", "\u00e5", "vinne", ",", "tape", ",", "eller", "delta", "?"], ["-", "\u00c5", "statuere", "f\u00f8lgende", "eksempel", ":"], ["Det", "er", "ikke", "alltid", "de", "beste", "som", "vinner", "."], ["-", "Hva", "er", "deres", "joker", "i", "dette", "spillet", "?"], ["-", "Vi", "har", "et", "assosiert", "medlem", "som", "kommer", "over", "fjellet", "fra", "Oslo", "for", "\u00e5", "bidra", "med", "glede", ",", "perkusjon", "og", "vakker", "koring", "."], ["-", "Hvordan", "har", "dere", "tenkt", "\u00e5", "smiske", "med", "fagjuryen", ",", "det", "velrenommerte", "popul\u00e6rorkesteret", "Finn-Erix", "?"], ["-", "Alle", "i", "bandet", "har", "stor", "respekt", "for", "Finn-Erix", "som", "band", ",", "men", "en", "jury", "er", "en", "jury", "og", "vi", "forholder", "oss", "ikke", "til", "hvem", "som", "har", "verv", "der", "."], ["Smiger", "er", "for", "d\u00e5rer", "."], ["-", "Hvordan", "skal", "dere", "fri", "til", "publikum", "?"], ["-", "Vi", "stoler", "p\u00e5", "at", "vi", "n\u00e5r", "ut", "til", "dansefolket", "med", "overbevisende", "tolkninger", "av", "l\u00e5ter", "vi", "selv", "har", "et", "godt", "forhold", "til", "."], ["-", "Hva", "er", "den", "ultimate", "dansebandl\u00e5ten", "?"], ["-", "Vi", "\u00e5pner", "alle", "jobber", "med", "\"", "Have", "You", "Ever", "Seen", "The", "Rain", "\"", "av", "Creedence", "Clearwater", "Revival", "."], ["Den", "kan", "alle", "."], ["-", "Hva", "er", "det", "ultimate", "dansebandet", "?"], ["-", "Ingen", "fremkaller", "rykninger", "i", "dansefoten", "som", "Finn-Erix", "."], ["Deres", "kombinasjon", "av", "smektende", "toner", "og", "kunstnerisk", "integritet", "er", "et", "ideal", "for", "oss", "alle", "."], ["-", "Hvem", "er", "deres", "dansebandfavoritter", "?"], ["-", "Vi", "her", "p\u00e5", "Vestlandet", "har", "en", "dansebandtradisjon", "\u00e5", "v\u00e6re", "stolte", "av", "."], ["The", "Stringers", ",", "med", "Helge", "Nilsen", "og", "Rune", "Larsen", ",", "er", "det", "f\u00e5", "som", "kan", "m\u00e5le", "seg", "med", "."], ["Da", "m\u00e5tte", "i", "s\u00e5", "fall", "selveste", "Sverre", "Faaberg", "v\u00e6rt", "involvert", "."], ["-", "Hva", "er", "den", "mest", "spesielle", "l\u00e5ten", "dere", "har", "gjort", "dansebandnummer", "av", "?"], ["-", "Helt", "klart", "\"", "Pus", "har", "l\u00f8petid", "\"", ",", "en", "for", "j\u00e6vlig", "l\u00e5t", "av", "Halvdan", "Sivertsen", "."], ["Den", "var", "pliktl\u00e5t", "i", "fjor", "."], ["Vi", "gremmes", "fremdeles", "."], ["-", "Hva", "kreves", "av", "et", "dansebandantrekk", "?"], ["-", "Det", "m\u00e5", "se", "voksent", "og", "anstendig", "ut", "."], ["Ikke", "for", "mye", "spj\u00e5keri", ",", "og", "i", "alle", "fall", "ikke", "onepiece", "(", "!", ")", ",", "(", "motstanderne", "Inneband", "stilte", "i", "rosa", "onepiece", "i", "fjor", ",", "red.anm.", ")", "."], ["-", "Gir", "det", "dametekke", "\u00e5", "spille", "i", "danseband", "?"], ["-", "Det", "er", "klart", "."], ["Se", "bare", "p\u00e5", "Rune", "Rudberg", "."], ["-", "Hvem", "i", "bandet", "har", "best", "dametekke", "?"], ["-", "Utvilsomt", "Raymond", "."], ["Pikene", "flokker", "seg", "rundt", "ham", "for", "\u00e5", "fortelle", "hvor", "slemme", "andre", "gutter", "er", "."], ["Hvorfor", "har", "dere", "ikke", "vunnet", "de", "to", "forrige", "gangene", "?"], ["-", "Fordi", "vinneren", "er", "blitt", "k\u00e5ret", "med", "hjelp", "av", "et", "\"", "skrikometer", "\"", "og", "motstanderne", "har", "importert", "busslass", "med", "folk", "fra", "Stord", "som", "virkelig", "kan", "dette", "med", "\u00e5", "skr\u00e5le", "."], ["-", "Hva", "er", "deres", "styrke", "?"], ["-", "V\u00e5r", "styrke", "er", "v\u00e5re", "svakheter", "."], ["Vi", "er", "svak", "for", "dansemusikk", "."], ["-", "Hva", "er", "motstanderens", "svakheter", "?"], ["-", "\"", "Tore", "Tang", "\"", ",", "for", "eksempel", "."], ["De", "nedlater", "seg", "til", "\u00e5", "spille", "en", "masse", "drit", "som", "folk", "dessverre", "elsker", "."], ["-", "Hvordan", "skal", "dere", "vinne", "\u00e5rets", "duell", "?"], ["-", "Ved", "\u00e5", "spille", "med", "hjertet", "utenp\u00e5", "skinnvesten", "."], ["-", "Hvordan", "b\u00f8r", "en", "seier", "i", "en", "dansebandduell", "feires", "?"]], "speakers": [["_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_db~20081206-3948317); part 166", "clusters": [[[7, 9], [59, 62], [131, 131], [158, 158], [218, 218]], [[12, 13], [182, 187], [243, 245]], [[15, 15], [17, 21], [35, 35], [67, 70], [81, 81], [184, 187], [214, 216]], [[42, 44], [164, 165]], [[84, 99], [101, 101]], [[134, 135], [148, 148]], [[221, 222], [235, 235]]], "sentences": [["Dette", "produktet", "har", "drept", "34", "sm\u00e5barn", "|"], ["Mattilsynet", "i", "Nigeria", "har", "funnet", "d\u00f8delig", "giftstoff", "i", "babyprodukt", "."], ["Produktet", "\u00ab", "My", "Pikin", "\u00bb", "skal", "lette", "den", "til", "tider", "smertefulle", "fremveksten", "av", "en", "babys", "f\u00f8rste", "tenner", "."], ["Produktet", "har", "til", "n\u00e5", "tatt", "livet", "av", "minst", "34", "sm\u00e5barn", "bare", "den", "siste", "m\u00e5neden", "."], ["\u00d8delegger", "nyrene", "|"], ["Al", "Jazeera", "videreformidler", "informasjon", "fra", "det", "det", "nigerianske", "mattilsynet", "NAFDAC", ",", "som", "opplyser", "at", "\u00ab", "My", "Pikin", "\u00bb", "inneholder", "giftstoffer", "som", "\u00f8delegger", "nyrene", "til", "de", "sm\u00e5", "barna", "."], ["Produktet", "inneholder", "ogs\u00e5", "Paracetamol", ",", "som", "er", "det", "samme", "stoffet", "som", "finnes", "i", "de", "sedvanlige", "Paracet-tablettene", "her", "til", "lands", "."], ["Dette", "er", "det", "dog", "ikke", "forbundet", "noen", "risiko", "med", "."], ["Diar\u00e9", ",", "feber", ",", "omgangssyke", "og", "problemer", "med", "vannlating", "blir", "oppgitt", "som", "symptomer", "p\u00e5", "at", "giften", "har", "sl\u00e5tt", "inn", "."], ["NAFDAC", "unders\u00f8ker", "n\u00e5", "lignende", "produkter", ",", "for", "\u00e5", "se", "om", "det", "er", "en", "tilsvarende", "risiko", "forbundet", "med", "disse", "."], ["Rask", "effekt", "|"], ["Dora", "Akunyili", ",", "leder", "ved", "tilsynet", ",", "forteller", "at", "livet", "til", "de", "sm\u00e5", "ikke", "sto", "til", "\u00e5", "redde", "."], ["Til", "tross", "for", "dialysebehandling", "p\u00e5", "sykehus", "var", "slaget", "tapt", "."], ["Giftstoffet", "i", "det", "tilsynelatende", "harml\u00f8se", "produktet", "hadde", "p\u00e5virket", "nyrene", "s\u00e5", "hurtig", "at", "f\u00f8rstehjelp", "ikke", "hadde", "noen", "effekt", "."], ["Nettstedet", "AllAfrica.com", "opplyser", "at", "en", "person", "er", "p\u00e5grepet", ",", "mistenkt", "for", "\u00e5", "ha", "distribuert", "det", "livsfarlige", "produktet", "."], ["NAFDAC", "unders\u00f8ker", "n\u00e5", "lignende", "produkter", ",", "for", "\u00e5", "se", "om", "det", "er", "en", "tilsvarende", "risiko", "forbundet", "med", "disse", "."], ["Nigeriansk", "politi", "jakter", "n\u00e5", "hovedimport\u00f8ren", "av", "giftstoffet", "diethylene", "glycol", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_db~20081118-3754590); part 299", "clusters": [[[7, 7], [16, 20]], [[36, 38], [54, 56]]], "sentences": [["Mer", "frukt", ",", "men", "mindre", "norsk", "|"], ["Forbruket", "\u00f8kt", "med", "20", "prosent", "p\u00e5", "ti", "\u00e5r", "."], ["Forbruket", "av", "frukt", "og", "gr\u00f8nt", "har", "\u00f8kt", "med", "over", "20", "prosent", "i", "l\u00f8pet", "av", "de", "siste", "ti", "\u00e5rene", "."], ["Men", "den", "norske", "produksjonen", "faller", "."], ["Hele", "veksten", "og", "mer", "til", "av", "frukt", "og", "gr\u00f8nt", "kommer", "fra", "import", "."], ["Den", "norske", "produksjonen", "har", "nemlig", "falt", "med", "10", "prosent", "siden", "1998", ",", "skriver", "Nationen", "."], ["If\u00f8lge", "landbruks-", "og", "matminister", "Lars", "Peder", "Brekk", "(", "Sp", ")", "m\u00e5", "de", "norske", "kjedene", "bli", "flinkere", "til", "\u00e5", "samarbeide", "med", "norske", "produsenter", "og", "b\u00f8ndene", "m\u00e5", "bli", "flinkere", "til", "\u00e5", "produsere", "det", "kundene", "vil", "ha", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_db~20081202-3901555); part 133", "clusters": [[[12, 18], [6, 19], [23, 27], [42, 46], [54, 60], [124, 128], [130, 136], [198, 204], [206, 210], [276, 280], [282, 288], [371, 371], [409, 409], [448, 452], [615, 621], [714, 720], [744, 744], [775, 778], [876, 882], [984, 988], [1052, 1054], [1076, 1080], [1122, 1124], [1127, 1128], [1144, 1148], [1190, 1192], [1207, 1209], [1303, 1307], [1329, 1335], [1341, 1348], [1396, 1400], [1414, 1415], [1483, 1483]], [[88, 91], [431, 436], [445, 446], [1088, 1092]], [[124, 136], [142, 142], [172, 172]], [[173, 173], [180, 180]], [[189, 189], [224, 224], [728, 728], [864, 864], [1270, 1270]], [[234, 237], [327, 336]], [[248, 248], [343, 343]], [[276, 288], [291, 291]], [[309, 309], [318, 318], [321, 321]], [[338, 341], [363, 363], [522, 522]], [[381, 387], [888, 890], [904, 904]], [[389, 391], [419, 419]], [[395, 400], [402, 402]], [[428, 428], [439, 439]], [[474, 474], [503, 503], [505, 505]], [[537, 546], [562, 566], [574, 574], [595, 595], [630, 630], [1354, 1354]], [[633, 637], [678, 679]], [[647, 647], [657, 657]], [[772, 773], [793, 794]], [[813, 818], [830, 839], [967, 968]], [[810, 819], [951, 952], [968, 968]], [[895, 899], [918, 918], [927, 939]], [[999, 1016], [1042, 1042], [1074, 1080], [1113, 1125]], [[1130, 1132], [1136, 1136]], [[1215, 1215], [1218, 1218], [1228, 1228], [1248, 1248], [1251, 1251]], [[1228, 1238], [1240, 1240]], [[1275, 1276], [1281, 1281]], [[1293, 1293], [1296, 1296]], [[1370, 1370], [1389, 1392]]], "sentences": [["Hvilket", "trommespill", "skal", "du", "velge", "?"], ["\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "eller", "\u00ab", "Guitar", "Hero", ":", "World", "Tour", "\u00bb", "?"], ["Oppf\u00f8lger", ":"], ["I", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "er", "det", "et", "godt", "utvalg", "av", "l\u00e5ter", "."], ["Trommer", ":"], ["Her", "er", "trommesettet", "til", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "."], ["Trommer", ":"], ["Her", "er", "trommesettet", "til", "\u00ab", "Guitar", "Hero", ":", "World", "Tour", "\u00bb", "."], ["For", "alle", "som", "noen", "gang", "har", "dr\u00f8mt", "om", "\u00e5", "v\u00e6re", "som", "Phil", "Collins", ",", "m\u00e5", "dette", "v\u00e6re", "en", "dr\u00f8mmetid", "i", "spillsammenheng", "."], ["Tidligere", "i", "\u00e5r", "kom", "\u00ab", "Rock", "Band", "\u00bb", "som", "det", "f\u00f8rste", "spillet", "som", "i", "tillegg", "til", "de", "velkjente", "plastgitarene", "og", "mikrofonene", "innf\u00f8rte", "trommesett", "i", "stor", "skala", "til", "spilluniverset", "."], ["N\u00e5", "er", "konkurransen", "mellom", "bandspillene", "trappet", "ytterligere", "opp", ",", "ettersom", "b\u00e5de", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "og", "\u00ab", "Guitar", "Hero", ":", "World", "Tour", "\u00bb", "er", "p\u00e5", "markedet", "med", "hver", "sine", "tilh\u00f8rende", "trommesett", ",", "gitarer", "og", "mikrofoner", "."], ["Alle", "som", "har", "en", "noenlunde", "normal", "bosituasjon", "har", "imidlertid", "ikke", "plass", "til", "flere", "enn", "ett", "trommesett", "-", "sp\u00f8rsm\u00e5let", "blir", "da", "hvilken", "av", "spillpakkene", "du", "skal", "g\u00e5", "til", "innkj\u00f8p", "av", "dersom", "du", "vil", "hamre", "l\u00f8s", "p\u00e5", "spilltrommesett", "i", "jula", "?"], ["Vi", "har", "tatt", "en", "s\u00e5pass", "n\u00e6rg\u00e5ende", "kikk", "p\u00e5", "b\u00e5de", "\u00ab", "Guitar", "Hero", ":", "World", "Tour", "\u00bb", "og", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "at", "huden", "i", "henda", "muligens", "er", "blitt", "litt", "tynnere", "-", "og", "her", "er", "v\u00e5re", "inntrykk", ":"], ["Det", "gikk", "litt", "p\u00e5", "egoet", "l\u00f8s", "da", "enmannsbandet", "\u00ab", "Gj\u00e6rb\u00e4gst", "\u00bb", "skulle", "utvides", "til", "fire", "mann", "."], ["Etter", "\u00e5", "ha", "turnert", "stua", "rundt", "med", "en", "slitt", "plastgitar", "i", "\u00ab", "Guitar", "Hero", "\u00bb", "og", "oppf\u00f8lgerne", "skulle", "det", "plutselig", "ryddes", "enda", "mer", "plass", "for", "enda", "flere", "plastinstrumenter", "."], ["Felles", "for", "b\u00e5de", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "og", "\u00ab", "Guitar", "Hero", ":", "World", "Tour", "\u00bb", "er", "at", "spillene", "lar", "en", "vennegjeng", "traktere", "gitar", ",", "trommer", ",", "bass", "og", "mikrofon", "samtidig", "til", "en", "rekke", "l\u00e5ter", "som", "du", "stort", "sett", "har", "h\u00f8rt", "og", "et", "par", "som", "du", "skulle", "\u00f8nske", "du", "aldri", "hadde", "h\u00f8rt", "."], ["Med", "et", "utvidet", "\u00ab", "Gj\u00e6rb\u00e4gst", "and", "the", "Hom\u00f6cidal", "Sirupsnipps", "\u00bb", "-konsept", "og", "et", "trailerlass", "med", "plast", "ble", "stua", "raskt", "forvandlet", "til", "et", "improvisert", "\u00f8vingslokale", "med", "h\u00f8y", "jallafaktor", "og", "lyden", "skrudd", "opp", "til", "11", "."], ["For", "\u00e5", "ta", "instrumentene", "f\u00f8rst", ":"], ["Den", "store", "styrken", "til", "\u00ab", "GH:WT", "\u00bb", "er", "at", "du", "selvsagt", "kan", "bruke", "gitarene", "fra", "de", "tidligere", "\u00ab", "Guitar", "Hero", "\u00bb", "spillene", "."], ["De", "nye", "gitarene", "er", "utstyrt", "med", "en", "trykksensitiv", "plate", "nederst", "p\u00e5", "halsen", "-", "denne", "lar", "deg", "friksjonsfritt", "skifte", "noter", "n\u00e5r", "spillet", "drar", "til", "med", "en", "synthovergang", "."], ["I", "tillegg", "har", "gitaren", "en", "kjekk", "knapp", "for", "star", "power", "."], ["Om", "du", "allerede", "har", "det", "f\u00f8rste", "\u00ab", "Rock", "Band", "\u00bb", ",", "kan", "du", "lett", "bruke", "alle", "instrumentene", "fra", "det", "spillet", "med", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "-", "og", "omvendt", "."], ["Gitarene", "er", "s\u00e5", "og", "si", "identiske", ",", "forstatt", "med", "fem", "tilleggsknapper", "nederst", "p\u00e5", "halsen", "for", "gitarsolo-freaks", "."], ["Trommesettet", "er", "ogs\u00e5", "n\u00e6r", "identisk", "med", "fire", "trommer", "og", "en", "basspedal", ",", "men", "med", "noen", "sm\u00e5", "forbedringer", ":"], ["Det", "er", "ikke", "en", "like", "h\u00f8ylytt", "opplevelse", "\u00e5", "hamre", "l\u00f8s", "p\u00e5", "trommene", "siden", "de", "har", "bedre", "plastdekke", "som", "demper", "slagene", ",", "og", "basspedalen", "er", "mer", "solid", "."], ["I", "tillegg", "er", "instrumentene", "tr\u00e5dl\u00f8se", ",", "noe", "som", "er", "en", "sann", "lettelse", "."], ["I", "testen", "er", "det", "imidlertid", "\u00ab", "Guitar", "Hero", "\u00bb", "-trommene", "som", "er", "den", "nye", "stjernen", "."], ["Tre", "trommer", ",", "to", "cymbaler", "(", "ogs\u00e5", "i", "plast", ")", "og", "en", "basstrommepedal", "utgj\u00f8r", "denne", "uimotst\u00e5elige", ",", "tr\u00e5dl\u00f8se", "riggen", "."], ["N\u00e5r", "du", "endelig", "har", "f\u00e5tt", "montert", "staseligheten", "i", "stua", "er", "det", "klin", "umulig", "\u00e5", "g\u00e5", "forbi", "uten", "\u00e5", "denge", "l\u00f8s", "til", "man", "blir", "nummen", "i", "henda", "."], ["Trommesettet", "er", "en", "fryd", "\u00e5", "bruke", ",", "og", "dersom", "testresultatet", "hadde", "v\u00e6rt", "avhengig", "av", "bare", "dette", "elementet", ",", "hadde", "nok", "\u00ab", "Guitar", "Hero", ":", "World", "Tour", "\u00bb", "g\u00e5tt", "av", "med", "seieren", "."], ["I", "skyggen", "av", "trommesettenes", "fristelser", "ligger", "de", "stakkarslige", "mikrofonene", "og", "bassgitarspillingen", "."], ["Etter", "\u00e5", "ha", "utsatt", "en", "betydelig", "del", "av", "vennekretsen", "for", "slike", "musikkspill", "er", "det", "bare", "\u00e5", "konstantere", "at", "den", "har", "et", "betydelig", "manko", "p\u00e5", "\u00ab", "Singstar", "\u00bb", "-fantaster", "og", "Primus-fans", "."], ["\u00c5", "f\u00e5", "noen", "til", "\u00e5", "benytte", "seg", "av", "disse", "instrumentene", "i", "skyggen", "av", "knallt\u00f8ff", "tromming", "og", "frontfigurh\u00e5ndtering", "av", "gitaren", ",", "involverer", "lovnader", "om", "b\u00e5de", "groupies", "og", "solo-karrierer", "i", "n\u00e6r", "fremtid", "."], ["S\u00e5", "var", "det", "dette", "med", "l\u00e5tutvalget", ",", "da", "."], ["L\u00e5tene", "som", "f\u00f8lger", "med", "\u00ab", "Guitar", "Hero", ":", "World", "Tour", "\u00bb", "er", "delvis", "triste", "greier", "."], ["N\u00e5", "er", "vi", "ikke", "musikkanmeldere", ",", "men", "noen", "l\u00e5ter", "bare", "funker", "bare", "bedre", "enn", "andre", "i", "rytmespill", "som", "dette", "."], ["I", "det", "f\u00f8rste", "\u00ab", "Guitar", "Hero", "\u00bb", "-spillet", "var", "l\u00e5tene", "var", "h\u00e5ndplukket", "med", "kj\u00e6rlighet", ",", "og", "fete", "riff", "og", "kongelige", "solopartier", "var", "skreddersydd", "plastgitaren", "."], ["Med", "fire", "instrumenter", "har", "dette", "\u00ab", "GH:WT", "\u00bb", "en", "vanskeligere", "jobb", "med", "\u00e5", "finne", "l\u00e5ter", "som", "er", "like", "kule", "\u00e5", "spille", "med", "alle", "instrumentene", ",", "men", "her", "er", "det", "tydelig", "at", "m\u00f8rke", "krefter", "har", "v\u00e6rt", "med", "i", "utvelgelsesprosessen", "."], ["Willie", "Nelson", "med", "\u00ab", "On", "the", "road", "again", "\u00bb", "?"], ["Du", "k\u00f8dder", "."], ["Ikke", "p\u00e5", "noe", "plan", "i", "universet", "har", "den", "innt\u00f8rka", ",", "st\u00f8vete", ",", "musikalske", "fossilen", "fra", "kambrium", "silur-tiden", "noe", "som", "helst", "i", "et", "\u00ab", "Guitar", "Hero", "\u00bb", "-spill", "\u00e5", "gj\u00f8re", "(", "akkurat", "p\u00e5", "dette", "punktet", "er", "det", "ikke", "helt", "samsvar", "mellom", "musikkpreferansene", "v\u00e5re", ",", "Snorre", "anm.", ")", "."], ["Og", "det", "er", "her", "et", "sted", "\u00ab", "Guitar", "Hero", ":", "World", "Tour", "\u00bb", "har", "mistet", "mye", "av", "sjarmen", "de", "tidligere", "spillene", "hadde", "."], ["Javisst", "kunne", "en", "eller", "annen", "obskur", "klassiker", "snike", "seg", "inn", "i", "spillet", ",", "men", "det", "var", "alltid", "gjort", "med", "et", "glimt", "i", "\u00f8yet", ",", "og", "de", "var", "som", "regel", "overraskende", "festlige", "\u00e5", "spille", "."], ["L\u00e5tene", "som", "tidligere", "kunne", "bli", "sett", "p\u00e5", "som", "lette", "og", "ironiske", "innslag", ",", "er", "n\u00e5", "med", "i", "fullt", "alvor", "."], ["Beklager", ",", "country-fans", ":"], ["Willie", "Nelson", "kan", "v\u00e6re", "grei", "\u00e5", "h\u00f8re", "p\u00e5", ",", "men", "det", "er", "d\u00f8rgende", "kjedelig", "\u00e5", "spille", "l\u00e5ta", "hans", "."], ["Hadde", "de", "enda", "valgt", "\u00ab", "Blue", "Eyes", "Crying", "in", "the", "Rain", "\u00bb", "..."], ["I", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "Er", "imidlertid", "st\u00e5a", "en", "helt", "annen", "."], ["Her", "har", "du", "et", "saftig", "l\u00e5tutvalg", "som", "b\u00e6rer", "preg", "av", "at", "utviklerne", "allerede", "har", "v\u00e6rt", "gjennom", "en", "runde", "med", "bandspill", "tidligere", "."], ["Tverrsnittet", "av", "sanger", "b\u00e6rer", "preg", "av", "\u00e5", "v\u00e6re", "h\u00e5ndplukket", "til", "et", "mer", "voksent", "publikum", "med", "sunn", "og", "variert", "musikksmak", ",", "med", "mange", "godbiter", "i", "utvalget", "."], ["Det", "er", "riktignok", "mye", "godt", "\u00e5", "hente", "i", "\u00ab", "GH:WT", "\u00bb", "ogs\u00e5", ",", "for", "all", "del", ",", "men", "inntrykket", "man", "st\u00e5r", "igjen", "med", "er", "at", "det", "er", "morsommere", "\u00e5", "spille", "l\u00e5tene", "i", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "."], ["I", "tillegg", "kommer", "alle", "sangene", "fra", "\u00ab", "Rock", "Band", "1", "\u00bb", "som", "kan", "spilles", ",", "og", "ukentlige", "nedlastinger", "-", "vi", "er", "vel", "oppe", "i", "rundt", "500", "sanger", "til", "sammen", "n\u00e5", ",", "et", "utvalg", "som", "gj\u00f8r", "spillet", "langt", "mer", "attraktivt", "enn", "\u00ab", "GH:WT", "\u00bb", "l\u00e5tmessig", "."], ["Begge", "spillene", "lar", "hver", "enkelt", "spiller", "velge", "vanskelighetsgrad", "p\u00e5", "sitt", "instrument", ",", "men", "det", "er", "kun", "i", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "at", "en", "spiller", "som", "faller", "ut", "kan", "\u00ab", "reddes", "\u00bb", "av", "de", "andre", "spillerne", ",", "slik", "at", "man", "f\u00e5r", "spilt", "gjennom", "sangen", "uten", "at", "\u00e9n", "person", "blir", "gjort", "til", "syndebukk", "for", "at", "publikum", "buer", "ut", "bandet", "."], ["Mangelen", "p\u00e5", "dette", "i", "\u00ab", "GH:WT", "\u00bb", "er", "som", "et", "skudd", "i", "baugen", "for", "samarbeidsf\u00f8lelsen", "."], ["Som", "plaster", "p\u00e5", "s\u00e5ret", "har", "\u00ab", "GH:WT", "\u00bb", "en", "overraskende", "dyp", "figurskaper", "der", "du", "kan", "lage", "din", "egen", "rockehelt", "med", "selvkomponerte", "tatoveringer", "og", "gitarer", "-", "samt", "ditt", "eget", "opptaksstudio", "med", "midi-inngang", "for", "bruk", "av", "andre", "midi-kompatible", "instrumenter", "."], ["Sistnevnte", "er", "et", "herlig", "tillegg", "som", "gj\u00f8r", "at", "du", "kan", "lage", "dine", "egne", "l\u00e5ter", "."], ["Resultatet", "er", "ganske", "triste", "midi-l\u00e5ter", ",", "men", "denne", "modusen", "har", "v\u00e6rt", "\u00f8nsket", "s\u00e5", "lenge", "at", "vi", "glatt", "kan", "overse", "at", "selvkomponerte", "rockeepos", "iblant", "h\u00f8res", "ut", "som", "de", "er", "filtrert", "gjennom", "den", "gamle", "casioen", "alle", "hadde", "som", "barn", "."], ["Trommeentusiaster", "kan", "p\u00e5", "sin", "side", "glede", "seg", "over", "trommeskolen", "i", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", ",", "som", "gir", "deg", "en", "grei", "innf\u00f8ring", "i", "hvordan", "holde", "en", "rytme", "eller", "to", "."], ["Oppsummeringsvis", "er", "den", "forel\u00f8pige", "tendensen", "av", "\u00ab", "Guitar", "Hero", ":", "World", "Tour", "\u00bb", "sliter", "litt", "i", "motbakke", "mot", "konkurrenten", ",", "som", "har", "et", "forsprang", "rent", "l\u00e5tmessig", "."], ["P\u00e5", "tross", "av", "at", "trommesettet", "er", "hakket", "hvassere", ",", "og", "du", "f\u00e5r", "mulighet", "til", "\u00e5", "komponere", "egne", "l\u00e5ter", ",", "b\u00e6rer", "serien", "preg", "av", "\u00e5", "ha", "blitt", "litt", "t\u00f8ysete", "-", "l\u00e5tutvalget", "passer", "bedre", "til", "en", "\u00ab", "Absolute", "Music", "\u00bb", "enn", "\u00ab", "Guitar", "Hero", "\u00bb", "."], ["Her", "gj\u00f8r", "\u00ab", "Rock", "Band", "2", "\u00bb", "en", "bedre", "jobb", ",", "og", "ender", "derfor", "hakket", "h\u00f8yere", "opp", "p\u00e5", "terningen", "."], ["Begge", "spillene", "kan", "imidlertid", "trygt", "anbefales", "som", "et", "sosialt", "samlingspunkt", "i", "stua", "-", "det", "er", "overraskende", "lett", "\u00e5", "f\u00e5", "med", "selv", "dem", "som", "til", "vanlig", "fnyser", "av", "dataspill", "som", "sosial", "moro", "."], ["Timene", "regelrett", "flyr", "mens", "man", "gyver", "l\u00f8s", "p\u00e5", "l\u00e5t", "etter", "l\u00e5t", ",", "og", "latteren", "sitter", "garantert", "l\u00f8st", "."], ["Til", "info", "for", "de", "av", "dere", "som", "virkelig", "vil", "perfeksjonere", "opplevelsen", ",", "g\u00e5r", "det", "ogs\u00e5", "an", "\u00e5", "mikse", "litt", "spillene", "imellom", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20090831-3242126); part 032", "clusters": [[[20, 22], [102, 104], [132, 132], [168, 168], [176, 176], [194, 194], [210, 210], [366, 366], [476, 476], [505, 507], [510, 510]], [[24, 34], [112, 123], [219, 223], [264, 265], [271, 271], [283, 284], [290, 291], [307, 309], [340, 340], [350, 350], [385, 387]], [[44, 59], [80, 81], [83, 83], [87, 87], [98, 100], [102, 102], [112, 112], [126, 126], [137, 137], [142, 142], [173, 173], [204, 204], [216, 216], [219, 219], [277, 277], [291, 291], [385, 385], [416, 416], [449, 449]], [[62, 64], [74, 74]], [[100, 100], [144, 152]], [[244, 262], [264, 272]], [[325, 325], [332, 332]], [[380, 388], [396, 396]]], "sentences": [["De", "asketiske", "homofile", "|"], ["Balansert", "."], ["Brannfakkel", "."], ["M\u00e5", "homofile", "f\u00f8lelser", "leves", "ut", "?"], ["Er", "homofili", "virkelig", "medf\u00f8dt", "?"], ["I", "en", "ny", "bok", "fortelles", "syv", "kristnes", "historie", "om", "\u00e5", "h\u00e5ndtere", "homofili", "p\u00e5", "en", "uortodoks", "m\u00e5te", "."], ["Mine", "homofile", "venner", "er", "f\u00f8rt", "i", "pennen", "av", "Espen", "Ottosen", ",", "kristenkonservatismens", "kanskje", "fremste", "taler\u00f8r", "i", "norske", "medier", "og", "fast", "spaltist", "her", "i", "avisen", "."], ["Mens", "mange", "konservative", "kristne", "har", "r\u00f8mt", "offentlighetens", "blendende", ",", "gudl\u00f8se", "lys", "og", "murt", "seg", "inn", "i", "bedehusene", ",", "har", "Espen", "Ottosen", "med", "sin", "moderne", "retorikk", "etablert", "seg", "som", "en", "frisk", "representant", "for", "klassisk", "kristen", "etikk", "."], ["N\u00e5r", "informasjonslederen", "i", "Misjonssambandet", "i", "sin", "nye", "bok", "n\u00e5", "gjengir", "de", "dypt", "personlige", "historiene", "til", "sine", "syv", "venner", "med", "homofile", "f\u00f8lelser", "som", "ikke", "lar", "disse", "f\u00e5", "utl\u00f8p", ",", "vil", "hans", "meningsmotstandere", "derfor", "s\u00f8ke", "\u00e5", "svekke", "bokens", "legitimitet", "ved", "\u00e5", "p\u00e5peke", "Ottosens", "bibeltro", "bakgrunn", "."], ["At", "Ottosen", "tilh\u00f8rer", "samme", "misjonssamband", "som", "homofile", "Arnfinn", "Nordb\u00f8", "br\u00f8t", "ut", "av", ",", "legger", "ogs\u00e5", "sten", "til", "byrden", "."], ["Imidlertid", "skal", "man", "ikke", "bla", "mange", "sidene", "i", "boken", "f\u00f8r", "det", "fremg\u00e5r", "at", "Ottosen", "har", "behandlet", "bokens", "tema", "p\u00e5", "en", "empatisk", ",", "\u00e5pen", "og", "balansert", "m\u00e5te", "."], ["Det", "vil", "v\u00e6re", "for", "lettvint", "\u00e5", "avfeie", "boken", "som", "en", "konservativs", "tendensi\u00f8se", "budskap", "."], ["For", "selv", "om", "Ottosen", "sannelig", "har", "overordnede", "hensikter", "med", "boken", ",", "er", "innholdet", "\u00e6rlig", "."], ["Han", "har", "intervjuet", "sine", "venner", "med", "homofil", "orientering", "p\u00e5", "en", "distansert", "m\u00e5te", "."], ["Hvert", "intervjuobjekt", "gir", "en", "usminket", "skildring", "av", "oppveksten", ",", "erkjennelsen", "av", "de", "homoseksuelle", "tilb\u00f8yeligheter", "og", "det", "aktive", "valget", "om", "\u00e5", "avst\u00e5", "fra", "\u00e5", "praktisere", "homofili", "grunnet", "overbevisningen", "om", "homofilt", "samliv", "og", "kristendommen", "som", "uforenlig", "."], ["Disse", "homofiles", "uortodokse", "valg", "om", "\u00e5", "b\u00e5ndlegge", "sin", "seksualitet", "skj\u00f8nnmales", "heller", "ikke", "."], ["Ottosen", "vier", "betydelig", "plass", "til", "utfordringer", "de", "syv", "har", "hatt", "."], ["Noen", "av", "vennene", "hans", "lever", "i", "s\u00f8libat", "mens", "andre", "lever", "i", "heterofile", "ekteskap", ",", "stort", "sett", "med", "hell", "."], ["De", "homofile", "vennene", "reagerer", "p\u00e5", "dikotomien", "i", "norsk", "homodebatt", ",", "hvor", "det", "skisseres", "at", "enten", "lever", "man", "ut", "legningen", "og", "blir", "lykkelig", "eller", "man", "fortrenger", "den", "og", "det", "g\u00e5r", "galt", "."], ["Selv", "er", "de", "lykkelige", "ved", "\u00e5", "f\u00f8lge", "Jesu", "budskap", ",", "og", "stiller", "seg", "sp\u00f8rsm\u00e5let", ":"], ["Er", "en", "etterpr\u00f8vbar", "gudstro", "\u00e5", "f\u00f8lge", "Guds", "vilje", "eller", "egen", "vilje", "?"], ["I", "boken", "stilles", "en", "rekke", "kontroversielle", "sp\u00f8rsm\u00e5l", "som", "sjelden", "n\u00e5r", "overflaten", "i", "norsk", "homodebatt", "."], ["Et", "fellestrekk", "ved", "flere", "av", "Ottosens", "homofile", "venners", "beretninger", "er", "problematisk", "oppvekst", "og", "svekkede", "maskulinitetsidealer", "."], ["Det", "gir", "assosiasjoner", "til", "religionshistoriker", "Hanne", "Nabintu", "Herlands", "kamp", "i", "mediene", "for", "\u00e5", "gjenreise", "det", "tradisjonelle", "mannsidealet", "."], ["Dessuten", "siterer", "Ottosen", "forskere", "som", "mener", "at", "seksuell", "identitet", "er", "en", "kulturell", "konstruksjon", "og", "ikke", "biologisk", "."], ["Til", "sammen", "s\u00e5r", "dette", "kanskje", "fr\u00f8et", "til", "en", "fornyet", "debatt", "om", "seksuell", "legning", "er", "medf\u00f8dt", "eller", "ikke", "."], ["Ottosen", "benytter", "ogs\u00e5", "muligheten", "til", "\u00e5", "ta", "et", "ramsalt", "og", "grundig", "teologisk", "oppgj\u00f8r", "med", "kirkeledere", "som", "har", "bifalt", "homofilt", "samliv", "."], ["Det", "blir", "spennende", "\u00e5", "f\u00f8lge", "hvordan", "bokens", "budskap", "om", "kontroll", "over", "b\u00e5de", "hetero-", "og", "homoseksualitet", "blir", "mottatt", "i", "et", "Norge", "hvor", "ekshibisjonistisk", ",", "promisku\u00f8s", "og", "ustyrlig", "seksualitet", "dyrkes", "og", "fremsettes", "som", "ideal", "for", "unge", "."], ["Mine", "homofile", "venner", "b\u00e6rer", "med", "sine", "overraskende", "og", "nye", "synsvinkler", "potensial", "til", "\u00e5", "bli", "en", "brannfakkel", "ikke", "bare", "i", "homodebatten", ",", "men", "i", "seksualitetsdebatten", "generelt", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_vg~vg-20111003-10039551); part 257", "clusters": [[[3, 3], [8, 8], [12, 17], [42, 43], [56, 56], [61, 61], [73, 73], [78, 78], [102, 102], [119, 119], [129, 129], [134, 134], [150, 150], [215, 215], [219, 219], [224, 224], [245, 245], [280, 280], [285, 285], [294, 294]], [[37, 38], [37, 40], [42, 42], [98, 98], [155, 155], [174, 174], [199, 199], [307, 307], [366, 366]], [[51, 51], [171, 171], [331, 331]], [[78, 80], [219, 221]], [[132, 132], [142, 142]], [[163, 165], [258, 260]], [[191, 193], [273, 275]], [[224, 226], [230, 230], [240, 240]], [[247, 247], [336, 336]], [[285, 286], [341, 341]], [[313, 313], [353, 353], [359, 359], [361, 361], [374, 374], [378, 378]], [[384, 384], [396, 396]]], "sentences": [["Derfor", "hevder", "forsvaret", "han", "er", "uskyldig", ":"], ["-", "Jeg", "er", "uskyldig", ":"], ["Den", "tiltalte", "44-\u00e5ringen", "(", "t.h.", ")", "nekter", "for", "\u00e5", "ha", "drept", "Vegard", "Bjerck", "(", "43", ")", "i", "kjellergarasjen", "p\u00e5", "Sk\u00f8yen", "i", "Oslo", "."], ["Slik", "argumenterer", "tiltaltes", "forsvarer", "Knut", "Lindboe", "."], ["Hans", "klient", "har", "gjennom", "hele", "prosessen", "nektet", "straffskyld", "for", "drap", ",", "men", "erkjent", "at", "han", "har", "ripet", "biler", "."], ["Han", "er", "n\u00e5", "tiltalt", "for", "begge", "deler", "."], ["-", "Det", "er", "at", "han", "var", "hjemme", "og", "passet", "sin", "syke", "yngstedatter", "hele", "d\u00f8gnet", ",", "jobbet", "foran", "PC-en", "og", "ikke", "var", "i", "garasjen", "i", "det", "hele", "tatt", ",", "sier", "Lindboe", "."], ["Rettssaken", "mot", "44-\u00e5ringen", "startet", "i", "Oslo", "tingrett", "mandag", "morgen", "."], ["Dagen", "ble", "prim\u00e6rt", "brukt", "til", "tiltaltes", "forklaring", "."], ["-", "Han", "har", "all", "mulig", "grunn", "til", "\u00e5", "v\u00e6re", "forn\u00f8yd", "med", "sin", "forklaring", "."], ["Vi", "synes", "han", "svarte", "s\u00e5", "bra", "p\u00e5", "aktorates", "sp\u00f8rsm\u00e5l", "at", "vi", "ikke", "s\u00e5", "noen", "grunn", "til", "\u00e5", "stille", "ham", "noe", "sp\u00f8rsm\u00e5l", ",", "sier", "Lindboe", "."], ["IT-sjefen", "og", "kona", "har", "forklart", "at", "ogs\u00e5", "denne", "kniven", "har", "blitt", "slipt", "etter", "at", "drapet", "skjedde", "."], ["Forsvareren", "mener", "at", "opplysningen", "om", "slipingen", "-", "og", "at", "lengden", "p\u00e5", "knivbladet", "ikke", "er", "like", "langt", "som", "det", "dypeste", "stikket", "-", "svekker", "rapportens", "troverdighet", "."], ["Han", "fremholder", "ogs\u00e5", "at", "tyskerne", "har", "brukt", "en", "analysemetode", "som", "ikke", "er", "kjent", "i", "Norge", "."], ["Tiltalte", "var", "hjemme", "med", "sin", "syke", "datter", "drapsdagen", "."], ["Hans", "eldste", "datter", "har", "forklart", "at", "hun", "kom", "hjem", "fra", "skolen", "rett", "f\u00f8r", "klokken", "16", "."], ["Hun", "kan", "ikke", "huske", "at", "faren", "forlot", "leiligheten", "."], ["Anatomiprofessor", "Per", "Holck", "mener", "at", "det", "er", "usannsynlig", "at", "den", "beslaglagte", "fruktkniven", "kan", "v\u00e6re", "drapsv\u00e5penet", ",", "siden", "knivbladet", "er", "6,8", "centimeter", "langt", ",", "mens", "det", "dypeste", "knivstikket", "er", "11", "centimeter", "."], ["IT-sjefen", "sendte", "en", "e-post", "fra", "sin", "PC", "kl", "16:03", "og", "e-post", "kl.", "16:16", "."], ["Han", "skal", "ogs\u00e5", "ha", "v\u00e6rt", "inne", "p\u00e5", "Nokias", "hjemmeside", "kl.", "16:13", "."], ["If\u00f8lge", "forsvareren", "er", "det", "helt", "usannsynlig", "at", "han", "hadde", "tid", "til", "\u00e5", "dra", "ned", "i", "garasjeanlegget", ",", "ripe", "en", "bil", ",", "bli", "oppdaget", ",", "utf\u00f8re", "drapet", ",", "g\u00e5", "opp", "i", "leiligheten", "og", "sette", "seg", "ved", "PC-en", "igjen", "i", "disse", "tidsrommene", "."], ["Politiet", "har", "en", "teori", "om", "at", "han", "skrapte", "biler", "med", "kniv", "."], ["Tiltalte", "hevder", "han", "skrapte", "med", "n\u00f8kler", "."], ["Forsvareren", "understreker", "at", "riping", "av", "biler", "ikke", "gj\u00f8r", "ham", "til", "drapsmann", "."], ["Tiltalte", "bestemte", "seg", "for", "\u00e5", "gi", "dem", "en", "form", "for", "straff", ",", "eller", "en", "lekse", ",", "slik", "at", "de", "ikke", "parkerte", "egoistisk", "igjen", "."], ["Den", "hunden", "gjorde", "ingen", "ordentlig", "markering", ",", "der", "var", "det", "masse", "feilkilder", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20080928-119152); part 136", "clusters": [[[1, 1], [37, 41], [88, 88], [192, 192]], [[10, 10], [22, 22], [68, 69], [308, 308], [325, 328], [346, 346], [359, 359], [368, 370], [384, 384], [396, 396], [430, 430], [482, 482], [494, 494], [541, 541], [556, 556], [561, 561], [612, 612], [639, 639], [747, 747], [788, 788]], [[27, 28], [62, 62], [65, 65], [68, 68], [75, 75], [84, 84], [138, 138], [140, 140], [142, 142], [164, 164], [210, 210], [212, 212], [249, 249], [262, 262], [278, 278]], [[239, 239], [241, 241], [266, 266], [291, 291]], [[252, 252], [255, 255]], [[334, 334], [336, 336]], [[392, 393], [400, 400], [402, 402], [582, 583], [776, 776]], [[423, 425], [635, 637]], [[442, 443], [446, 446]], [[489, 491], [515, 517]], [[589, 589], [606, 606], [616, 616], [631, 631], [691, 691], [730, 730]], [[595, 596], [747, 753], [767, 767]], [[620, 637], [687, 689], [699, 699], [706, 706], [727, 727], [744, 745]], [[666, 670], [679, 679], [695, 695], [818, 818]], [[750, 750], [792, 792], [805, 805]]], "sentences": [["Slakter", "kunsgresset", "|"], ["Jevn", "\u00e5pning", "|"], ["Dramatikk", "p\u00e5", "overtid", "|"], ["RBKs", "omgang", "|"], ["Konan-show", "|"], ["Fire", "poeng", "bak", "s\u00f8lvet", "|"], ["AaFK", "-", "RBK", "1", "-", "2", ":"], ["Erik", "Hamr\u00e9n", "mener", "det", "er", "en", "parodi", "\u00e5", "spille", "p\u00e5", "kunstgresset", "p\u00e5", "Color", "Line", "stadion", "."], ["-", "Det", "er", "en", "Disney-film", "som", "heter", "Bambi", ",", "og", "det", "her", "ble", "som", "Bambi", "p\u00e5", "isen", ",", "sier", "Hamr\u00e9n", "etter", "at", "han", "hadde", "sett", "sitt", "lag", "vinne", "2", "-", "1", "."], ["Han", "var", "glad", "for", "seieren", ",", "men", "likevel", "lot", "han", "frustrasjonen", "g\u00e5", "utover", "underlaget", "."], ["-", "Det", "g\u00e5r", "ikke", "an", "\u00e5", "spille", "fotball", "p\u00e5", "et", "slikt", "kunstgressunderlag", "."], ["Bommer", "du", "p\u00e5", "ballen", "med", "\u00e9n", "millimeter", "er", "pasningen", "helt", "h\u00e5pl\u00f8s", "."], ["Og", "langballer", ",", "som", "er", "en", "vesentlig", "del", "av", "fotball", ",", "er", "umulig", "\u00e5", "sl\u00e5", "her", "."], ["Ballen", "stusser", "jo", "bort", ",", "freser", "Hamr\u00e9n", "."], ["Han", "tok", "sin", "f\u00f8rste", "seier", "p\u00e5", "kunstgress", "i", "\u00e5r", ",", "men", "gir", "minsukarakter", "til", "denne", "og", "Alfheims", "matte", "."], ["Kun", "Aspmyra", "er", "et", "kunstgress", "han", "kan", "leve", "med", "."], ["-", "Det", "er", "et", "underlag", "som", "er", "helt", "annerledes", "."], ["Her", "har", "dem", "en", "flott", "stadion", ",", "flotte", "supportere", "og", "alt", "."], ["Men", "underlaget", "\u00f8delegger", "alt", "."], ["Det", "er", "en", "skandale", "at", "man", "spiller", "toppfotball", "p\u00e5", "en", "slik", "bane", ",", "sier", "han", "."], ["Han", "er", "stolt", "over", "at", "spillerne", "ikke", "lot", "rammevilk\u00e5rene", "for", "god", "fotball", "ble", "vinneren", ",", "og", "mener", "det", "alt", "i", "alt", "var", "en", "fortjent", "seier", "."], ["-", "Vi", "reiser", "oss", "etter", "pause", ",", ",", "og", "det", "gj\u00f8r", "meg", "stolt", "."], ["Spillerne", "viser", "at", "dem", "vil", "vinne", ",", "og", "det", "er", "jeg", "glad", "for", "at", "vi", "gj\u00f8r", "."], ["-", "Fire", "poeng", "opp", "til", "medalje", ",", "hva", "tenker", "du", "om", "det", "?"], ["-", "Det", "er", "medalje", "som", "er", "m\u00e5let", ",", "men", "vi", "tar", "en", "kamp", "av", "gangen", "."], ["Det", "startet", "jevnt", ",", "uryddig", "og", "sjansefattig", "i", "\u00c5lesund", "."], ["Rosenborg", "hadde", "et", "\u00f8rlite", "initiativ", ",", "og", "fremsto", "som", "det", "beste", "og", "mest", "offensive", "laget", "."], ["Men", "et", "defensivt", "orientert", "AaFK-lag", "kom", "hurtig", "p\u00e5", "overganger", "n\u00e5r", "sjansene", "b\u00f8d", "seg", ",", "og", "ble", "p\u00e5", "ingen", "m\u00e5te", "spilt", "ut", "av", "Rosenborg", "."], ["Den", "f\u00f8rste", "omgangen", "ble", "i", "stor", "grad", "en", "stillingskrig", ",", "der", "RBK", "s\u00e5", "mest", "overbevisende", "ut", ",", "men", "ingen", "av", "de", "to", "lagene", "maktet", "\u00e5", "skape", "stort", "av", "m\u00e5lsjanser", "."], ["Da", "klokken", "passerte", "45", "minutter", "hadde", "lagene", "kun", "skapt", "en", "eneste", "m\u00e5lsjanse", "hver", "."], ["Marek", "Sapara", "sto", "for", "RBKs", "eneste", "m\u00e5lsjanse", "da", "han", "trakk", "seg", "fri", "og", "fikk", "fyrt", "av", "et", "skudd", "noks\u00e5", "upresset", "fra", "12", "meter", "etter", "om", "lag", "et", "kvarters", "spill", ",", "men", "AaFK-keeper", "Nenad", "Novakovic", "reddet", "forholdsvis", "enkelt", "."], ["AaFKs", "eneste", "sjanse", "da", "ordin\u00e6r", "tid", "i", "f\u00f8rste", "omgang", "var", "spilt", "sto", "Daniel", "Arnefjord", "for", "da", "han", "fikk", "st\u00e5", "alene", "p\u00e5", "bakre", "stolpe", "p\u00e5", "fem", "meters", "hold", "fem", "minutter", "f\u00f8r", "pause", ",", "men", "headingen", "var", "svak", "og", "gikk", "over", "RBK-buret", "."], ["S\u00e5", ",", "p\u00e5", "overtid", "i", "f\u00f8rste", "omgang", ",", "startet", "dramatikken", "."], ["AaFK", "lempet", "et", "av", "mange", "innlegg", "mot", "Tor", "Hogne", "Aar\u00f8y", "inne", "i", "RBKs", "16-meter", "."], ["Kris", "Stadsgaard", "gikk", "i", "duellen", "og", "hadde", "hendene", "forsiktig", ",", "men", "enn", "s\u00e5", "lenge", "godt", "synlig", ",", "rundt", "den", "storvokste", "AaFK-spissen", "."], ["Dommer", "Kristoffer", "Helgerud", "bl\u00e5ste", "straffe", ",", "til", "voldsomme", "protester", "fra", "RBK-spillerne", "."], ["Johan", "Arneng", "klinket", "straffen", "i", "vinkelen", "p\u00e5", "vakkert", "vis", "."], ["Lagene", "gikk", "til", "pause", "til", "tiln\u00e6rmet", "h\u00e5ndgemeng", "i", "spillertunellen", "p\u00e5", "stillingen", "1", "-", "0", "til", "Aalesund", "."], ["Etter", "hvilen", "\u00e5pnet", "AaFK", "best", ",", "og", "var", "for", "f\u00f8rste", "gang", "i", "kampen", "det", "f\u00f8rende", "laget", "."], ["Men", "det", "varte", "bare", "fire", "minutter", "."], ["Marek", "Sapara", "til", "innlegg", "fra", "h\u00f8yre", "."], ["Ballen", "havnet", "p\u00e5", "fem", "meter", "."], ["Steffen", "Iversen", "kom", "i", "fart", ",", "men", "maktet", "ikke", "\u00e5", "f\u00e5", "ballen", "mot", "m\u00e5l", "i", "duell", "med", "AaFKs", "stoppere", "."], ["Men", "ballen", "spratt", "videre", "til", "Didier", "Konan", "Ya", "p\u00e5", "bakre", "stolpe", ",", "som", "upresset", "kunne", "bake", "ballen", "i", "m\u00e5l", "under", "Novakovic", "i", "AaFK-buret", "."], ["Rosenborg", "tok", "over", "det", "meste", "etter", "1-1-m\u00e5let", ",", "men", "slet", "igjen", "med", "\u00e5", "skape", "klare", "m\u00e5lsjanser", "."], ["Men", "det", "spillmessige", "overtaket", "ble", "bare", "st\u00f8rre", "og", "st\u00f8rre", "mot", "et", "tafatt", "og", "baktungt", "Aalesund-lag", "."], ["20", "minutter", "f\u00f8r", "slutt", "maktet", "ikke", "lenger", "hjemmelaget", "\u00e5", "st\u00e5", "imot", "det", "massive", "RBK-overtaket", "."], ["Didier", "Konan", "Ya", "fikk", "ballen", "p\u00e5", "kanten", "av", "AaFKs", "16-meter", "og", "bestemte", "seg", "for", "\u00e5", "gj\u00f8re", "alt", "selv", "."], ["Han", "driblet", "elegant", ",", "om", "enn", "noe", "heldig", ",", "av", "b\u00e5de", "Haraldur", "Gudmundsson", ",", "Jonatan", "Toll\u00e5s", "og", "Daniel", "Arnefjord", ",", "f\u00f8r", "han", "elegant", "la", "ballen", "ut", "i", "hj\u00f8rnet", "med", "yttersiden", "av", "den", "h\u00f8yre", "foten", "."], ["Flott", "enkeltmannsprestasjon", "av", "Konan", "Ya", "!"], ["RBKs", "toppscorer", "i", "\u00e5rets", "serie", "Steffen", "Iversen", "ville", "ogs\u00e5", "v\u00e6re", "med", "p\u00e5", "moroa", ",", "men", "kom", "aldri", "n\u00e6rmere", "enn", "da", "han", "avsluttet", "fra", "16", "meter", "etter", "et", "innlegg", "fra", "Sapara", "snaue", "10", "minutter", "f\u00f8r", "slutt", ",", "men", "skuddet", "str\u00f8k", "utenfor", "."], ["Rosenborg", "kontrollerte", "inn", "til", "\u00e5rets", "f\u00f8rste", "trepoenger", "p\u00e5", "kunstgress", "for", "sesongen", ",", "og", "jakter", "stadig", "medaljer", "i", "\u00e5rets", "serie", "med", "bare", "fire", "poeng", "opp", "til", "b\u00e5de", "brose-", "og", "s\u00f8lvplassen", "."], ["AaFK", "blir", "igjen", "p\u00e5", "tabellens", "jumboplass", "og", "har", "to", "poeng", "opp", "til", "HamKam", "p\u00e5", "kvalikplassen", "."]], "speakers": [["_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20090827-3236180); part 256", "clusters": [[[6, 7], [213, 213], [232, 232]], [[14, 14], [121, 123], [169, 170], [172, 172]], [[16, 16], [160, 160], [181, 181], [268, 268], [275, 275], [319, 320], [383, 383], [389, 389], [393, 393]], [[14, 16], [17, 17], [22, 24], [30, 30]], [[44, 46], [69, 69]], [[48, 48], [117, 117], [137, 137]], [[64, 66], [76, 76], [336, 336], [340, 340], [346, 348], [354, 354], [363, 364]], [[69, 70], [131, 131]], [[89, 89], [100, 100]], [[123, 123], [220, 220], [253, 256], [408, 408], [418, 418], [444, 444], [475, 475], [509, 509], [587, 587], [592, 592], [621, 621]], [[205, 206], [210, 210], [221, 221]], [[300, 302], [311, 311], [319, 319], [324, 324]], [[334, 334], [400, 400], [425, 425], [464, 464], [491, 491], [493, 493], [561, 561], [568, 568], [570, 570], [580, 580], [623, 623]], [[511, 512], [530, 530]]], "sentences": [["Forskjellige", ",", "men", "stadig", "likere", "|"], ["V\u00e6ret", "f\u00f8rst", "|"], ["Samarbeid", "|"], ["Sett", "utenfra", "fortoner", "nordmenn", "og", "svensker", "seg", "som", "noks\u00e5", "like", "."], ["Vi", "blir", "alle", "skandinaver", "."], ["Sett", "innenfra", "blir", "vi", "nok", "stadig", "likere", ",", "men", "forskjellene", "er", "fortsatt", "betydelige", "."], ["Som", "direkt\u00f8r", "for", "Det", "Norske", "Nobelinstitutt", "har", "jeg", "v\u00e6rt", "p\u00e5", "utallige", "svensk-norske", "m\u00f8ter", "."], ["P\u00e5", "et", "av", "de", "aller", "f\u00f8rste", "kom", "sp\u00f8rsm\u00e5let", "om", "den", "svenske", "regjeringens", "representasjon", "i", "Nobelstiftelsens", "styre", "opp", "."], ["Forslaget", "var", "at", "regjeringens", "representasjon", "skulle", "reduseres", "fra", "to", "til", "en", "."], ["P\u00e5", "norsk", "side", "ga", "vi", "klart", "uttrykk", "for", "at", "det", "riktige", "tallet", "var", "null", "."], ["Vi", "fikk", "tilslutning", "fra", "en", "enslig", "svenske", "."], ["P\u00e5", "middagen", "om", "kvelden", "kom", "flere", "svensker", "bort", "til", "meg", "og", "spurte", "om", "vi", "i", "Norge", "virkelig", "hadde", "\u00e5pne", "diskusjoner", "om", "ting", "som", "styret", "hadde", "g\u00e5tt", "inn", "for", "."], ["Jeg", "m\u00e5tte", "bekjenne", "at", "det", "nok", "hendte", "."], ["Det", "er", "farlig", "\u00e5", "generalisere", "om", "forhold", "som", "varierer", "fra", "person", "til", "person", ",", "men", "svenskene", "er", "stort", "sett", "grundigere", "og", "mer", "systematiske", "enn", "oss", "nordmenn", "."], ["Vi", "er", "gjerne", "litt", "mer", "spontane", "og", "direkte", "."], ["Svenskene", "er", "mer", "statusorienterte", "og", "opptatt", "av", "\u00e5", "f\u00f8lge", "lover", "og", "regler", "mer", "strikt", "."], ["Nordmenn", "viser", "fort", "en", "litt", "anarkistisk", "side", "."], ["N\u00e5r", "to", "nordmenn", "m\u00f8tes", ",", "taler", "de", "f\u00f8rst", "om", "v\u00e6ret", ",", "s\u00e5", "ofte", "om", "hvor", "i", "landet", "de", "kommer", "fra", "."], ["To", "svensker", "vil", "nok", "ogs\u00e5", "tale", "om", "v\u00e6ret", "f\u00f8rst", ",", "men", "vil", "s\u00e5", "kanskje", "sp\u00f8rre", "om", "hva", "den", "andre", "jobber", "med", "."], ["Det", "er", "ikke", "s\u00e5", "passende", "i", "det", "mer", "egalit\u00e6re", "Norge", "."], ["\u00c5", "yte", "service", "f\u00e5r", "fort", "noe", "underdanig", "over", "seg", "for", "nordmenn", "."], ["Det", "er", "derfor", "mange", "av", "oss", "er", "s\u00e5", "glade", "for", "alle", "svenskene", "som", "er", "kommet", "hit", "for", "\u00e5", "arbeide", "innenfor", "servicen\u00e6ringene", "."], ["En", "typisk", "svensk", "kommentar", "var", "Carl", "Bildts", "til", "Gro", "Harlem", "Brundtland", "under", "folkeavstemningene", "om", "EU", "i", "1994", "om", "at", "hun", "m\u00e5tte", "dra", "ut", "og", "\u00ab", "opplyse", "\u00bb", "sitt", "folk", "."], ["Det", "gjorde", "hun", "jo", "definitivt", "."], ["Det", "hjalp", "bare", "ikke", "."], ["I", "Sverige", "forventet", "regjeringen", "\u00e5", "vinne", "og", "den", "gjorde", "det", "."], ["Selv", "n\u00e5r", "den", "svenske", "regjeringen", "m\u00f8ter", "folkelig", "motstand", ",", "som", "den", "gjorde", "ang\u00e5ende", "b\u00e5de", "h\u00f8yrekj\u00f8ring", "og", "kjernekraft", ",", "kan", "dens", "standpunkter", "likevel", "bli", "gjennomf\u00f8rt", ",", "uten", "at", "det", "holdes", "ny", "folkeavstemning", "."], ["Det", "er", "i", "grunnen", "litt", "rart", "at", "vi", "er", "blitt", "s\u00e5", "like", "som", "vi", "er", ",", "n\u00e5r", "v\u00e5r", "historie", "er", "s\u00e5pass", "ulik", "."], ["I", "Sverige", "fantes", "lenge", "et", "sterkt", "aristokrati", "."], ["I", "Norge", "var", "det", "ikke", "rare", "greiene", ",", "og", "det", "lille", "vi", "hadde", "ble", "fjernet", "etter", "1814", "."], ["Sverige", "hadde", "en", "s\u00e5", "effektiv", "embetsmannsstat", "at", "det", "en", "tid", "kunne", "spille", "en", "rolle", "som", "europeisk", "stormakt", "."], ["I", "Norge", "var", "byr\u00e5kratiet", "lenge", "danskp\u00e5virket", "."], ["Det", "var", "ikke", "alle", "lover", "og", "regler", "som", "skulle", "tas", "helt", "bokstavelig", "."], ["I", "Sverige", "var", "det", "f\u00f8rende", "sosialdemokratiet", "dominert", "av", "intellektuelle", "og", "industriarbeidere", "."], ["Norge", "var", "til", "dels", "antiintellektuelt", "og", "b\u00f8nder", "og", "fiskere", "spilte", "en", "mye", "st\u00f8rre", "rolle", "."], ["I", "Sverige", "kunne", "de", "nesten", "legge", "ned", "landsbygda", "p\u00e5", "1950-", "og", "1960-tallet", "."], ["S\u00e5", "langt", "gikk", "det", "aldri", "i", "Norge", "."], ["Norsk-svensk", "samarbeid", "g\u00e5r", "som", "oftest", "greit", "p\u00e5", "det", "personlige", "plan", "."], ["P\u00e5", "det", "overordnede", "politiske", "og", "\u00f8konomiske", "plan", "g\u00e5r", "det", "ofte", "d\u00e5rlig", "."], ["Det", "ble", "aldri", "noe", "nordisk", "forsvarssamarbeid", ";", "nordisk", "frihandel", "kom", "f\u00f8rst", "gjennom", "den", "europeiske", "integrasjonen", "."], ["Vi", "husker", "alle", "hva", "som", "skjedde", "med", "Telia", "og", "Telenor", "."], ["Svenskene", "har", "en", "naturlig", "forventning", "om", "at", "de", "er", "de", "ledende", "i", "Skandinavia", ",", "kanskje", "ikke", "s\u00e5", "unaturlig", "n\u00e5r", "de", "har", "en", "befolkning", "like", "stor", "som", "Norges", "og", "Danmarks", "tilsammen", "."], ["Nordmenn", "har", "lidd", "av", "et", "lillebrorkompleks", "som", "i", "de", "siste", "\u00e5rtier", "har", "g\u00e5tt", "over", "til", "en", "raskt", "voksende", "selvf\u00f8lelse", "."], ["Det", "er", "ikke", "alltid", "s\u00e5", "lett", ",", "selv", "mellom", "nordmenn", "og", "svensker", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_db~20081120-3778684_a); part 199", "clusters": [[[0, 7], [9, 13], [31, 31], [35, 36], [68, 68], [72, 72], [81, 82], [99, 99], [110, 110], [123, 123], [154, 154], [167, 167], [177, 177], [186, 186], [197, 197], [199, 199], [211, 211], [217, 217], [224, 224], [228, 228], [238, 238], [249, 249], [266, 266], [272, 272], [278, 278], [302, 302], [304, 304], [320, 320], [363, 363], [370, 370], [374, 374], [383, 383], [388, 388], [393, 393], [451, 451], [466, 466], [528, 528], [539, 539], [543, 544], [562, 562], [581, 581], [594, 594], [599, 599], [604, 604], [608, 608], [614, 614], [620, 620], [623, 623], [639, 639], [642, 642], [654, 654], [694, 694], [710, 710], [728, 728], [735, 735], [743, 743], [751, 751], [756, 756], [759, 759], [770, 770], [774, 774], [778, 778], [793, 794], [798, 798], [819, 819], [846, 846], [852, 853], [859, 859], [878, 878], [898, 898], [904, 904], [913, 913], [918, 918], [921, 926], [928, 928], [932, 932], [934, 934], [963, 963], [988, 989], [992, 992], [996, 996], [1005, 1005], [1012, 1012], [1021, 1021], [1033, 1033], [1040, 1040], [1046, 1046], [1053, 1053], [1058, 1058], [1061, 1061], [1063, 1063], [1071, 1072], [1082, 1082], [1085, 1085], [1088, 1088], [1105, 1105], [1121, 1121], [1208, 1208], [1211, 1211], [1233, 1233], [1238, 1238], [1241, 1241], [1248, 1248], [1264, 1264], [1274, 1274], [1283, 1283], [1296, 1296], [1308, 1308], [1309, 1309], [1331, 1331], [1359, 1359], [1367, 1367], [1372, 1372], [1379, 1379], [1381, 1381], [1392, 1392], [1401, 1401], [1409, 1409], [1415, 1415], [1425, 1425], [1429, 1429], [1438, 1438], [1449, 1449], [1460, 1460], [1465, 1465], [1494, 1494], [1500, 1500], [1507, 1507], [1516, 1516], [1524, 1524], [1531, 1531]], [[17, 17], [285, 285], [564, 564]], [[27, 27], [118, 118], [161, 161], [189, 189], [554, 560]], [[42, 42], [47, 47], [52, 52], [54, 54]], [[116, 116], [148, 150]], [[157, 157], [590, 590]], [[173, 173], [181, 181], [1287, 1287]], [[216, 216], [1045, 1045]], [[220, 220], [1049, 1049]], [[224, 225], [759, 760]], [[242, 242], [329, 329], [801, 801], [1421, 1421]], [[252, 252], [261, 261]], [[310, 310], [1433, 1433]], [[365, 367], [447, 448]], [[398, 398], [748, 748]], [[400, 403], [410, 411], [413, 413]], [[431, 431], [435, 435], [442, 442], [427, 442]], [[460, 466], [468, 468]], [[634, 634], [669, 669]], [[665, 665], [692, 692]], [[690, 690], [686, 692]], [[804, 804], [811, 811], [829, 829]], [[940, 945], [947, 947]], [[1088, 1089], [1241, 1242], [1268, 1268], [1454, 1454]], [[1157, 1158], [1173, 1173], [1175, 1175], [1178, 1178]], [[1252, 1252], [1413, 1413]], [[1313, 1314], [1392, 1393]], [[1337, 1337], [1351, 1351]]], "sentences": [["Gutten", "som", "ikke", "ville", "v\u00e6re", "en", "av", "gutta", "|"], ["Martin", "Bengtsson", "(", "22", ")", "var", "et", "av", "Sveriges", "st\u00f8rste", "fotballfunn", "."], ["Stjerne", "p\u00e5", "guttelandslaget", "."], ["Proff", "i", "Inter", "."], ["Hvorfor", "fors\u00f8kte", "han", "da", "\u00e5", "ta", "sitt", "eget", "liv", "?"], ["Hardt", ":"], ["-", "Vi", "fikk", "ikke", "si", "hva", "vi", "ville", ",", "ikke", "kle", "oss", "som", "vi", "ville", ",", "uten", "reaksjoner", "."], ["Du", "skulle", "trykkes", "ned", ",", "straffes", "."], ["Og", "jeg", "fikk", "h\u00f8re", "at", "jeg", "ikke", "var", "mann", "nok", "."], ["D\u00f8de", "nesten", ":"], ["Martin", "Bengtsson", "forteller", "om", "den", "emosjonelle", "n\u00f8den", "og", "fattigdommen", "en", "fotballspiller", "b\u00e6rer", "p\u00e5", "."], ["Tomheten", "og", "meningsl\u00f8sheten", "fikk", "ham", "til", "\u00e5", "pr\u00f8ve", "\u00e5", "beg\u00e5", "selvmord", "."], ["Dr\u00f8mmens", "teater", ":"], ["Han", "dr\u00f8mte", "om", "\u00e5", "spille", "p\u00e5", "Milan", "og", "Inters", "bane", "San", "Siro", "da", "han", "var", "liten", "."], ["Dr\u00f8mmen", "gikk", "s\u00e5", "\u00e5", "si", "i", "oppfyllelse", "."], ["Men", "marerittet", "ventet", "."], ["Dr\u00f8m", ":"], ["Martin", "som", "9-\u00e5ring", ",", "i", "drakta", "til", "favorittklubben", "AC", "Milan", "."], ["Virkelighet", ":"], ["Han", "endte", "i", "Milano", "."], ["Men", "i", "Inter", "."], ["Liten", "og", "stor", ":"], ["Martin", "pr\u00f8vespilte", "b\u00e5de", "i", "Chelsea", "og", "Ajax", "."], ["Her", "m\u00f8ter", "han", "landsmann", "Zlatan", "i", "Ajax", "."], ["Gryende", "stjerne", ":"], ["Martins", "karriere", "i", "Inter", "ble", "kort", "og", "heftig", "."], ["Her", "f\u00e5r", "han", "bryne", "seg", "p\u00e5", "Marco", "Materazzi", "i", "en", "internkamp", "."], ["Ville", "ta", "livet", "av", "seg", ":"], ["-", "Her", "fant", "de", "meg", "."], ["P\u00e5", "gulvet", "der", ",", "p\u00e5", "mitt", "soverom", ",", "forteller", "Martin", "."], ["Musikk", "og", "tekst", ":"], ["-", "Det", "var", "derfor", "jeg", "flyttet", "hit", "til", "Berlin", ",", "for", "\u00e5", "spille", "inn", "sangene", "mine", "."], ["\u00ab", "I", "fall", "down", ",", "down", ",", "down", ",", "into", "my", "Neverland", "\u00bb", ",", "synger", "han", "."], ["-", "Den", "eneste", "gangen", "jeg", "tenker", "p\u00e5", "fotball", "er", "n\u00e5r", "jeg", "to", "ganger", "i", "\u00e5ret", "spiller", "for", "Sveriges", "forfatterlandslag", "i", "fotball", "."], ["Der", "r\u00f8yker", "keeperen", "pipe", "f\u00f8r", "kamp", "."], ["Herlig", "."], ["Nytt", "liv", ":"], ["Han", "f\u00f8lte", "seg", "sjelelig", "og", "mentalt", "utt\u00f8rket", "i", "fotballen", "."], ["Det", "endte", "nesten", "i", "tragedie", "."], ["N\u00e5", "har", "han", "funnet", "friheten", "og", "tryggheten", ",", "som", "l\u00e5tskriver", "i", "Berlin", "."], ["Les", "mer", "i", "Sportmagasinet", ":"], ["I", "dagens", "utgave", "kan", "du", "lese", "om", "Maradona-kirken", "i", "Argentina", ",", "f\u00e5", "Mia", "Hundvins", "skr\u00e5", "sp\u00e5dommer", "for", "vintersesongen", "og", "m\u00f8te", "ikonet", "Jon", "Herwig", "Carlsen", "."], ["\u00ab", "Da", "jeg", "v\u00e5knet", "tirsdag", "21.", "september", ",", "var", "jeg", "helt", "rolig", "."], ["Jeg", "tok", "en", "dusj", "i", "\u00e5ttetida", "og", "kledde", "p\u00e5", "meg", "."], ["I", "CD-spilleren", "spilte", "jeg", "David", "Bowies", "Reality", "."], ["Jeg", "sto", "foran", "speilet", "p\u00e5", "badet", "med", "apatisk", "og", "stirrende", "blikk", "."], ["Det", "var", "ingenting", "igjen", "i", "det", "blikket", "."], ["Det", "var", "blikket", "til", "en", "mann", "som", "hadde", "blitt", "en", "robot", "."], ["Blikket", "til", "et", "menneske", "som", "ofret", "sitt", "f\u00f8lelsesliv", ",", "fornektet", "sin", "drivkraft", "til", "\u00e5", "skape", "og", "uttrykke", "seg", "."], ["Det", "som", "inntraff", "denne", "dagen", "var", "i", "mine", "\u00f8yne", "en", "sunn", "menneskelig", "handling", "som", "beviste", "at", "det", "lille", "som", "var", "igjen", "av", "meg", "vegret", "seg", "mot", "\u00e5", "forsvinne", "inn", "i", "en", "tankel\u00f8s", "t\u00e5ke", "der", "framgang", "og", "resultater", "var", "det", "eneste", "som", "skulle", "bety", "noe", "."], ["En", "dr\u00f8m", "om", "noe", "som", "bare", "handlet", "om", "\u00e5", "bli", "s\u00e5", "rik", "som", "mulig", ",", "f\u00e5", "s\u00e5", "mye", "status", "som", "mulig", "og", "avslutte", "karrieren", "-", "som", "en", "milit\u00e6r", "-", "med", "en", "medalje", "rundt", "halsen", "."], ["Denne", "innsikten", "hadde", "drevet", "meg", "til", "\u00e5", "sl\u00e5", "av", "mobilen", "tre", "dager", "tidligere", "og", "forberede", "min", "d\u00f8d", ".", "\u00bb"], ["Martin", "Bengtsson", "hadde", "alt", "."], ["En", "hel", "verden", "."], ["Proff", "i", "Inter", ",", "en", "av", "verdens", "st\u00f8rste", "klubber", "."], ["Han", "var", "Sveriges", "guttelandslagskaptein", ",", "en", "pen", "gutt", ",", "rik", "p\u00e5", "venner", ",", "kalt", "den", "nye", "Wayne", "Rooney", "."], ["Han", "var", "17", "\u00e5r", "."], ["Men", "denne", "h\u00f8sten", "i", "Milano", "2004", "hadde", "dagene", "hans", "blitt", "s\u00e5", "sorte", "at", "han", "\u00f8nsket", "\u00e5", "ta", "livet", "sitt", "."], ["\u00ab", "Framfor", "meg", "l\u00e5", "de", "hvasse", "barberbladene", "."], ["Jeg", "tok", "et", "dypt", "\u00e5ndedrag", "f\u00f8r", "jeg", "startet", ",", "jeg", "byttet", "til", "l\u00e5t", "nummer", "6", ",", "og", "lukket", "\u00f8ynene", "."], ["Smerten", "var", "lik", "som", "smerten", "jeg", "fikk", "da", "jeg", "l\u00e5", "nedtrykket", "p\u00e5", "en", "gj\u00f8rmet", "fotballbane", "og", "tre", "ungdomsskoleelever", "hadde", "brukt", "meg", "som", "punchbag", "."], ["F\u00f8rste", "sparket", "kjentes", ",", "f\u00f8rste", "snittet", "i", "h\u00e5ndleddet", "."], ["Siden", "forsvant", "smerten", ",", "og", "gled", "over", "i", "en", "bed\u00f8vende", "f\u00f8lelse", "."], ["Tilbake", "var", "bare", "synsinntrykkene", ",", "blodet", "og", "sm\u00e5", "s\u00e5r", "som", "\u00e5pnet", "seg", "langs", "h\u00e5ndleddet", "."], ["Jeg", "ble", "trukket", "forsiktig", "inn", ",", "som", "offeret", "i", "spindelens", "vev", ",", "og", "til", "slutt", "kjente", "jeg", "hvordan", "sanseinntrykkene", "fl\u00f8t", "sammen", "."], ["Musikken", "som", "str\u00f8mmet", "inn", "i", "\u00f8rene", ",", "bassen", "som", "spilte", "sammen", "med", "mine", "pulserende", ",", "bl\u00f8dende", "h\u00e5ndledd", ",", "og", "jeg", "fikk", "det", "vanskeligere", "\u00e5", "feste", "blikket", "."], ["Jeg", "gikk", "vaklende", "ut", "av", "badet", ",", "st\u00f8ttet", "meg", "mot", "veggen", ",", "tok", "meg", "inn", "p\u00e5", "mitt", "rom", "og", "falt", "sammen", "akkurat", "innenfor", "d\u00f8rterskelen", "."], ["Snart", "er", "jeg", "der", ",", "tenkte", "jeg", "og", "lo", "inni", "meg", "."], ["S\u00e5", "ble", "alt", "svart", ".", "\u00bb"], ["Det", "er", "fire", "\u00e5r", "siden", "n\u00e5", "."], ["Martin", "Bengtsson", "d\u00f8de", "ikke", "."], ["Han", "bor", "i", "Berlin", "."], ["\u00ab", "Ni", "\u00e4r", "v\u00e4lkommna", "f\u00f6r", "en", "intervju", "."], ["Ni", "kan", "ta", "taxi", "till", "oranienstrasse", "34", "."], ["Jag", "sitter", "pa", "ett", "caf\u00e9", "d\u00e4r", "som", "heter", "Luzia", "."], ["Vi", "g\u00e5r", "av", "undergrunnen", "p\u00e5", "Kottbusser", "Tor", ",", "Kreuzberg", ",", "Berlin", "."], ["I", "en", "dyp", "sofa", "sitter", "han", "."], ["En", "sped", "mann", "."], ["Martin", "Bengtsson", "hilser", "."], ["Smiler", "."], ["-", "Jeg", "st\u00e5r", "opp", "tidlig", ",", "g\u00e5r", "hit", "som", "om", "det", "er", "et", "arbeid", ",", "sitter", "her", "og", "skriver", "p\u00e5", "min", "roman", ",", "som", "er", "halvferdig", ",", "g\u00e5r", "hjem", ",", "jobber", "med", "musikk", "til", "\u00e5tte-ni", "om", "kvelden", ",", "s\u00e5", "g\u00e5r", "jeg", "ut", "og", "treffer", "kompiser", "."], ["Jeg", "har", "v\u00e6rt", "her", "i", "tre", "m\u00e5neder", "n\u00e5", "."], ["Jeg", "har", "f\u00e5tt", "ro", "."], ["Jeg", "henger", "med", "andre", "forfattere", ",", "filmmakere", ",", "teaterfolk", "."], ["Vi", "leser", "opp", "for", "hverandre", "."], ["De", "kan", "forst\u00e5", "."], ["Sirener", "."], ["Ulende", ",", "skj\u00e6rende", ",", "ekle", "sirener", "."], ["De", "overd\u00f8ver", "samtalen", ",", "vi", "m\u00e5", "stoppe", "."], ["-", "Oranienstrasse", "er", "en", "egen", "festival", ",", "sier", "Martin", "."], ["-", "En", "smeltedigel", "av", "kulturer", "."], ["Kunstnere", ",", "businessmenn", ",", "knarkere", ",", "homoer", ",", "transvestitter", ",", "tyrkere", "..."], ["Midt", "i", "dette", "bildet", "sitter", "Martin", "Bengtsson", "."], ["\u00d8ynene", "hans", "lever", "."], ["Ansiktet", "hans", "har", "en", "alvorlig", "grunntone", ",", "men", "plutselig", "sl\u00e5r", "han", "opp", "i", "et", "spesielt", "smil", "."], ["Han", "tar", "en", "r\u00f8yk", "ut", "av", "Pall", "Mall-pakka", "."], ["Han", "er", "ikke", "proff", "lenger", "."], ["Ikke", "engang", "fotballspiller", "."], ["Snart", "skal", "han", "lete", "fram", "et", "bilde", "p\u00e5", "laptopen", "sin", "."], ["-", "Her", "fant", "de", "meg", "."], ["P\u00e5", "gulvet", "der", ",", "peker", "han", "."], ["-", "Hvorfor", "gjorde", "du", "det", ",", "Martin", "?"], ["Han", "dveler", "et", "sekund", "."], ["For", "\u00e5", "forst\u00e5", "Martin", "Bengtssons", "historie", ",", "m\u00e5", "vi", "g\u00e5", "15", "\u00e5r", "tilbake", "."], ["Han", "husker", "dagen", "han", "gikk", "med", "sin", "far", "og", "kj\u00f8pte", "et", "par", "svarte", "Diadora", "fotballsko", "."], ["Og", "en", "fotball", "."], ["Den", "kvelden", "\u00e5ndet", "han", "inn", "duften", "av", "fotballskoskinn", "."], ["\u00ab", "Den", "underbara", "doften", "av", "sportaff\u00e4r", "och", "syntet", ".", "\u00bb"], ["Han", "hadde", "r\u00f8d", "tr\u00f8ye", ",", "bl\u00e5", "shorts", "p\u00e5", "den", "f\u00f8rste", "IK", "Sturehov-treningen", "."], ["Det", "viktigste", "var", "at", "man", "ikke", "bannet", ",", "ikke", "driblet", ",", "at", "alle", "fikk", "v\u00e6re", "med", "\u00ab", "fordi", "alla", "er", "likedana", "\u00bb", "."], ["Flyktningen", "Muhammed", "fikk", "navnet", "Kalle", ",", "siden", "det", "var", "enklest", "for", "alle", "."], ["Etter", "hvert", "sluttet", "Muhammed", ",", "han", "ville", "ha", "sitt", "riktige", "navn", "."], ["En", "annen", "gutt", "ble", "sprutet", "kaldt", "vann", "p\u00e5", "i", "dusjen", ",", "og", "forlot", "laget", "."], ["\u00ab", "Igjen", "ble", "pojkarna", "som", "lo", "i", "kapp", "."], ["Alle", "unntatt", "jag", ".", "\u00bb"], ["Martin", "var", "en", "m\u00e5lsnik", ",", "sa", "de", ",", "en", "sleip", "liten", "j\u00e6vel", ",", "en", "utspekulert", "dribler", "."], ["Det", "var", "v\u00e5ren", "94", "."], ["Martin", "var", "\u00e5tte", "\u00e5r", "."], ["Han", "satt", "med", "sin", "far", "."], ["-", "En", "dag", "skal", "jeg", "spille", "fotball", "i", "Italia", ",", "akkurat", "som", "Marco", "van", "Basten", "."], ["-", "Det", "er", "klart", "du", "skal", ",", "svarte", "faren", "."], ["Snart", "kretset", "hele", "livet", "hans", "rundt", "proffdr\u00f8mmen", "."], ["En", "kveld", "i", "1995", "s\u00e5", "han", "et", "tv-innslag", "om", "Ajax'", "akademi", "."], ["Unggutta", "levde", "nesten", "som", "fotballproffer", "."], ["Martin", "inns\u00e5", "at", "det", "ikke", "holdt", "med", "lagtrening", "."], ["Morgenen", "etter", "skisserte", "han", "sin", "plan", "."], ["P\u00e5", "et", "A5-ark", "."], ["Tre", "timers", "egentrening", "hver", "dag", "."], ["Pluss", "styrketrening", ",", "100", "situps", "og", "30", "armhevinger", "."], ["Han", "trente", "finter", "p\u00e5", "vei", "til", "skolen", ",", "la", "inn", "en", "time", "til", "sammen", "i", "friminuttene", ",", "en", "time", "etter", "skolen", ",", "og", "en", "time", "etter", "middag", "."], ["Han", "sto", "i", "m\u00f8rket", "og", "sparket", "ball", "."], ["Han", "fant", "tomme", "garasjer", "."], ["Han", "trente", "teknikk", "med", "en", "tennisball", "f\u00f8r", "han", "la", "seg", "om", "kvelden", "."], ["Hvert", "sekund", "telte", "."], ["Helt", "nederst", "p\u00e5", "Martins", "ark", "sto", "en", "tidsplan", "."], ["I", "14-\u00e5rsalderen", "skulle", "han", "spille", "i", "Allsvenskan", ",", "som", "16-\u00e5ring", "skulle", "han", "v\u00e6re", "proff", "i", "Italia", "."], ["Martin", "sitter", "ved", "dette", "kaf\u00e9bordet", "i", "Berlin", "og", "forteller", "at", "han", "sluttet", "\u00e5", "omg\u00e5s", "sine", "venner", ",", "at", "fotballen", "ble", "en", "besettelse", "for", "ham", "."], ["Det", "ble", "vanskeligere", "og", "vanskeligere", "\u00e5", "f\u00e5", "kontakt", "med", "ham", "."], ["I", "1996", "begynte", "faren", "\u00e5", "bli", "urolig", "."], ["-", "Jeg", "var", "anorektisk", "ogs\u00e5", ",", "jeg", "dro", "p\u00e5", "toalettet", "rett", "etter", "\u00e5", "ha", "spist", ",", "for", "ikke", "\u00e5", "bli", "feit", "."], ["Sykt", "."], ["Det", "er", "usammenhengende", "minner", "n\u00e5", ",", "en", "dis", "."], ["\u00c5ra", "fra", "han", "var", "9", "til", "13", "."], ["Martin", "fantaserte", "om", "at", "de", "snakket", "om", "ham", "rundt", "kj\u00f8kkenbordene", "."], ["Fantasien", "ble", "et", "hjelpemiddel", "for", "ham", ",", "for", "\u00e5", "orke", "\u00e5", "fortsette", "."], ["Han", "trente", "n\u00e5", "med", "tre", "alderstrinn", ",", "han", "spydde", "p\u00e5", "skolen", "av", "utmattelse", "."], ["\u00ab", "Det", "var", "en", "avhengighet", "p\u00e5", "lik", "linje", "med", "alkohol", ",", "sigaretter", "eller", "narkotika", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_ap_20091013-3318643); part 053", "clusters": [[[4, 4], [158, 158]], [[4, 7], [13, 13], [22, 22], [39, 41], [46, 46], [58, 58], [69, 69], [82, 82], [116, 116], [122, 122], [130, 130]], [[18, 18], [162, 162], [235, 235], [249, 249]], [[16, 20], [56, 56], [128, 128]], [[22, 31], [39, 39], [44, 44]], [[65, 67], [151, 151], [155, 155], [186, 186], [204, 204], [212, 212], [214, 214], [220, 220]], [[133, 139], [141, 141]]], "sentences": [["Tiden", "er", "knapp", "|"], ["FNs", "spesialutsending", "Kai", "Eide", "har", "f\u00e5tt", "sterk", "kritikk", "for", "sin", "h\u00e5ndtering", "av", "valget", "i", "Afghanistan", "20.", "august", "."], ["Hans", "tidligere", "nestkommanderende", ",", "den", "amerikanske", "diplomaten", "Peter", "Galbraith", ",", "har", "n\u00e6rmest", "drevet", "en", "personlig", "kampanje", "mot", "sin", "gamle", "sjef", "."], ["If\u00f8lge", "Galbraith", "har", "Eide", "reagert", "altfor", "passivt", "p\u00e5", "meldingene", "om", "alvorlige", "uregelmessigheter", "under", "valget", "."], ["Han", "skal", "ogs\u00e5", "ha", "vist", "unnfallenhet", "overfor", "president", "Hamid", "Karzai", "."], ["Eide", "holdt", "s\u00f8ndag", "en", "pressekonferanse", "i", "Kabul", "for", "\u00e5", "svare", "p\u00e5", "beskyldningene", "."], ["Han", "var", "omgitt", "av", "ambassad\u00f8rene", "fra", "USA", ",", "Storbritannia", ",", "Frankrike", "og", "Tyskland", ",", "i", "tillegg", "til", "at", "EU", "og", "NATO", "ogs\u00e5", "var", "representert", "."], ["Det", "var", "et", "kraftfullt", "svar", "p\u00e5", "antydningene", "om", "at", "han", "st\u00e5r", "uten", "internasjonal", "st\u00f8tte", "."], ["Eide", "gikk", "langt", "i", "\u00e5", "kritisere", "valget", "."], ["Han", "snakket", "om", "\u00ab", "utbredt", "valgfusk", "\u00bb", "i", "mange", "stemmelokaler", "."], ["Dette", "gjelder", "ikke", "minst", "i", "s\u00f8r", "og", "s\u00f8r\u00f8st", ",", "der", "Karzai", "henter", "mye", "av", "sin", "st\u00f8tte", "."], ["FNs", "\u00f8verste", "representant", "i", "Afghanistan", "bruker", "hardere", "ord", "enn", "noen", "gang", ",", "men", "\u00f8nsker", "ikke", "\u00e5", "v\u00e6re", "mer", "konkret", "f\u00f8r", "kontrolltellingen", "er", "fullf\u00f8rt", "."], ["Forel\u00f8pige", "tall", "viser", "at", "Karzai", "er", "gjenvalgt", "med", "54,6", "prosent", "oppslutning", "."], ["Men", "tallet", "p\u00e5", "forkastede", "stemmer", "kan", "bli", "s\u00e5", "stort", "at", "han", "havner", "under", "50", "prosent", "."], ["Da", "m\u00e5", "Karzai", "belage", "seg", "p\u00e5", "en", "ny", "valgomgang", "mot", "sin", "n\u00e6rmeste", "utfordrer", ",", "Abdullah", "Abdullah", "."], ["N\u00e5", "haster", "det", "virkelig", "med", "en", "avklaring", "."], ["Afghanistan", "har", "ikke", "r\u00e5d", "til", "mer", "tvil", "om", "legitimiteten", "til", "regjeringen", "som", "skal", "styre", "landet", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_bt~BT-20120405-2681286a); part 308", "clusters": [[[10, 10], [168, 168], [456, 456], [480, 480], [670, 670], [1045, 1045], [1223, 1223], [1230, 1230]], [[36, 36], [62, 62], [1237, 1237], [1286, 1286], [1459, 1459]], [[32, 36], [58, 62], [1232, 1237], [1281, 1286], [1298, 1298], [1329, 1329], [1379, 1382], [1397, 1397], [1408, 1408]], [[54, 54], [1457, 1457]], [[65, 65], [104, 106], [118, 118], [126, 126], [381, 381]], [[67, 67], [78, 78], [87, 87], [92, 92], [107, 112], [128, 136], [157, 157], [232, 233], [243, 243], [376, 377], [384, 384], [397, 397], [537, 538], [570, 570], [578, 578], [592, 592], [597, 597], [611, 611], [616, 616], [620, 620], [652, 653], [698, 698], [722, 722], [748, 749], [755, 755], [766, 766], [856, 857], [878, 878], [881, 881]], [[111, 112], [131, 131], [140, 140], [239, 240], [304, 305], [427, 428], [465, 465], [522, 523], [866, 867], [1134, 1135]], [[131, 136], [391, 395]], [[145, 147], [178, 179], [186, 186], [192, 192], [193, 193], [1061, 1062], [1074, 1074], [1091, 1091], [1239, 1241], [1290, 1291], [1331, 1331], [1422, 1427], [1447, 1448]], [[149, 151], [207, 208], [212, 212], [227, 227], [1243, 1245], [1274, 1274], [1301, 1301], [1341, 1341], [1353, 1353]], [[153, 155], [252, 253], [256, 256], [273, 273], [362, 368], [1162, 1163], [1201, 1201]], [[217, 217], [1227, 1227], [1346, 1346], [1359, 1359], [1387, 1387], [1461, 1461]], [[220, 220], [293, 293], [312, 312], [334, 334], [1124, 1124], [1309, 1309]], [[275, 275], [291, 291]], [[289, 289], [284, 291]], [[308, 308], [319, 321]], [[353, 353], [354, 354]], [[409, 411], [418, 418], [420, 420]], [[497, 497], [486, 501], [526, 526], [535, 535], [648, 648], [642, 648], [659, 659], [746, 746], [846, 846], [861, 861], [869, 869], [905, 905], [927, 927], [1154, 1154], [1181, 1181], [1187, 1187], [1207, 1207], [1210, 1210]], [[497, 498], [531, 531], [580, 580]], [[542, 543], [874, 875], [1036, 1036]], [[582, 584], [630, 630]], [[590, 590], [664, 664]], [[588, 590], [662, 664]], [[597, 601], [752, 756]], [[605, 605], [622, 622], [627, 627]], [[693, 695], [701, 701], [714, 714], [724, 724]], [[717, 717], [739, 742]], [[770, 773], [778, 778], [783, 783], [798, 798], [801, 801], [811, 811], [818, 818], [823, 823]], [[791, 791], [793, 793], [809, 809]], [[816, 816], [829, 829]], [[845, 848], [850, 850]], [[889, 889], [893, 893], [898, 898]], [[957, 957], [947, 959], [976, 976], [980, 980]], [[957, 959], [980, 981], [992, 992]], [[1020, 1020], [1166, 1166]], [[1082, 1083], [1086, 1086]], [[1109, 1111], [1114, 1114]], [[1129, 1129], [1143, 1144]], [[1194, 1194], [1199, 1199]], [[1219, 1223], [1253, 1254]], [[1239, 1249], [1256, 1259]], [[1313, 1322], [1337, 1337]], [[1373, 1382], [1389, 1389], [1399, 1399]], [[1411, 1411], [1434, 1434]]], "sentences": [["Disse", "ledet", "adopsjonsnettverket", "|"], ["Fire", "kvinner", "kontrollerte", "all", "adopsjon", "i", "Bergen", "."], ["Dekknavn", "og", "dekkadresser", "skulle", "s\u00f8rge", "for", "anonymitet", "."], ["Babyer", "ble", "hentet", "og", "levert", "p\u00e5", "hemmelige", "turer", "."], ["Adopsjonsavdeling", ":"], ["P\u00e5", "Christian", "Michelsens", "barnehjem", "i", "Os", "var", "det", "en", "egen", "spedbarnsavdeling", "."], ["Nyf\u00f8dte", "ble", "sendt", "med", "drosje", "fra", "jordmor", "Johanne", "Marie", "Nygaard", "i", "Nordheimsund", "til", "blant", "annet", "Christian", "Michelsens", "barnehjem", "p\u00e5", "Os", "."], ["-", "Jeg", "husker", "Hj\u00f8rdis", "som", "en", "moden", ",", "litt", "ferm", "og", "moderlig", "type", "."], ["Hun", "var", "rolig", ",", "saklig", "og", "ganske", "frittalende", "."], ["Hun", "virket", "beroligende", "i", "det", "hun", "behandlet", "krisen", "som", "en", "dagligdags", "aff\u00e6re", "."], ["Kvinnestyrt", ":"], ["Slik", "beskriver", "\u00ab", "Grete", "\u00bb", "helses\u00f8ster", "Hj\u00f8rdis", "Djuvik", "ved", "Bergen", "Helser\u00e5d", "."], ["\u00c5ret", "var", "1966", ",", "Grete", "var", "gravid", "og", "ville", "adoptere", "vekk", "barnet", "sitt", "."], ["S\u00f8ster", "Hj\u00f8rdis", "p\u00e5", "Helser\u00e5dets", "avdeling", "for", "mor", "og", "barn", "hadde", "hovedansvar", "for", "Helser\u00e5dets", "adopsjonsformidling", "."], ["Sammen", "med", "gynekolog", "Inger", "Haldorsen", ",", "sosialkurator", "Solveig", "Garn\u00e6s", "og", "barnevernsekret\u00e6r", "Martha", "Johnsen", "var", "hun", "sentral", "i", "to", "apparat", "som", "formidlet", "minst", "800", "adopsjoner", "i", "Bergen", "i", "\u00e5rene", "fra", "1945", "og", "frem", "til", "1980", "."], ["Inger", "Haldorsen", "var", "strategen", "og", "agitatoren", "."], ["Gjennom", "sine", "mange", "tillitsverv", "og", "stillinger", "engasjerte", "hun", "seg", "i", "adopsjon", "b\u00e5de", "praktisk", "og", "organisatorisk", "fra", "1935", "til", "slutten", "av", "60-tallet", "."], ["Solveig", "Garn\u00e6s", "var", "praktikeren", "."], ["Hun", "sto", "for", "adopsjonsformidling", "gjennom", "Nasjonalhjelpens", "fond", "for", "krigens", "ofre", "fra", "1945", "og", "frem", "til", "sin", "d\u00f8d", "i", "1963", "."], ["Hj\u00f8rdis", "Djuvik", "hadde", "en", "tilsvarende", "rolle", "ved", "Bergen", "helser\u00e5d", ",", "der", "hun", "virket", "som", "adopsjonsformidler", "fra", "1952", "til", "1980", "."], ["Martha", "Johnsen", "hadde", "gjennom", "sin", "stilling", "hos", "Fylkesmannen", "kontroll", "med", "adopsjonsvirksomhet", "i", "hele", "Hordaland", "fra", "1958", "og", "utover", "."], ["Samtidig", "sto", "hun", "for", "adopsjonsformidling", "p\u00e5", "70-tallet", "."], ["At", "det", "var", "behov", "for", "et", "velsmurt", "apparat", "som", "tok", "seg", "av", "formidlingen", "etter", "krigen", ",", "er", "det", "liten", "grunn", "til", "\u00e5", "tvile", "p\u00e5", "."], ["Bergen", "Helser\u00e5d", "hadde", "drevet", "adopsjonsformidling", "f\u00f8r", "og", "under", "krigen", ",", "men", "en", "stor", "del", "av", "adopsjonsformidlingen", "i", "bergensomr\u00e5det", "hadde", "myndighetene", "ikke", "kontroll", "over", "."], ["-", "Det", "var", "en", "periode", "etter", "krigen", "der", "det", "var", "veldig", "mange", "adopsjoner", "som", "nok", "foregikk", "utenfor", "de", "offisielle", "kanalene", ",", "men", "etter", "hvert", "jevnet", "det", "seg", "ut", "og", "ble", "mer", "lovlig", ",", "forteller", "den", "n\u00e5", "93", "\u00e5r", "gamle", "Martha", "Johnsen", "."], ["Dekknavn", "\u00ab", "Reidun", "\u00bb", ":"], ["Da", "s\u00f8ster", "Hj\u00f8rdis", "i", "1966", "m\u00f8tte", "Grete", ",", "var", "hun", "en", "sv\u00e6rt", "erfaren", "adopsjonsformidler", "."], ["P\u00e5", "avdelingen", "for", "mor", "og", "barn", "hadde", "hun", "tatt", "imot", "over", "500", "gravide", "kvinner", "som", "\u00f8nsket", "\u00e5", "adoptere", "."], ["Langt", "over", "halvparten", "endte", "opp", "med", "\u00e5", "gi", "fra", "seg", "barnet", "sitt", "."], ["Det", "fremkommer", "av", "\u00e5rsmeldingene", "fra", "Bergen", "helser\u00e5d", "i", "\u00e5rene", "1952", "-", "66", "."], ["Noen", "kom", "utenbys", "fra", "for", "\u00e5", "unng\u00e5", "at", "familie", ",", "venner", "og", "naboer", "skulle", "f\u00e5", "vite", "om", "graviditeten", "."], ["Kvinner", "fra", "Bergen", "dro", "ogs\u00e5", "til", "andre", "kanter", "av", "landet", "."], ["Helser\u00e5det", "formidlet", "plass", "\u00ab", "p\u00e5", "landet", "\u00bb", "til", "et", "ukjent", "antall", "kvinner", ",", "b\u00e5de", "rundt", "Bergen", "og", "p\u00e5", "\u00d8stlandet", ":"], ["\u00ab", "De", "m\u00f8dre", ",", "som", "av", "en", "eller", "annen", "grunn", "vil", "gi", "sine", "barn", "bort", "til", "adopsjon", ",", "har", "barneavdelingen", "til", "dels", "f\u00e5tt", "plassert", "hos", "private", "p\u00e5", "landet", ",", "\u00bb", "het", "det", "i", "en", "av", "\u00e5rsmeldingene", "fra", "Bergen", "Helser\u00e5d", "."], ["N\u00e5r", "kvinnene", "hadde", "f\u00f8dt", ",", "ble", "barna", "umiddelbart", "tatt", "fra", "dem", "."], ["S\u00f8ster", "Hj\u00f8rdis", "ble", "intervjuet", "i", "Bergens", "Arbeiderblad", "i", "1964", ":"], ["-", "Barnet", "blir", "lagt", "inn", "til", "observasjon", "i", "6", "uker", ",", "hvorav", "moren", "har", "en", "betenkningstid", "p\u00e5", "4", "uker", "."], ["Det", "er", "bare", "jeg", "som", "vet", "hvis", "barn", "det", "er", "."], ["Djuvik", "plasserte", "barna", "p\u00e5", "Spebarnshjemmet", "i", "Kalfarveien", ",", "eller", "p\u00e5", "M\u00f8drehjemmet", "p\u00e5", "Fj\u00f8sanger", "."], ["Hun", "skriver", "i", "en", "av", "sine", "mange", "rapporter", "fra", "60-tallet", ":"], ["\u00ab", "Da", "barnet", "skulle", "adopteres", "bort", ",", "ble", "jeg", "bedt", "om", "\u00e5", "ta", "meg", "av", "saken", "og", "jeg", "hentet", "barnet", "i", "dag", "og", "la", "det", "inn", "p\u00e5", "Spebarnshjemmet", "under", "dekknavnet", "\u00ab", "Reidun", "\u00bb", "."], ["Fikk", "dekkadresse", ":"], ["Mange", "av", "kvinnene", "som", "skulle", "adoptere", "vekk", "barnet", "sitt", "fikk", "dekkadresse", "hos", "Hj\u00f8rdis", "Djuvik", "i", "Bendixens", "vei", ",", "mens", "de", "bodde", "p\u00e5", "m\u00f8drehjemmet", "p\u00e5", "Fj\u00f8sanger", "eller", "p\u00e5", "en", "g\u00e5rd", "utenfor", "Bergen", "."], ["Dette", "for", "\u00e5", "hindre", "at", "familie", ",", "venner", "eller", "andre", "fikk", "vite", "om", "graviditeten", "."], ["-", "Det", "gikk", "s\u00e5", "langt", "at", "presten", "i", "Fridalen", "kom", "til", "mor", "og", "beklaget", "seg", "over", "at", "det", "var", "s\u00e5", "mange", "barn", "f\u00f8dt", "utenfor", "ekteskapet", "registrert", "i", "hans", "prestegjeld", "."], ["Jeg", "var", "til", "stede", "da", "mor", "leste", "ham", "leksen", ",", "og", "siden", "ble", "det", "aldri", "snakket", "mer", "om", "den", "saken", ",", "forteller", "datter", "Brita", "Djuvik", "N\u00e6ss", "."], ["Hva", "snakket", "m\u00f8drene", "og", "Hj\u00f8rdis", "Djuvik", "om", "?"], ["De", "knappe", "rapportene", "hun", "skrev", ",", "gir", "bare", "begrenset", "innsyn", "i", "samtalene", ":"], ["\u00ab", "Jeg", "snakket", "lenge", "med", "frk.", "(", "navn", ")", "i", "g\u00e5r", ",", "og", "hun", "var", "meget", "fornuftig", "."], ["Hun", "mente", "det", "var", "til", "det", "beste", "for", "barnet", "at", "det", "ble", "adoptert", "bort", "da", "hun", "ikke", "f\u00f8lte", "seg", "moden", "nok", "til", "\u00e5", "ta", "h\u00e5nd", "om", "det", "."], ["Hun", "hadde", "ikke", "opplyst", "til", "barnefaren", "at", "hun", "var", "gravid", ",", "da", "hun", "ikke", "ville", "ha", "noe", "med", "ham", "\u00e5", "gj\u00f8re", ".", "\u00bb"], ["Formuleringen", "\u00ab", "til", "det", "beste", "for", "barnet", "\u00bb", "g\u00e5r", "igjen", "i", "adopsjonserkl\u00e6ringene", "m\u00f8drene", "m\u00e5tte", "undertegne", "."], ["Erkl\u00e6ringen", "var", "sv\u00e6rt", "ofte", "utfylt", "av", "Djuvik", "selv", "."], ["Presset", "p\u00e5", "m\u00f8drene", ":"], ["Hvor", "opptatt", "var", "Bergen", "helser\u00e5d", "av", "m\u00f8drene", "?"], ["I", "intervjuet", "med", "Bergens", "Arbeiderblad", ",", "sa", "Djuvik", ":"], ["-", "Jeg", "sjekker", "opp", "motivet", "for", "adopsjonen", "."], ["Adopterer", "moren", "barnet", "bort", "etter", "eget", "\u00f8nske", ",", "eller", "st\u00e5r", "hun", "under", "press", "?"], ["At", "press", "p\u00e5", "m\u00f8drene", "fra", "foreldre", ",", "far", "eller", "adopsjonsformidler", "kunne", "ende", "med", "forferdelse", "viser", "utdraget", "fra", "\u00e5rsmeldingen", "i", "1949", ":"], ["\u00ab", "Et", "press", "p\u00e5", "m\u00f8drene", "for", "\u00e5", "gi", "bort", "barnet", "kan", "v\u00e6re", "farlig", "."], ["Barneavdelingen", "har", "i", "det", "forl\u00f8pne", "\u00e5r", "hatt", "eksempler", "p\u00e5", "at", "m\u00f8dre", ",", "som", "helt", "frivillig", "har", "\u00f8nsket", "\u00e5", "gi", "bort", "sitt", "nyf\u00f8dte", "barn", ",", "senere", "har", "f\u00e5tt", "samvittighetskvaler", ",", "og", "f\u00f8r", "adopsjonen", "var", "helt", "i", "orden", ",", "har", "tvunget", "seg", "til", "\u00e5", "f\u00e5", "sitt", "barn", "tilbake", "til", "stor", "fortvilelse", "for", "dem", "som", "alt", "hadde", "f\u00e5tt", "barnet", ".", "\u00bb"], ["Et", "gjennomg\u00e5ende", "tema", "i", "de", "f\u00e5", "artiklene", "p\u00e5", "50-", "og", "60-tallet", "som", "omhandler", "adopsjon", ",", "er", "likevel", "at", "det", "mangler", "barn", "."], ["I", "1954", "i", "BT", "var", "tittelen", ":", "\u00ab", "Adoptivforeldre", "st\u00e5r", "i", "k\u00f8", "\u00bb", ",", "i", "1964", "var", "tittelen", "i", "BA", ":", "\u00ab", "300", "p\u00e5", "venteliste", "for", "adoptivbarn", "i", "Bergen", "\u00bb", "."], ["Vi", "vet", "lite", "om", "dette", "kan", "ha", "p\u00e5virket", "dem", "som", "formidlet", "adopsjonen", "."], ["Inger", "Haldorsen", "skrev", "i", "et", "privat", "brev", "i", "1954", ":"], ["\u00ab", "Efter", "at", "jeg", "i", "en", "periode", "arbeidet", "sterkt", "for", "at", "ugifte", "m\u00f8dre", "skulle", "beholde", "sine", "barn", "selv", ",", "har", "jeg", "sett", "i", "motsetning", "til", "den", "l\u00f8sning", ",", "hvor", "heldig", "det", "faller", "ut", "med", "gode", "adoptivhjem", ".", "\u00bb"], ["Historiker", "Astri", "Andresen", "konkluderer", "i", "sin", "bok", "\u00ab", "Hender", "sm\u00e5", "\u00bb", "med", "at", "innstillingen", "etter", "krigen", "var", "sv\u00e6rt", "positiv", "til", "adopsjon", ",", "og", "at", "b\u00e5de", "Bergen", "Helser\u00e5d", "og", "Bergen", "kommune", "la", "til", "rette", "for", "denne", "l\u00f8sningen", "b\u00e5de", "ved", "\u00e5", "\u00f8ke", "personalet", "og", "ved", "\u00e5", "hjelpe", "m\u00f8drene", "til", "\u00e5", "holde", "fast", "ved", "adopsjonsbeslutningen", "."], ["Martha", "Johnsen", "sier", "til", "BT", "at", "de", "som", "drev", "adopsjonsformidling", "p\u00e5", "50-tallet", "kan", "ha", "v\u00e6rt", "mer", "opptatt", "av", "at", "kvinnene", "skulle", "adoptere", ",", "enn", "at", "de", "skulle", "beholde", "barnet", "selv", ":"], ["-", "Dette", "kom", "til", "\u00e5", "endre", "seg", "."], ["Jeg", "ga", "alltid", "det", "r\u00e5d", "til", "kvinnene", "om", "at", "de", "burde", "beholde", "barnet", "."], ["Det", "andre", "apparatet", ":"], ["Det", "andre", "apparatet", "i", "Bergen", "ble", "etablert", "rundt", "Nasjonalhjelpens", "kontor", "i", "Bergen", "og", "Chr", ".", "Michelsens", "barnehjem", "i", "Os", "."], ["Dr.", "Inger", "Haldorsen", "og", "sykepleierutdannede", "Solveig", "Garn\u00e6s", ",", "som", "var", "omgangsvenner", ",", "bygget", "opp", "dette", "apparatet", "."], ["De", "to", "jevnaldrende", "kvinnene", "hadde", "flere", "felles", "interesser", ",", "blant", "annet", "sosialt", "arbeid", ",", "veldedighet", "og", "adopsjon", "."], ["Garn\u00e6s", "ble", "valgt", "inn", "i", "styret", "for", "Chr", ".", "Michelsens", "barnehjem", "i", "Os", "i", "1945", "."], ["Inger", "Haldorsen", "ble", "kort", "tid", "etter", "ansatt", "som", "barnehjemmets", "lege", "p\u00e5", "Garn\u00e6s", "sin", "anbefaling", "."], ["De", "f\u00f8rste", "\u00e5rene", "etter", "krigen", "var", "det", "bare", "et", "f\u00e5tall", "spedbarn", "hvert", "\u00e5r", "som", "ble", "innlagt", "for", "adopsjon", "."], ["Det", "fremg\u00e5r", "av", "arkivet", "for", "barnehjemmet", "at", "Haldorsen", "garanterte", "oppholdsutgiftene", "for", "flere", "av", "barna", "."], ["Det", "gjorde", "Garn\u00e6s", "ogs\u00e5", ",", "trolig", "gjennom", "Nasjonalhjelpen", "."], ["Fra", "1951", ",", "det", "\u00e5ret", "Garn\u00e6s", "ble", "ansatt", "som", "sosialkurator", "ved", "Nasjonalhjelpen", ",", "tok", "virksomheten", "av", "."], ["I", "\u00e5rene", "1951", "til", "-63", "ble", "hvert", "\u00e5r", "mellom", "10", "og", "20", "spedbarn", "fra", "Chr", ".", "Michelsens", "barnehjem", "bortadoptert", ",", "samtlige", "via", "Nasjonalhjelpen", "."], ["De", "l\u00e5", "fra", "tre", "til", "seks", "uker", "p\u00e5", "barnehjemmet", "f\u00f8r", "de", "ble", "levert", "adoptivforeldrene", "."], ["De", "mangelfulle", "arkivene", "etter", "barnehjemmet", "viser", "at", "spedbarn", "kom", "fra", "Betanien", ",", "Lasarettet", "i", "Sandviken", "og", "Kvinneklinikken", "."], ["Haldorsen", ",", "som", "selv", "var", "f\u00f8dselslege", ",", "hadde", "tatt", "imot", "flere", "av", "spedbarna", ",", "viser", "opplysninger", "i", "kartoteket", "."], ["I", "Bergen", "byarkiv", "i", "arkivkassene", "etter", "Inger", "Haldorsen", "er", "det", "funnet", "flere", "drosjeregninger", "for", "reiser", "mellom", "Norheimsund", "og", "Os", "som", "Nasjonalhjelpen", "betalte", "i", "forbindelse", "med", "adopsjonsformidling", ".", "<N>"]], "speakers": [["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_kk~20110831-59233); part 060", "clusters": [[[4, 4], [25, 25], [156, 160]], [[29, 30], [57, 57]], [[37, 45], [585, 596]], [[44, 45], [592, 596]], [[69, 76], [122, 122], [184, 184], [365, 365], [528, 528]], [[88, 90], [117, 119]], [[141, 141], [166, 166]], [[159, 159], [416, 416], [441, 441], [544, 544], [661, 661]], [[176, 176], [210, 212], [217, 217]], [[187, 188], [190, 190]], [[187, 191], [194, 194]], [[196, 197], [199, 199], [203, 203], [230, 230], [293, 305], [577, 578]], [[199, 201], [230, 231]], [[307, 315], [361, 361], [439, 439], [462, 462], [499, 499], [653, 653], [690, 690]], [[323, 324], [339, 339]], [[338, 339], [345, 345]], [[378, 378], [384, 384]], [[368, 388], [401, 401]], [[392, 393], [429, 430]], [[390, 397], [403, 403], [408, 408]], [[510, 511], [535, 536], [548, 550], [554, 554], [565, 565]], [[614, 614], [621, 621]], [[639, 642], [646, 646]]], "sentences": [["Slik", "spres", "islamhat", "i", "USA", "|"], ["Sponset", "l\u00f8gn", ":"], ["Hat", "og", "feilaktig", "informasjon", "om", "muslimer", "spres", "fra", "\u00ab", "eksperter", "\u00bb", "gjennom", "medier", "og", "politikere", "til", "USAs", "befolkning", ",", "if\u00f8lge", "ny", "rapport", "."], ["Konstruert", "konstruksjonskonflikt", ":"], ["Konflikten", "rundt", "byggingen", "av", "en", "mosk\u00e9", "i", "n\u00e6rheten", "av", "Ground", "Zero", "ble", "i", "stor", "grad", "konstruert", "av", "det", "islamfiendtlige", "nettverket", ",", "if\u00f8lge", "rapporten", "."], ["Foto", ":", "Spencer", "Platt", ",", "Afp", "/", "Scanpix", "|"], ["I", "en", "rapport", "utarbeidet", "av", "Centre", "for", "American", "Progress", "g\u00e5r", "det", "fram", "hvordan", "et", "lite", ",", "men", "velorganisert", "nettverk", "av", "\u00ab", "eksperter", "\u00bb", "n\u00e5r", "millioner", "av", "amerikanere", "med", "et", "islamfiendtlig", "budskap", "."], ["Spredningen", "muliggj\u00f8res", "av", "\u00f8konomisk", "st\u00f8tte", "fra", "h\u00f8yreorienterte", "organisasjoner", ",", "og", "samarbeid", "med", "ulike", "mediebedrifter", "og", "grasrotorganisasjoner", "."], ["\u00ab", "Ekspertene", "\u00bb", "er", "if\u00f8lge", "rapporten", "med", "p\u00e5", "\u00e5", "definere", "m\u00e5ten", "den", "nasjonale", "debatten", "om", "amerikanske", "muslimer", "f\u00f8res", "p\u00e5", ",", "og", "forsterker", "fiendebildet", "av", "islam", "som", "religion", "."], ["En", "unders\u00f8kelse", "utf\u00f8rt", "av", "Washington", "Post", "i", "september", "2010", "viste", "at", "49", "prosent", "av", "USAs", "befolkning", "har", "et", "negativt", "syn", "p\u00e5", "islam", "."], ["I", "oktober", "2002", "var", "tallet", "39", "prosent", "."], ["Breiviks", "forbilde", "|"], ["Sirkulasjonen", "av", "islamofobien", "springer", "if\u00f8lge", "rapporten", "ut", "av", "fem", "n\u00f8kkelpersoner", "og", "deres", "organisasjoner", "."], ["Blant", "disse", "er", "Robert", "Spencer", "og", "hans", "Jihad", "Watch", "."], ["Spencer", "er", "en", "av", "de", "islamfiendtlige", "ideologene", "Anders", "Behring", "Breivik", "flittig", "refererer", "til", "i", "sitt", "1500", "siders", "lange", "dokument", "som", "ble", "spredd", "etter", "terrorud\u00e5den", "22.", "juli", "."], ["Spencers", "organisasjon", "er", "blant", "dem", "som", "mellom", "2002", "og", "2008", "mottok", "over", "42", "millioner", "dollar", "i", "\u00f8konomisk", "st\u00f8tte", "fra", "syv", "ulike", "organisasjoner", "."], ["Donors", "Capital", "Fund", ",", "som", "finansierer", "mange", "organisasjoner", "p\u00e5", "amerikansk", "h\u00f8yreside", ",", "er", "blant", "de", "syv", "."], ["-", "Det", "virker", "som", "om", "finansieringen", "kommer", "fra", "sv\u00e6rt", "h\u00f8yreorienterte", "pengesekker", "."], ["Og", "det", "er", "interessant", "at", "pengesterke", "krefter", "ligger", "bak", "for", "eksempel", "Robert", "Spencer", ",", "som", "dermed", "har", "f\u00e5tt", "en", "solid", "plattform", "\u00e5", "bygge", "p\u00e5", "sier", "\u00d8yvind", "Str\u00f8mmen", ",", "frilansjournalist", "som", "f\u00f8lger", "h\u00f8yreekstreme", "milj\u00f8er", "tett", "."], ["-", "Det", "er", "ingen", "hemmelighet", "at", "disse", "folkene", "slipper", "til", "og", "blir", "framstilt", "som", "eksperter", "uten", "\u00e5", "n\u00f8dvendigvis", "v\u00e6re", "det", "."], ["P\u00e5standene", "deres", "blir", "ikke", "konfrontert", ",", "og", "de", "presenterer", "et", "ensidig", "negativt", "fokus", ",", "der", "historien", "reduseres", "til", "en", "slags", "kulisse", ",", "sier", "han", "."], ["Ekkokamre", "|"], ["Rapporten", "peker", "ut", "ulike", "sentrale", "politikere", "og", "medier", "som", "videref\u00f8rer", "propagandaen", ",", "behandler", "mytene", "som", "fakta", "og", "dermed", "legitimerer", "dem", "som", "sannheter", "i", "offentligheten", "."], ["Ledestjernen", "i", "Tea", "Party-bevegelsen", ",", "Michele", "Bachmann", ",", "er", "en", "av", "dem", "."], ["Hun", "har", "gjentatte", "ganger", "uttalt", "seg", "om", "en", "\u00ab", "islamistisk", "trussel", "\u00bb", "i", "USA", "."], ["-", "Det", "finnes", "enkelte", "politikere", "i", "milj\u00f8et", "rundt", "Republikanerne", "og", "spesielt", "Tea", "Party-bevegelsen", "som", "formidler", "veldig", "sterke", "antiislamske", "standpunkter", ",", "sier", "Str\u00f8mmen", "."], ["USA", "preges", "av", "en", "polarisert", "debatt", "der", "det", "ikke", "er", "alltid", "like", "mye", "debatt", "p\u00e5", "tvers", "av", "de", "politiske", "fl\u00f8yene", "."], ["Str\u00f8mmen", "mener", "dette", "kan", "f\u00f8re", "til", "at", "amerikansk", "politikk", "og", "medier", "til", "tider", "fungerer", "som", "ekkokamre", "for", "usanne", "budskap", "."], ["-", "Ideer", "kommer", "inn", "og", "m\u00f8ter", "ikke", "motforestillinger", ",", "men", "blir", "f\u00f8rt", "videre", "og", "forsterket", ",", "sier", "Str\u00f8mmen", "."], ["Medier", "som", "Fox", "News", ",", "The", "Washington", "Post", ",", "Glenn", "Beck", "og", "The", "Rush", "Limbaugh", "Show", "har", "bidratt", "til", "\u00e5", "spre", "feilaktig", "informasjon", "om", "muslimer", ",", "if\u00f8lge", "rapporten", "."], ["Forrige", "desember", "spekulerte", "for", "eksempel", "Glenn", "Beck", "i", "at", "ti", "prosent", "av", "muslimene", "i", "USA", "er", "terrorister", "."], ["Den", "samme", "Beck", "skapte", "oppstyr", "da", "han", "sammenliknet", "AUF", "med", "\u00ab", "Hitlerjugend", "\u00bb", "etter", "22.", "juli", "."], ["Han", "fikk", "i", "ettertid", "st\u00f8tte", "av", "Pamela", "Geller", "som", "samarbeider", "tett", "med", "Robert", "Spencer", ",", "og", "som", "frontet", "kampen", "mot", "byggingen", "av", "en", "mosk\u00e9", "i", "n\u00e6rheten", "av", "Ground", "Zero", "i", "New", "York", "."], ["-", "Hvis", "amerikanske", "medier", "plukker", "opp", "halvsannheter", "og", "usannheter", "er", "det", "med", "\u00e5", "forsterke", "budskapet", "."], ["Mediene", "blir", "sett", "p\u00e5", "som", "analytikere", "og", "de", "har", "et", "stort", "publikum", "."], ["Og", "n\u00e5r", "det", "som", "kommer", "inn", "er", "ille", ",", "blir", "gjerne", "ikke", "det", "som", "kommer", "ut", "noe", "bedre", "."], ["Det", "kan", "ogs\u00e5", "bli", "verre", ",", "sier", "Str\u00f8mmen", "."], ["-", "Konspirasjonsteorier", "har", "et", "marked", "i", "USA", "."], ["Det", "har", "vi", "sett", "b\u00e5de", "i", "forbindelse", "med", "9/11", "og", "ulike", "p\u00e5stander", "om", "Obama", ",", "som", "if\u00f8lge", "teoriene", "skal", "v\u00e6re", "muslimsk", "og", "f\u00f8dt", "i", "utlandet", ",", "sier", "Str\u00f8mmen", "."], ["Kombinasjonen", "av", "eksperter", ",", "medier", "og", "politikere", "forsterker", "slike", "teoriers", "grobunn", "."], ["-", "Internett", "er", "en", "sentral", "brikke", "i", "slike", "ekkokammer", "."], ["Det", "finnes", "ikke", "de", "samme", "sosiale", "hindringer", "som", "andre", "steder", ",", "og", "uakseptable", "ting", "blir", "akseptabelt", "og", "vanlig", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
{"doc_key": "(nwbokmaal_db~20081114-3719392); part 126", "clusters": [[[6, 8], [47, 51], [102, 102], [120, 120], [159, 160], [269, 273], [311, 311]], [[26, 34], [36, 36], [67, 67]], [[127, 127], [133, 133], [146, 146], [280, 280]], [[182, 182], [199, 199]], [[213, 213], [223, 223]], [[282, 282], [305, 305]]], "sentences": [["Styr", "krigens", "utfall", "med", "stemmen", "i", "\u00ab", "EndWar", "\u00bb", "|"], ["-", "Unit", "faiv", ",", "\u00e6tt\u00e6k", "hostail", "nain", "!"], ["Det", "er", "lov", "\u00e5", "bli", "litt", "gira", "n\u00e5r", "selveste", "hertugen", "av", "myk", "pendlerlitteratur", ",", "Tom", "Clancy", ",", "ekspanderer", "sin", "allerede", "imponerende", "spillportef\u00f8lje", "med", "et", "skikkelig", "strategispill", "."], ["Premisset", "for", "\u00ab", "Tom", "Clancy's", "EndWar", "\u00bb", "er", "velkjent", "for", "alle", "som", "har", "lest", "en", "bok", "eller", "spilt", "et", "spill", "med", "navnet", "hans", "p\u00e5", "esken", "."], ["En", "terrorhandling", "setter", "i", "gang", "tredje", "verdenskrig", ",", "og", "USA", ",", "Russland", "og", "en", "samlet", "europeisk", "stormakt", "tar", "p\u00e5", "h\u00f8yteknologiske", "boksehansker", "for", "\u00e5", "se", "hvem", "som", "har", "st\u00f8rst", "gev\u00e6rl\u00f8p", "."], ["N\u00e5r", "spillet", "f\u00f8rst", "kommer", "til", "konsoll", "er", "det", "i", "grunn", "bare", "ett", "sp\u00f8rsm\u00e5l", "jeg", "bryr", "meg", "om", ";", "kan", "spillet", "overhodet", "styres", "?"], ["Gode", "kontroller", "er", "strategispillenes", "hellige", "gral", "om", "dagen", "."], ["De", "vil", "s\u00e5", "gjerne", "hoppe", "p\u00e5", "konsolltoget", ",", "men", "gang", "p\u00e5", "gang", "m\u00e5", "de", "dyttes", "av", "p\u00e5", "den", "gjengrodde", ",", "stillest\u00e5ende", "gr\u00f8fta", "som", "er", "pc-formatet", "."], ["Dette", "spillet", "pr\u00f8ver", "seg", "p\u00e5", "en", "ny", "vri", "."], ["I", "stedet", "for", "\u00e5", "m\u00e5tte", "svinge", "over", "omr\u00e5det", "med", "h\u00e5pl\u00f8st", "trege", "kontroller", ",", "peile", "deg", "inn", "p\u00e5", "en", "enhet", ",", "trykke", ",", "grave", "opp", "en", "undermeny", "med", "detaljstyring", "osv", ",", "kan", "du", "her", "bjeffe", "en", "enkel", "ordre", "gjennom", "en", "tilkoblet", "mikrofon", "."], ["Stemmestyring", "skal", "gi", "deg", "f\u00f8lelsen", "av", "\u00e5", "v\u00e6re", "en", "ekte", "kommandant", ",", "og", "du", "kan", "si", "macho", "ting", "som", "\u00ab", "Unit", "faiv", ",", "\u00e6tt\u00e6k", "hostail", "nain", "\u00bb", "i", "moderat", "alvor", "."], ["Effekten", "er", "utrolig", "nok", "ganske", "brukbar", "."], ["Du", "kan", "enkelt", "og", "greit", "utf\u00f8re", "oppgaver", "som", "p\u00e5", "grunn", "av", "kontrollene", "har", "v\u00e6rt", "et", "salig", "ork", "ellers", "."], ["Ellers", "har", "\u00ab", "Tom", "Clancy's", "EndWar", "\u00bb", "forenklet", "mange", "av", "tingene", "som", "kjennetegner", "sjangerens", "."], ["Du", "har", "begrenset", "med", "enheter", "og", "i", "likhet", "med", "\u00ab", "World", "in", "Conflict", "\u00bb", "er", "ressurser", "erstattet", "med", "taktiske", "landemerker", "som", "igjen", "gir", "deg", "tilgang", "til", "flere", "forsterkninger", "."], ["Spillet", "er", "verken", "komplekst", "eller", "enest\u00e5ende", "p\u00e5", "noen", "som", "helst", "m\u00e5te", ",", "men", "produksjonen", "er", "solid", "og", "mikrofonbruken", "er", "akkurat", "brukbar", "nok", "til", "\u00e5", "heve", "seg", "over", "gimmick-stempelet", "."]], "speakers": [["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"], ["_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_", "_"]]}
